# translation of grasslibs_ko.po to Korean
# This file is distributed under the same license as the GRASS package.
# Copyright (C) 2005, 2014 GRASS Development Team
# Huidae Cho <grass4u@gmail.com>, 2005, 2014.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: grasslibs_ko\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2014-07-31 19:08+0200\n"
"PO-Revision-Date: 2013-10-30 22:07-0500\n"
"Last-Translator: Huidae Cho <grass4u@gmail.com>\n"
"Language-Team: Korean <grass-translations@lists.osgeo.org>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: ../lib/raster/color_rules.c:125
msgid "syntax error"
msgstr ""

#: ../lib/raster/color_rules.c:127
msgid "R/G/B not in range 0-255"
msgstr ""

#: ../lib/raster/color_rules.c:129
#, fuzzy
msgid "invalid color name"
msgstr "잘못된 좌표"

#: ../lib/raster/color_rules.c:131
msgid "percentage not in range 0-100"
msgstr ""

#: ../lib/raster/color_rules.c:133
msgid "invalid value"
msgstr ""

#: ../lib/raster/color_rules.c:135
msgid "unknown error"
msgstr ""

#: ../lib/raster/color_rules.c:181
#, c-format
msgid "bad rule (%s): [%s]"
msgstr ""

#: ../lib/raster/color_rules.c:328
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to load color rules <%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/raster/color_read.c:103
msgid "missing"
msgstr ""

#: ../lib/raster/color_read.c:106
msgid "invalid"
msgstr ""

#: ../lib/raster/color_read.c:112
#, fuzzy, c-format
msgid "Color support for <%s@%s> %s"
msgstr "지도 [%s], 지도셑 [%s]을(를) 위한 색상지원: %s"

#: ../lib/raster/put_title.c:28
#, c-format
msgid "category information for [%s] in [%s] missing or invalid"
msgstr ""

#: ../lib/raster/put_title.c:37
msgid "G_put_title - can't create a temp file"
msgstr ""

#: ../lib/raster/put_title.c:53
#, c-format
msgid "category information for [%s] in [%s] invalid"
msgstr ""

#: ../lib/raster/put_title.c:60
msgid "G_put_title - can't reopen temp file"
msgstr ""

#: ../lib/raster/put_title.c:67
#, c-format
msgid "can't write category information for [%s] in [%s]"
msgstr ""

#: ../lib/raster/get_row.c:36 ../lib/raster/get_row.c:845
#, c-format
msgid "Reading raster map <%s@%s> request for row %d is outside region"
msgstr ""

#: ../lib/raster/get_row.c:95 ../lib/raster/get_row.c:101
#: ../lib/raster/get_row.c:135 ../lib/raster/get_row.c:142
#: ../lib/raster/get_row.c:177 ../lib/raster/get_row.c:181
#, fuzzy, c-format
msgid "Error reading raster data for row %d of <%s>"
msgstr "지도 [%s], 지도셑 [%s]을(를) 위한 분류지원: %s"

#: ../lib/raster/get_row.c:217
#, fuzzy, c-format
msgid "Error reading raster data via GDAL for row %d of <%s>"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/raster/get_row.c:829 ../lib/raster/get_row.c:832
#, fuzzy, c-format
msgid "Error reading null row %d for <%s>"
msgstr "지도 [%s], 지도셑 [%s]을(를) 위한 분류지원: %s"

#: ../lib/raster/interp.c:211
#, fuzzy, c-format
msgid "Unknown interpolation method: %s"
msgstr "알려지지 않은 벡터형입니다"

#: ../lib/raster/reclass.c:168
#, fuzzy, c-format
msgid "Too many reclass categories for <%s@%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/raster/reclass.c:171
#, fuzzy, c-format
msgid "Illegal reclass format in header file for <%s@%s>"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/raster/reclass.c:273
msgid "Illegal reclass request"
msgstr ""

#: ../lib/raster/reclass.c:278
msgid "Illegal reclass type"
msgstr ""

#: ../lib/raster/reclass.c:284
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to create header file for <%s@%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/raster/reclass.c:332
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to create dependency file in <%s@%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/raster/put_cellhd.c:34
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to create header file for <%s>"
msgstr "'%s' 디버그파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/raster/cats.c:109
#, fuzzy, c-format
msgid "Category support for <%s@%s> missing"
msgstr "지도 [%s], 지도셑 [%s]을(를) 위한 분류지원: %s"

#: ../lib/raster/cats.c:112
#, fuzzy, c-format
msgid "Category support for <%s@%s> invalid"
msgstr "지도 [%s], 지도셑 [%s]을(를) 위한 분류지원: %s"

#: ../lib/raster/cats.c:145
#, fuzzy, c-format
msgid "Category support for vector map <%s@%s> missing"
msgstr "벡터지도 [%s], 지도셑 [%s]을(를) 위한 분류지원: %s"

#: ../lib/raster/cats.c:149
#, fuzzy, c-format
msgid "Category support for vector map <%s@%s> invalid"
msgstr "벡터지도 [%s], 지도셑 [%s]을(를) 위한 분류지원: %s"

#: ../lib/raster/cats.c:968
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to open %s file for map <%s>"
msgstr "'%s' 디버그파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/raster/window.c:18
msgid ""
"Internal error: Rast_get_window() called with split window. Use "
"Rast_get_input_window() or Rast_get_output_window() instead."
msgstr ""

#: ../lib/raster/window.c:77
msgid ""
"Internal error: Rast_window_rows() called with split window. Use "
"Rast_input_window_rows() or Rast_output_window_rows() instead."
msgstr ""

#: ../lib/raster/window.c:112
msgid ""
"Internal error: Rast_window_cols() called with split window. Use "
"Rast_input_window_cols() or Rast_output_window_cols() instead."
msgstr ""

#: ../lib/raster/quant_rw.c:88
#, c-format
msgid "Unable to read fp range for raster map <%s>"
msgstr "격자지도 <%s>의 부동소수점 범위를 읽지 못 했습니다"

#: ../lib/raster/quant_rw.c:92
#, c-format
msgid "Raster map <%s> is empty"
msgstr "격자지도 <%s>가 비어있습니다"

#: ../lib/raster/quant_rw.c:157
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to write quant rules: raster map <%s> is integer"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/raster/quant_rw.c:166
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to write quant rules for raster map <%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/raster/set_window.c:48
msgid "Rast_set_window() called while window split"
msgstr ""

#: ../lib/raster/set_window.c:131
msgid ""
"Rast_set_read_window(): projection/zone differs from that of currently open "
"raster maps"
msgstr ""

#: ../lib/raster/set_window.c:158
#, c-format
msgid "Input window changed while maps are open for read. Map name <%s>"
msgstr ""

#: ../lib/raster/set_window.c:174
#, c-format
msgid "Output window changed while maps are open for write. Map name <%s>"
msgstr ""

#: ../lib/raster/null_val.c:64
msgid "EmbedGivenNulls: wrong data type"
msgstr ""

#: ../lib/raster/null_val.c:114
msgid "Rast_set_null_value: wrong data type!"
msgstr ""

#: ../lib/raster/mask_info.c:43
#, c-format
msgid "<%s> in mapset <%s>"
msgstr ""

#: ../lib/raster/mask_info.c:46
msgid "none"
msgstr ""

#: ../lib/raster/mask_info.c:49
msgid "not known"
msgstr ""

#: ../lib/raster/sample.c:70
msgid "Unknown interpolation type"
msgstr ""

#: ../lib/raster/sample.c:327
msgid "\"no data\" label found; setting to zero"
msgstr ""

#: ../lib/raster/color_write.c:81 ../lib/vector/Vlib/color_write.c:71
#, c-format
msgid "Qualified name <%s> doesn't match mapset <%s>"
msgstr ""

#: ../lib/raster/color_write.c:96 ../lib/vector/Vlib/color_write.c:91
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to create <%s> file for map <%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/raster/put_row.c:120
#, fuzzy, c-format
msgid "Error writing uncompressed FP data for row %d of <%s>"
msgstr "지도 [%s], 지도셑 [%s]을(를) 위한 분류지원: %s"

#: ../lib/raster/put_row.c:130
#, c-format
msgid "Error writing compressed FP data for row %d of <%s>"
msgstr "<%2$s>의 열 %1$d를 위한 압축된 부동소수점 자료를 쓰는데 오류"

#: ../lib/raster/put_row.c:389 ../lib/raster/put_row.c:395
#, fuzzy, c-format
msgid "Error writing compressed data for row %d of <%s>"
msgstr "지도 [%s], 지도셑 [%s]을(를) 위한 분류지원: %s"

#: ../lib/raster/put_row.c:405
#, fuzzy, c-format
msgid "Error writing uncompressed data for row %d of <%s>"
msgstr "지도 [%s], 지도셑 [%s]을(를) 위한 분류지원: %s"

#: ../lib/raster/put_row.c:464
#, fuzzy, c-format
msgid "Error writing data via GDAL for row %d of <%s>"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/raster/put_row.c:488
#, fuzzy, c-format
msgid "No null file for <%s>"
msgstr "'%s' 디버그파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/raster/put_row.c:502
msgid "GDAL output doesn't support writing null rows separately"
msgstr ""

#: ../lib/raster/put_row.c:522
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to find a temporary null file <%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/raster/put_row.c:527
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to open null file <%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/raster/put_row.c:555 ../lib/raster/put_row.c:558
#, fuzzy, c-format
msgid "Error writing null row %d of <%s>"
msgstr "지도 [%s], 지도셑 [%s]을(를) 위한 분류지원: %s"

#: ../lib/raster/put_row.c:683
#, c-format
msgid "put_raster_row: raster map <%s> not open for write - request ignored"
msgstr ""

#: ../lib/raster/put_row.c:690
msgid "put_raster_row: unopened file descriptor - request ignored"
msgstr ""

#: ../lib/raster/range.c:102 ../lib/raster/range.c:110
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to read fp range file for <%s>"
msgstr "'%s' 디버그파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/raster/range.c:169
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to read quant rules for raster map <%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/raster/range.c:206 ../lib/raster/range.c:226
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to read range file for <%s>"
msgstr "'%s' 디버그파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/raster/range.c:264 ../lib/raster/range.c:270
#: ../lib/raster/range.c:300 ../lib/raster/range.c:314
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to write range file for <%s>"
msgstr "'%s' 디버그파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/raster/history.c:115 ../lib/raster/history.c:123
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to get history information for <%s@%s>"
msgstr "'%s' 디버그파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/raster/history.c:162
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to write history information for <%s>"
msgstr "'%s' 디버그파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/raster/history.c:235
#, c-format
msgid "generated by %s"
msgstr ""

#: ../lib/raster/close.c:75 ../lib/raster/close.c:108
#, fuzzy, c-format
msgid "Invalid descriptor: %d"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/raster/close.c:374
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to rename null file '%s' to '%s': %s"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/raster/close.c:440
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to rename cell file '%s' to '%s': %s"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/raster/close.c:476
msgid "unable to write f_format file for CELL maps"
msgstr ""

#: ../lib/raster/auto_mask.c:69
msgid "Unable to open automatic MASK file"
msgstr "자동 MASK 파일을 열 수 없습니다."

#: ../lib/raster/raster_metadata.c:109
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to read <%s> for raster map <%s@%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/raster/raster_metadata.c:119 ../lib/raster/raster_metadata.c:148
#, fuzzy, c-format
msgid "Error closing <%s> metadata file for raster map <%s@%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/raster/raster_metadata.c:142
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to create <%s> metadata file for raster map <%s@%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/raster/alloc_cell.c:151
#, c-format
msgid "Rast__null_bitstream_size: cols (%d) is negative"
msgstr ""

#: ../lib/raster/get_cellhd.c:66
#, fuzzy, c-format
msgid ""
"Unable to read header file for raster map <%s@%s>. It is a reclass of raster "
"map <%s@%s> %s"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/raster/get_cellhd.c:70
msgid "which is missing."
msgstr ""

#: ../lib/raster/get_cellhd.c:71
msgid "whose header file can't be opened."
msgstr ""

#: ../lib/raster/get_cellhd.c:76
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to open header file for raster map <%s@%s>"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/raster/init.c:61
msgid "Raster library not initialized. Programmer forgot to call Rast_init()."
msgstr ""

#: ../lib/raster/quant_io.c:43
#, fuzzy, c-format
msgid "Floating data range for raster map <%s> is empty"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/raster/quant_io.c:52
#, fuzzy, c-format
msgid "Integer data range for raster map <%s> is empty"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/raster/quant_io.c:105
#, fuzzy, c-format
msgid "Attempt to open quantization table for CELL raster map <%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/raster/quant_io.c:135
#, fuzzy, c-format
msgid "Quantization file for raster map <%s> is missing"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/raster/quant_io.c:145
#, fuzzy, c-format
msgid "Quantization file for raster map <%s> is empty"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/raster/format.c:154
#, c-format
msgid "Fail of initial read of compressed file [%s in %s]"
msgstr ""

#: ../lib/raster/gdal.c:88
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to locate symbol <%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/raster/gdal.c:141
#, fuzzy
msgid "Unable to load GDAL library"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/raster/gdal.c:371
#, fuzzy
msgid "Unable to open GDAL file"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/raster/gdal.c:475 ../lib/raster/open.c:569
#, fuzzy, c-format
msgid "Invalid map type <%d>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/raster/gdal.c:481
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to get <%s> driver"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/raster/gdal.c:490
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to create <%s> dataset using <%s> driver"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/raster/gdal.c:498
#, c-format
msgid ""
"Driver <%s> does not support direct writing. Using MEM driver for "
"intermediate dataset."
msgstr ""

#: ../lib/raster/gdal.c:504
#, fuzzy
msgid "Unable to get in-memory raster driver"
msgstr "자동 MASK파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/raster/gdal.c:511
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to create <%s> dataset using memory driver"
msgstr "'%s' 디버그파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/raster/gdal.c:515
#, c-format
msgid "Driver <%s> does not support creating rasters"
msgstr ""

#: ../lib/raster/gdal.c:531
#, fuzzy
msgid "Unable to set geo transform"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/raster/gdal.c:535
#, fuzzy
msgid "Unable to set projection"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/raster/gdal.c:539
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to create cell_misc/%s/gdal file"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/raster/gdal.c:555
#, fuzzy, c-format
msgid "Error writing cell_misc/%s/gdal file"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/raster/gdal.c:603
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to create output file <%s> using driver <%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/raster/histogram.c:55
#, c-format
msgid "Histogram for [%s in %s] missing (run r.support)"
msgstr ""

#: ../lib/raster/histogram.c:62
#, c-format
msgid "Can't read histogram for [%s in %s]"
msgstr ""

#: ../lib/raster/histogram.c:66 ../lib/raster/histogram.c:73
#, c-format
msgid "Invalid histogram file for [%s in %s]"
msgstr ""

#: ../lib/raster/histogram.c:331
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to create histogram file for <%s>"
msgstr "'%s' 디버그파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/raster/open.c:175 ../lib/raster/open.c:744 ../lib/raster/open.c:781
#: ../lib/raster/open.c:833 ../lib/ogsf/Gs3.c:125 ../lib/ogsf/Gs3.c:189
#: ../lib/ogsf/Gs3.c:264 ../lib/ogsf/Gs3.c:336 ../lib/ogsf/Gs3.c:442
#: ../lib/ogsf/Gs3.c:529 ../lib/ogsf/Gs3.c:588 ../lib/ogsf/Gs3.c:645
#: ../lib/ogsf/Gs3.c:716 ../lib/ogsf/Gs3.c:786 ../lib/ogsf/gsd_legend.c:239
#: ../lib/manage/do_rename.c:71 ../lib/manage/do_remove.c:73
#: ../lib/gis/legal_name.c:94 ../lib/gis/legal_name.c:97
#: ../lib/rst/interp_float/resout2d.c:205
#: ../lib/rst/interp_float/resout2d.c:253
#: ../lib/rst/interp_float/resout2d.c:296
#: ../lib/rst/interp_float/resout2d.c:327
#: ../lib/rst/interp_float/resout2d.c:377
#: ../lib/rst/interp_float/resout2d.c:395
#: ../lib/rst/interp_float/resout2d.c:410
#: ../lib/rst/interp_float/resout2d.c:426
#: ../lib/rst/interp_float/output2d.c:236
#: ../lib/rst/interp_float/output2d.c:317
#: ../lib/rst/interp_float/output2d.c:386
#: ../lib/rst/interp_float/output2d.c:436
#: ../lib/rst/interp_float/output2d.c:450
#: ../lib/rst/interp_float/output2d.c:464
#: ../lib/rst/interp_float/output2d.c:480
#, c-format
msgid "Raster map <%s> not found"
msgstr "격자지도 <%s>를 찾을 수 없습니다"

#: ../lib/raster/open.c:190
#, c-format
msgid ""
"Unable to open raster map <%s@%s> since it is a reclass of raster map <%s@"
"%s> which does not exist"
msgstr ""

#: ../lib/raster/open.c:195
#, fuzzy, c-format
msgid "Error reading reclass file for raster map <%s>"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/raster/open.c:206
#, fuzzy, c-format
msgid "Error reading map type for raster map <%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/raster/open.c:214
#, c-format
msgid "Raster map <%s@%s>: format field in header file invalid"
msgstr ""

#: ../lib/raster/open.c:219
#, c-format
msgid ""
"Raster map <%s> is in different projection than current region. Found <%s>, "
"should be <%s>."
msgstr ""

#: ../lib/raster/open.c:226
#, c-format
msgid "Raster map <%s> is in different zone (%d) than current region (%d)"
msgstr ""

#: ../lib/raster/open.c:231
#, c-format
msgid "Raster map <%s>: bytes per cell (%d) too large"
msgstr ""

#: ../lib/raster/open.c:256
#, c-format
msgid ""
"Raster map <%s@%s> is a GDAL link but GRASS is compiled without GDAL support"
msgstr ""

#: ../lib/raster/open.c:264
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to open %s file for raster map <%s@%s>"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/raster/open.c:301
#, fuzzy, c-format
msgid "Error reading format for <%s@%s>"
msgstr "지도 [%s], 지도셑 [%s]을(를) 위한 분류지원: %s"

#: ../lib/raster/open.c:498
#, fuzzy
msgid "Unable to create GDAL link"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/raster/open.c:574
#, c-format
msgid "Raster map <%s> is not in the current mapset (%s)"
msgstr ""

#: ../lib/raster/open.c:581
#, fuzzy, c-format
msgid "<%s> is an illegal file name"
msgstr ""
"\n"
"**<%s> 잘못된 이름 **\n"

#: ../lib/raster/open.c:595 ../lib/raster/open.c:667
#, fuzzy, c-format
msgid "No temp files available: %s"
msgstr "지도세트 <%s> 안에 유효한 %s 파일이 없습니다\n"

#: ../lib/raster/open.c:720
msgid "Rast_set_fp_type(): can only be called with FCELL_TYPE or DCELL_TYPE"
msgstr ""

#: ../lib/raster/open.c:778
#, fuzzy, c-format
msgid "Raster map <%s> not found in mapset <%s>"
msgstr "'%s' 디버그파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/raster/open.c:839
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to find '%s'"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/raster/open.c:850
#, c-format
msgid "Invalid type: field '%s' in file '%s'"
msgstr ""

#: ../lib/raster/open.c:855
#, c-format
msgid "Missing type: field in file '%s'"
msgstr ""

#: ../lib/raster/open.c:860
#, c-format
msgid "Raster map <%s> is not xdr: byte_order: %s"
msgstr ""

#: ../lib/raster/open.c:929
msgid ""
"Rast_set_quant_rules() can be called only for raster maps opened for reading"
msgstr ""

#: ../lib/raster/color_rand.c:33
#, c-format
msgid "Rast_make_random_colors: min (%d) > max (%d)"
msgstr ""

#: ../lib/rowio/setup.c:61 ../lib/rowio/setup.c:67 ../lib/segment/open.c:97
#: ../lib/rst/interp_float/interp2d.c:121
#: ../lib/rst/interp_float/interp2d.c:127
#: ../lib/rst/interp_float/segmen2d.c:182
#: ../lib/rst/interp_float/segmen2d.c:188
#: ../lib/rst/interp_float/segmen2d.c:194
#: ../lib/rst/interp_float/segmen2d.c:204 ../lib/vector/neta/spanningtree.c:99
#: ../lib/vector/neta/flow.c:64 ../lib/vector/neta/flow.c:179
#: ../lib/vector/neta/timetables.c:69 ../lib/vector/neta/timetables.c:168
#: ../lib/vector/neta/timetables.c:178 ../lib/vector/neta/timetables.c:191
#: ../lib/vector/neta/timetables.c:278 ../lib/vector/neta/timetables.c:413
#: ../lib/vector/neta/timetables.c:425 ../lib/vector/neta/path.c:136
#: ../lib/vector/neta/bridge.c:58 ../lib/vector/neta/centrality.c:63
#: ../lib/vector/neta/centrality.c:145
#: ../lib/vector/neta/articulation_point.c:60
#: ../lib/vector/neta/components.c:46 ../lib/vector/neta/components.c:113
#: ../lib/vector/Vlib/line.c:50 ../lib/vector/Vlib/line.c:154
msgid "Out of memory"
msgstr ""

#: ../lib/ogsf/GVL2.c:267
#, fuzzy, c-format
msgid "Loading 3d raster map <%s>..."
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/ogsf/gk.c:320
msgid "Need at least 3 keyframes for spline"
msgstr "스플라인을 위해서는 최소 3개의 키프레임이 필요합니다."

#: ../lib/ogsf/gk.c:622
msgid "Need at least 2 keyframes for interpolation"
msgstr "보간을 위해서는 최소 2개의 키프레임이 필요합니다."

#: ../lib/ogsf/Gv3.c:60 ../lib/ogsf/Gv3.c:326 ../lib/ogsf/Gp3.c:56
#: ../lib/ogsf/Gp3.c:189 ../lib/manage/do_rename.c:54
#: ../lib/manage/do_remove.c:57 ../lib/vector/Vlib/map.c:271
#: ../lib/vector/Vlib/legal_vname.c:121 ../lib/vector/Vlib/legal_vname.c:124
#: ../lib/vector/Vlib/open.c:235
#, c-format
msgid "Vector map <%s> not found"
msgstr "벡터지도 <%s>를 찾을 수 없습니다"

#: ../lib/ogsf/Gv3.c:66 ../lib/ogsf/Gv3.c:331 ../lib/ogsf/Gp3.c:62
#: ../lib/ogsf/Gp3.c:194 ../lib/sites/sites.c:263
#: ../lib/python/temporal/c_libraries_interface.py:464
#: ../lib/vector/Vlib/map.c:159 ../lib/vector/Vlib/map.c:169
#: ../lib/vector/Vlib/map.c:282 ../lib/vector/Vlib/open.c:288
#: ../lib/vector/Vlib/open.c:425
#, fuzzy, c-format, python-format
msgid "Unable to open vector map <%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/ogsf/Gv3.c:262
#, c-format
msgid "No features from vector map <%s> fall within current region"
msgstr "벡터지도 <%s>의 어떤 피쳐도 현재 영역 안에 있지 않습니다"

#: ../lib/ogsf/Gv3.c:267
#, c-format
msgid "Vector map <%s> loaded (%d features)"
msgstr "백터지도 <%s>를 읽었습니다. (%d 피쳐)"

#: ../lib/ogsf/Gv3.c:337 ../lib/ogsf/Gp3.c:200
#: ../lib/rst/interp_float/vinput2d.c:79 ../lib/vector/Vlib/map.c:179
#: ../lib/vector/Vlib/map.c:308 ../lib/vector/Vlib/map.c:444
#: ../lib/vector/Vlib/array.c:276 ../lib/vector/Vlib/net_build.c:159
#: ../lib/vector/Vlib/net_build.c:206 ../lib/vector/Vlib/net_build.c:490
#: ../lib/vector/Vlib/net_build.c:788 ../lib/vector/Vlib/net_build.c:968
#: ../lib/vector/Vlib/cats.c:589 ../lib/vector/Vlib/ascii.c:398
#: ../lib/vector/Vlib/copy.c:595 ../lib/vector/Vlib/copy.c:733
#, c-format
msgid "Database connection not defined for layer %d"
msgstr "레이어 %d를 위한 자료베이스 접속이 정의되지 않았습니다"

#: ../lib/ogsf/Gv3.c:343 ../lib/ogsf/Gp3.c:206 ../lib/sites/sites.c:281
#: ../lib/db/dbmi_client/copy_tab.c:112 ../lib/db/dbmi_client/copy_tab.c:133
#: ../lib/db/dbmi_client/db.c:46 ../lib/rst/interp_float/vinput2d.c:88
#: ../lib/vector/neta/timetables.c:133 ../lib/vector/neta/utils.c:119
#: ../lib/vector/Vlib/map.c:208 ../lib/vector/Vlib/map.c:349
#: ../lib/vector/Vlib/array.c:282 ../lib/vector/Vlib/write_pg.c:2887
#: ../lib/vector/Vlib/net_build.c:165 ../lib/vector/Vlib/net_build.c:211
#: ../lib/vector/Vlib/net_build.c:496 ../lib/vector/Vlib/net_build.c:794
#: ../lib/vector/Vlib/net_build.c:973 ../lib/vector/Vlib/cats.c:597
#: ../lib/vector/Vlib/ascii.c:410 ../lib/vector/Vlib/copy.c:628
#: ../lib/vector/Vlib/write_ogr.c:197
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to open database <%s> by driver <%s>"
msgstr "'%s' 디버그파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/ogsf/Gv3.c:346
#, fuzzy, c-format
msgid "Loading thematic vector layer <%s>..."
msgstr "주제 벡터레이어 <%s>를 읽고 있습니다..."

#: ../lib/ogsf/Gv3.c:370 ../lib/ogsf/Gp3.c:233
#, fuzzy, c-format
msgid "No color rule defined for category %d"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/ogsf/Gv3.c:385 ../lib/ogsf/Gp3.c:247
#, fuzzy, c-format
msgid "Invalid color definition (%s)"
msgstr "잘못된 좌표"

#: ../lib/ogsf/Gv3.c:407
#, c-format
msgid ""
"%d features without category. Unable to determine color rules for features "
"without category."
msgstr ""
"%d 피쳐들이 카테고리를 가지고 있지 않습니다. 카테고리 없는 피쳐는 색상규칙을 "
"정할 수 없습니다."

#: ../lib/ogsf/gvl_file.c:103
msgid "Maximum number of datafiles exceeded"
msgstr ""

#: ../lib/ogsf/gvl_file.c:427 ../lib/ogsf/Gvl3.c:40
#: ../lib/gpde/N_arrays_io.c:273 ../lib/manage/do_rename.c:76
#: ../lib/manage/do_remove.c:78
#, c-format
msgid "3D raster map <%s> not found"
msgstr "3차원 격자지도 <%s>를 찾을 수 없습니다"

#: ../lib/ogsf/gvl_file.c:436 ../lib/gpde/N_arrays_io.c:281
#: ../lib/python/temporal/c_libraries_interface.py:395
#, fuzzy, c-format, python-format
msgid "Unable to open 3D raster map <%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/ogsf/gvl_file.c:442
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to read range of 3D raster map <%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/ogsf/gvl_file.c:470 ../lib/raster3d/close.c:120
#: ../lib/raster3d/close.c:130 ../lib/raster3d/close.c:159
#: ../lib/python/temporal/c_libraries_interface.py:425
#, fuzzy, c-format, python-format
msgid "Unable to close 3D raster map <%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/ogsf/Gp3.c:92 ../lib/vector/Vlib/copy.c:168
#: ../lib/vector/Vlib/copy.c:245
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to read vector map <%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/ogsf/Gp3.c:146
#, c-format
msgid "No points from vector map <%s> fall within current region"
msgstr "벡터지도 <%s>의 어떤 점도 현재 영역 안에 있지 않습니다"

#: ../lib/ogsf/Gp3.c:151
#, c-format
msgid "Vector map <%s> loaded (%d points)"
msgstr "벡터지도 <%s>를 읽었습니다 (점 %d개)"

#: ../lib/ogsf/Gp3.c:209
#, fuzzy, c-format
msgid "Loading thematic points layer <%s>..."
msgstr "주제 점레이어 <%s>를 읽고 있습니다..."

#: ../lib/ogsf/Gp3.c:286
#, c-format
msgid ""
"%d points without category. Unable to determine color rules for features "
"without category."
msgstr ""
"%d 점들이 카테고리를 가지고 있지 않습니다. 카테고리 없는 점은 색상규칙을 정"
"할 수 없습니다."

#: ../lib/ogsf/trans.c:180
msgid "Out of matrix stack space"
msgstr "행렬 스택공간이 부족합니다"

#: ../lib/ogsf/trans.c:200
msgid "Tried to pop an empty stack"
msgstr "빈 스택에서 끄집어 내려고 했습니다"

#: ../lib/ogsf/GK2.c:216 ../lib/ogsf/gsd_img_ppm.c:52
#: ../lib/ogsf/gsd_img_ppm.c:95 ../lib/ogsf/gsd_img_tif.c:64
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to open file <%s> for writing"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/ogsf/GK2.c:272 ../lib/ogsf/GK2.c:285
msgid "Check no. of frames requested and keyframes marked"
msgstr ""

#: ../lib/ogsf/gsds.c:109
msgid "Maximum number of datasets exceeded"
msgstr ""

#: ../lib/ogsf/gsdrape.c:207
#, fuzzy
msgid "Unable to process vector map - out of memory"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/ogsf/gsd_label.c:58
msgid "Max. number of labels reached!"
msgstr "최대 레이블 개수에 도달했습니다!"

#: ../lib/ogsf/gsd_prim.c:146
#, c-format
msgid "Color Material: %d"
msgstr "색상재료: %d"

#: ../lib/ogsf/gsd_prim.c:630
#, c-format
msgid ""
"gsd_rot(): %c is an invalid axis specification. Rotation ignored. Please "
"advise GRASS developers of this error"
msgstr ""
"gsd_rot(): %c는 잘못된 좌표축 지정입니다. 회전을 무시합니다. GRASS 개발자들에"
"게 조언을 구하세요."

#: ../lib/ogsf/GS2.c:1211
#, c-format
msgid "no category info"
msgstr "카테고리 정보가 없습니다."

#: ../lib/ogsf/GS2.c:1230
#, c-format
msgid "no data"
msgstr "자료가 없습니다."

#: ../lib/ogsf/GS2.c:1655
#, c-format
msgid "Raster map <%s> is outside of current region. Load failed."
msgstr "격자지도 <%s>가 현재 영역 바깥입니다. 읽을 수 없습니다."

#: ../lib/ogsf/GS2.c:1733 ../lib/ogsf/GS2.c:1739 ../lib/ogsf/GS2.c:1747
#: ../lib/ogsf/GS2.c:1756 ../lib/ogsf/GS2.c:1764 ../lib/ogsf/GS2.c:1774
#: ../lib/ogsf/GS2.c:1822
msgid "GS_load_att_map(): Out of memory. Unable to load map"
msgstr "GS_load_att_map(): 메모리가 모자랍니다. 지도를 읽을 수 없습니다."

#: ../lib/ogsf/GS2.c:1850
msgid "Loading failed"
msgstr "읽을 수 없습니다."

#: ../lib/ogsf/GS2.c:1854
msgid "Error finding range"
msgstr "범위를 찾지 못 했습니다."

#: ../lib/ogsf/Gs3.c:132 ../lib/ogsf/Gs3.c:196 ../lib/ogsf/Gs3.c:348
#: ../lib/ogsf/Gs3.c:454 ../lib/ogsf/Gs3.c:540
#, fuzzy, c-format
msgid "Loading raster map <%s>..."
msgstr "격자지도 <%s>를 읽고 있습니다..."

#: ../lib/ogsf/Gs3.c:596
#, c-format
msgid "Color table range doesn't match data (mincol=%d, maxcol=%d"
msgstr ""

#: ../lib/ogsf/Gs3.c:658 ../lib/ogsf/Gs3.c:730
#, fuzzy, c-format
msgid "Translating colors from raster map <%s>..."
msgstr "격자지도 <%s>로부터 색상을 변환하고 있습니다..."

#: ../lib/ogsf/Gs3.c:967
msgid "View not saved by this program,there may be some inconsistancies"
msgstr ""

#: ../lib/ogsf/gs_bm.c:124
msgid "Bitmap mismatch"
msgstr "비트지도가 일치하지 않습니다."

#: ../lib/ogsf/GP2.c:705
msgid "Unknown icon marker, using \"sphere\""
msgstr ""

#: ../lib/ogsf/gsd_surf.c:1742
msgid "Cut-plane points mis-match between surfaces. Check resolution(s)."
msgstr ""

#: ../lib/ogsf/gsd_legend.c:246
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to read color file of raster map <%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/ogsf/gsd_legend.c:252
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to read category file of raster map <%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/ogsf/gsd_legend.c:269
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to read fp range of raster map <%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/ogsf/gsd_legend.c:281
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to read range of raster map <%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/ogsf/gsd_legend.c:295
msgid "Range request error for legend"
msgstr ""

#: ../lib/ogsf/gsd_legend.c:385
#, fuzzy
msgid "Unable to show discrete FP range (use list)"
msgstr "자동 MASK파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/ogsf/gsd_legend.c:501
msgid "Too many categories to show as discrete!"
msgstr ""

#: ../lib/ogsf/gsd_legend.c:503
msgid "Try using smaller font!"
msgstr ""

#: ../lib/gpde/N_arrays_io.c:93
#, c-format
msgid "Reading raster map <%s> into memory"
msgstr "격자지도 <%s>를 메모리로 읽어들입니다"

#: ../lib/gpde/N_arrays_io.c:183
msgid "N_array_2d * array is empty"
msgstr "N_array_2d * 행렬이 비어있습니다"

#: ../lib/gpde/N_arrays_io.c:202
#, c-format
msgid "Write 2d array to raster map <%s>"
msgstr "2차원 행렬을 격자지도 <%s>로 씁니다"

#: ../lib/gpde/N_arrays_io.c:309
#, c-format
msgid "Read g3d map <%s> into the memory"
msgstr "g3d 지도 <%s>를 메모리로 읽어들입니다"

#: ../lib/gpde/N_arrays_io.c:364 ../lib/gpde/N_arrays_io.c:464
msgid "Error closing g3d file"
msgstr "g3d 파일을 닫는 중 오류"

#: ../lib/gpde/N_arrays_io.c:420
#, c-format
msgid "Error opening g3d map <%s>"
msgstr "g3d 지도 <%s>를 여는 중 오류"

#: ../lib/gpde/N_arrays_io.c:422
#, c-format
msgid "Write 3d array to g3d map <%s>"
msgstr "3차원 행렬을 g3d 지도 <%s>로 씁니다"

#: ../lib/gpde/N_gwflow.c:436 ../lib/gpde/N_gwflow.c:715
#, c-format
msgid "The total sum of the water budget: %g\n"
msgstr "수수지의 총합: %g\n"

#: ../lib/gpde/N_gwflow.c:438 ../lib/gpde/N_gwflow.c:717
#, c-format
msgid "The total sum of the water budget is significantly larger then 0: %g\n"
msgstr "수수지의 총합이 0보다 훨씬 큽니다: %g\n"

#: ../lib/gpde/test/test_main.c:88
msgid "Performs unit and integration tests for gpde library"
msgstr "gpde 라이브러리를 위한 단위 및 통합 테스트를 수행합니다"

#: ../lib/gpde/N_parse_options.c:106
msgid "The calculation time in seconds"
msgstr "계산시간(초)"

#: ../lib/segment/format.c:143
msgid "Segment format: file size too large"
msgstr ""

#: ../lib/segment/format.c:144
msgid "Please recompile with Large File Support (LFS)"
msgstr ""

#: ../lib/segment/open.c:53
msgid "Segment file name is NULL"
msgstr ""

#: ../lib/segment/open.c:58
msgid "Segment file exists already"
msgstr ""

#: ../lib/segment/open.c:66
#, fuzzy
msgid "Unable to create segment file"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/segment/open.c:74
#, fuzzy
msgid "Could not write segment file"
msgstr "자동 MASK파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/segment/open.c:78
msgid "Illegal segment configuration parameter(s)"
msgstr ""

#: ../lib/segment/open.c:86
#, fuzzy
msgid "Unable to re-open segment file"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/segment/open.c:93
msgid "Could not read segment file"
msgstr ""

#: ../lib/cluster/c_begin.c:57
#, c-format
msgid "produced by i.cluster"
msgstr ""

#: ../lib/cluster/c_exec.c:44
#, c-format
msgid "Not enough data points (%d) in cluster"
msgstr ""

#: ../lib/proj/get_proj.c:148
#, c-format
msgid "Invalid zone %s specified"
msgstr "잘못된 구역 %s를 지정했습니다"

#: ../lib/proj/get_proj.c:228
msgid "Unable to initialise PROJ.4 with the following parameter list:"
msgstr ""

#: ../lib/proj/get_proj.c:236
#, c-format
msgid "The error message: %s"
msgstr "오류메시지: %s"

#: ../lib/proj/get_proj.c:294
msgid "Option input overflowed option table"
msgstr ""

#: ../lib/proj/get_proj.c:325
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to initialize pj cause: %s"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/proj/get_proj.c:401
msgid "Input Projection Parameters"
msgstr ""

#: ../lib/proj/get_proj.c:404
msgid "Input Unit Factor"
msgstr ""

#: ../lib/proj/get_proj.c:414
msgid "Output Projection Parameters"
msgstr ""

#: ../lib/proj/get_proj.c:417
msgid "Output Unit Factor"
msgstr ""

#: ../lib/proj/datum.c:270 ../lib/proj/datum.c:350
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to open datum table file <%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/proj/datum.c:283 ../lib/proj/datum.c:364
#, c-format
msgid "Error in datum table file <%s>, line %d"
msgstr "데이텀 표파일 <%s>의 %d번째 줄에 오류"

#: ../lib/proj/ellipse.c:76
#, c-format
msgid "Invalid ellipsoid <%s> in file"
msgstr ""

#: ../lib/proj/ellipse.c:103
msgid "No secondary ellipsoid descriptor (rf, es or b) in file"
msgstr ""

#: ../lib/proj/ellipse.c:107
msgid "Invalid ellipsoid descriptors (a, rf, es or b) in file"
msgstr ""

#: ../lib/proj/ellipse.c:120
msgid "No ellipsoid info given in file"
msgstr "파일 안에 타원체 정보가 없습니다"

#: ../lib/proj/ellipse.c:220 ../lib/gis/get_ellipse.c:263
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to open ellipsoid table file <%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/proj/convert.c:82 ../lib/vector/Vlib/field.c:660
#: ../lib/vector/Vlib/read_ogr.c:56 ../lib/vector/Vlib/read_ogr.c:157
#: ../lib/vector/Vlib/read_ogr.c:242 ../lib/vector/Vlib/write_sfa.c:291
#: ../lib/vector/Vlib/build_sfa.c:711 ../lib/vector/Vlib/build_ogr.c:94
#: ../lib/vector/Vlib/build_ogr.c:169 ../lib/vector/Vlib/simple_features.c:310
#: ../lib/vector/Vlib/close.c:284 ../lib/vector/Vlib/open_ogr.c:121
#: ../lib/vector/Vlib/open_ogr.c:154 ../lib/vector/Vlib/open_ogr.c:231
#: ../lib/vector/Vlib/close_ogr.c:77 ../lib/vector/Vlib/close_ogr.c:111
#: ../lib/vector/Vlib/header_finfo.c:41 ../lib/vector/Vlib/header_finfo.c:80
#: ../lib/vector/Vlib/header_finfo.c:113 ../lib/vector/Vlib/header_finfo.c:153
#: ../lib/vector/Vlib/header_finfo.c:254 ../lib/vector/Vlib/rewind_ogr.c:47
#: ../lib/vector/Vlib/rewind_ogr.c:71 ../lib/vector/Vlib/write_ogr.c:69
#: ../lib/vector/Vlib/write_ogr.c:105 ../lib/vector/Vlib/write_ogr.c:145
msgid "GRASS is not compiled with OGR support"
msgstr ""

#: ../lib/proj/convert.c:120
msgid "Unable parse GRASS PROJ_INFO file"
msgstr ""

#: ../lib/proj/convert.c:125
msgid "Unable get PROJ.4-style parameter string"
msgstr ""

#: ../lib/proj/convert.c:139
#, c-format
msgid ""
"OGR can't parse PROJ.4-style parameter string: %s (OGR Error code was %d)"
msgstr ""

#: ../lib/proj/convert.c:146
#, c-format
msgid "OGR can't get WKT-style parameter string (OGR Error code was %d)"
msgstr ""

#: ../lib/proj/convert.c:406
msgid "No projection name! Projection parameters likely to be meaningless."
msgstr ""

#: ../lib/proj/convert.c:442
#, c-format
msgid "Datum <%s> not recognised by GRASS and no parameters found"
msgstr ""

#: ../lib/proj/convert.c:458
#, c-format
msgid ""
"Datum <%s> apparently recognised by GRASS but no parameters found. You may "
"want to look into this."
msgstr ""

#: ../lib/proj/convert.c:462
#, c-format
msgid ""
"Invalid transformation number %d; valid range is 1 to %d. Leaving datum "
"transform parameters unspecified."
msgstr ""

#: ../lib/proj/do_proj.c:106 ../lib/proj/do_proj.c:180
#, c-format
msgid "pj_transform() failed: %s"
msgstr ""

#: ../lib/nviz/position.c:56
msgid "Unable to set focus"
msgstr "포커스를 설정할 수 없습니다"

#: ../lib/nviz/render.c:106
msgid "Bad server connection"
msgstr "나쁜 서버연결"

#: ../lib/nviz/render.c:112
msgid "Unable to get visual info"
msgstr "시각정보를 얻을 수 없습니다"

#: ../lib/nviz/render.c:119
#, fuzzy
msgid "Unable to create rendering context"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/nviz/nviz.c:128
#, c-format
msgid "Invalid color (%s), using \"white\" as default"
msgstr "잘못된 색상(%s)입니다. \"white\"를 기본값으로 사용합니다."

#: ../lib/nviz/map_obj.c:59
msgid "Maximum surfaces loaded!"
msgstr "표면을 최대 개수만큼 읽었습니다!"

#: ../lib/nviz/map_obj.c:88
msgid "Maximum vector line maps loaded!"
msgstr "선벡터지도를 최대 개수만큼 읽었습니다!"

#: ../lib/nviz/map_obj.c:97 ../lib/nviz/map_obj.c:128
#, c-format
msgid "Error loading vector map <%s>"
msgstr "벡터지도 <%s> 읽기 오류"

#: ../lib/nviz/map_obj.c:116
msgid "Maximum vector point maps loaded!"
msgstr "점벡터지도를 최대 개수만큼 읽었습니다!"

#: ../lib/nviz/map_obj.c:143
msgid "Maximum volumes loaded!"
msgstr "부피를 최대 개수만큼 읽었습니다!"

#: ../lib/nviz/map_obj.c:152
#, c-format
msgid "Error loading 3d raster map <%s>"
msgstr "3차원 격자지도 <%s> 읽기 오류"

#: ../lib/nviz/map_obj.c:160
msgid "Nviz_new_map_obj(): unsupported data type"
msgstr "Nviz_new_map_obj(): 지원하지 않는 자료형입니다."

#: ../lib/nviz/lights.c:171
msgid "Unable to define new light"
msgstr "새 조명을 정의할 수 없습니다"

#: ../lib/sites/sites.c:106
#, c-format
msgid "Attributes for category %d not found"
msgstr "카테고리 %d를 위한 속성을 찾을 수 없습니다"

#: ../lib/sites/sites.c:151
msgid "Category must be integer"
msgstr "카테고리는 정수여야 합니다."

#: ../lib/sites/sites.c:226
msgid "Memory error in writing timestamp"
msgstr "타임스탬프를 쓰는 중 메모리오류"

#: ../lib/sites/sites.c:228
msgid "Illegal TimeStamp string"
msgstr "잘못된 타임스탬프 문자열입니다."

#: ../lib/sites/sites.c:255 ../lib/sites/sites.c:387
msgid ""
"Dev note: Adapted sites library used for vector points. (module should be "
"updated to GRASS 6 vector library)"
msgstr ""
"개발자 노트: 벡터점 지원을 위해 변형된 사이트 라이브러리를 사용했습니다. (모"
"듈을 GRASS 6 벡터 라이브러리로 업데이트해야 합니다.)"

#: ../lib/sites/sites.c:290 ../lib/db/dbmi_client/table.c:110
#: ../lib/db/dbmi_client/copy_tab.c:218 ../lib/db/dbmi_client/copy_tab.c:295
#: ../lib/vector/Vlib/write_ogr.c:210
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to open select cursor: '%s'"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/sites/sites.c:306
msgid "Cannot fetch row"
msgstr "열을 가져올 수 없습니다"

#: ../lib/sites/sites.c:394 ../lib/vector/Vlib/close.c:91
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to create vector map <%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/sites/sites.c:443
msgid "G_oldsite_new_struct: invalid # dims or fields"
msgstr "G_oldsite_new_struct: 잘못된 차원 또는 필드 개수입니다."

#: ../lib/sites/sites.c:671
msgid ""
"G_oldsite_describe() must be called immediately after G_fopen_sites_old()."
msgstr "G_fopen_sites_old() 다음 즉시 G_oldsite_describe()를 호출해야 합니다."

#: ../lib/db/dbmi_driver/d_error.c:35
#, c-format
msgid "DBMI-%s driver error:"
msgstr "DBMI-%s 드라이버 오류:"

#: ../lib/db/dbmi_base/legal_dbname.c:38
#, c-format
msgid "Illegal table map name <%s>. May not contain '.' or 'NULL'."
msgstr ""

#: ../lib/db/dbmi_base/legal_dbname.c:45
#, c-format
msgid "Illegal table map name <%s>. Must start with a letter."
msgstr ""

#: ../lib/db/dbmi_base/legal_dbname.c:54
#, c-format
msgid "Illegal table map name <%s>. Character <%c> not allowed."
msgstr ""

#: ../lib/db/dbmi_base/error.c:72
msgid "<NULL error message>"
msgstr "<NULL 오류메시지>"

#: ../lib/db/dbmi_base/error.c:91
msgid "dbmi: Protocol error"
msgstr "dbmi: 프로토콜 오류"

#: ../lib/db/dbmi_base/error.c:136
msgid "dbmi: Out of Memory"
msgstr "dbmi: 메모리 부족"

#: ../lib/db/dbmi_base/error.c:149
#, c-format
msgid "dbmi: %s() not implemented"
msgstr "dbmi: %s()가 구현되지 않았습니다"

#: ../lib/db/dbmi_base/error.c:163
#, c-format
msgid "dbmi: Invalid procedure %d"
msgstr "dbmi: 잘못된 프로시져 %d"

#: ../lib/db/dbmi_base/valuefmt.c:52
msgid "db_convert_Cstring_to_value(): unrecognized sqltype"
msgstr ""

#: ../lib/db/dbmi_base/valuefmt.c:91
msgid "db_convert_value_into_string(): unrecongized sqltype-type"
msgstr ""

#: ../lib/db/dbmi_base/xdrtable.c:109
msgid "fetch: table has wrong number of columns"
msgstr ""

#: ../lib/db/dbmi_base/xdrvalue.c:82
msgid "send data: invalid C-type"
msgstr ""

#: ../lib/db/dbmi_base/index.c:180
msgid "db_set_index_column_name(): invalid column number"
msgstr "db_set_index_column_name(): 잘못된 열번호"

#: ../lib/db/dbmi_base/index.c:197
msgid "db_get_index_column_name(): invalid column number"
msgstr "db_get_index_column_name(): 잘못된 열번호"

#: ../lib/db/dbmi_base/test/test_main.c:47 ../lib/gmath/test/test_main.c:47
#: ../lib/vector/rtree/test_suite/test_main.c:44
msgid "Choose the unit tests to run"
msgstr ""

#: ../lib/db/dbmi_base/test/test_main.c:54 ../lib/gmath/test/test_main.c:54
msgid "Choose the integration tests to run"
msgstr ""

#: ../lib/db/dbmi_base/test/test_main.c:58 ../lib/gmath/test/test_main.c:79
msgid "Run all unit tests"
msgstr ""

#: ../lib/db/dbmi_base/test/test_main.c:62 ../lib/gmath/test/test_main.c:83
msgid "Run all integration tests"
msgstr ""

#: ../lib/db/dbmi_base/test/test_main.c:66 ../lib/gmath/test/test_main.c:87
msgid "Run all unit and integration tests"
msgstr ""

#: ../lib/db/dbmi_base/test/test_main.c:83
msgid "Performs unit and integration tests for the dbmi base library"
msgstr ""

#: ../lib/db/dbmi_base/test/test_columns.c:37
msgid ""
"\n"
"++ Running column unit tests ++"
msgstr ""

#: ../lib/db/dbmi_base/test/test_columns.c:42
msgid ""
"\n"
"-- column unit tests failure --"
msgstr ""

#: ../lib/db/dbmi_base/test/test_columns.c:44
msgid ""
"\n"
"-- column unit tests finished successfully --"
msgstr ""

#: ../lib/db/dbmi_base/test/test_columns.c:57
msgid ""
"\n"
"++ Run test copy column ++"
msgstr ""

#: ../lib/db/dbmi_base/test/test_columns.c:150
msgid ""
"\n"
"++ Test copy column finished ++"
msgstr ""

#: ../lib/db/dbmi_base/test/test_table.c:38
msgid ""
"\n"
"++ Running table unit tests ++"
msgstr ""
"\n"
"++ 표 단위테스트를 실행하는 중 ++"

#: ../lib/db/dbmi_base/test/test_table.c:43
msgid ""
"\n"
"-- Table unit tests failure --"
msgstr ""
"\n"
"-- 표 단위테스트 실패 --"

#: ../lib/db/dbmi_base/test/test_table.c:45
msgid ""
"\n"
"-- Table unit tests finished successfully --"
msgstr ""
"\n"
"-- 표 단위테스트를 성공적으로 마쳤습니다 --"

#: ../lib/db/dbmi_base/login.c:99
#, c-format
msgid "Unable to read file '%s'"
msgstr "파일 '%s'를 읽을 수 없습니다"

#: ../lib/db/dbmi_base/login.c:113
#, c-format
msgid "Login file (%s) corrupted (line: %s)"
msgstr "로그인 파일(%s)이 깨졌습니다 (줄: %s)"

#: ../lib/db/dbmi_base/login.c:142
#, c-format
msgid "Unable to write file '%s'"
msgstr "파일 '%s'를 쓸 수 없습니다"

#: ../lib/db/dbmi_base/default_name.c:136
msgid "Programmer error"
msgstr "프로그래머 오류"

#: ../lib/db/dbmi_client/table.c:46 ../lib/db/dbmi_client/delete_tab.c:40
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable open database <%s> by driver <%s>"
msgstr "'%s' 디버그파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/db/dbmi_client/copy_tab.c:91
#, c-format
msgid "Array of values to select from column <%s> is empty"
msgstr ""

#: ../lib/db/dbmi_client/copy_tab.c:107 ../lib/db/dbmi_client/copy_tab.c:127
#: ../lib/db/dbmi_client/db.c:41 ../lib/vector/Vlib/write_pg.c:2882
#: ../lib/vector/Vlib/ascii.c:404 ../lib/vector/Vlib/write_ogr.c:192
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to start driver <%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/db/dbmi_client/copy_tab.c:151
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to get list tables in database <%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/db/dbmi_client/copy_tab.c:167
#, c-format
msgid "Table <%s> already exists in database and will be overwritten"
msgstr "표 <%s>가 데이타베이스 안에 이미 존재하고 덮어 쓰여질 것입니다"

#: ../lib/db/dbmi_client/copy_tab.c:172
#, c-format
msgid "Table <%s> already exists in database <%s>"
msgstr "표 <%s>가 데이타베이스 <%s> 안에 이미 존재합니다"

#: ../lib/db/dbmi_client/copy_tab.c:250
#, c-format
msgid "Column <%s> is not integer"
msgstr "열 <%s>가 정수가 아닙니다"

#: ../lib/db/dbmi_client/copy_tab.c:267 ../lib/rst/interp_float/vinput2d.c:94
#: ../lib/rst/interp_float/vinput2d.c:108
#, fuzzy, c-format
msgid "Column <%s> not found"
msgstr "'%s' 디버그파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/db/dbmi_client/copy_tab.c:270
#, c-format
msgid "Unable to create table <%s>"
msgstr "표 <%s>를 만들 수 없습니다"

#: ../lib/db/dbmi_client/copy_tab.c:314 ../lib/vector/Vlib/write_pg.c:1989
#: ../lib/vector/Vlib/write_ogr.c:585
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to fetch data from table <%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/db/dbmi_client/copy_tab.c:370
#, c-format
msgid "Unknown column type (column <%s>)"
msgstr "알려지지 않은 열형 (열 <%s>)"

#: ../lib/db/dbmi_client/column.c:136 ../lib/python/script/db.py:48
#: ../lib/vector/Vlib/write_pg.c:656 ../lib/vector/Vlib/ascii.c:431
#, c-format, python-format
msgid "Unable to describe table <%s>"
msgstr "표 <%s>를 설명할 수 없습니다"

#: ../lib/db/dbmi_client/select.c:119 ../lib/db/dbmi_client/select.c:221
#: ../lib/db/dbmi_client/select.c:288
msgid "Missing column name"
msgstr "열이름이 없습니다"

#: ../lib/db/dbmi_client/select.c:216 ../lib/db/dbmi_client/select.c:283
msgid "Missing key column name"
msgstr "키 열이름이 없습니다"

#: ../lib/db/dbmi_client/select.c:317 ../lib/vector/Vlib/cats.c:603
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable select records from table <%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/db/dbmi_client/select.c:333
msgid "Key column type is not integer"
msgstr "키 열형이 정수가 아닙니다"

#: ../lib/db/dbmi_client/delete_tab.c:53
#, c-format
msgid "Unable to drop table: '%s'"
msgstr "표를 지울 수 없습니다: '%s'"

#: ../lib/manage/do_list.c:30
#, c-format
msgid "%s: invalid index %d"
msgstr "%s: 잘못된 색인 %d"

#: ../lib/manage/option.c:47
#, c-format
msgid "%s to be %s"
msgstr "%2$s할 %1$s"

#: ../lib/manage/option.c:51
msgid "Raster"
msgstr "격자"

#: ../lib/manage/option.c:55
msgid "Vector"
msgstr "벡터"

#: ../lib/manage/option.c:57
msgid "Region"
msgstr "지역"

#: ../lib/manage/option.c:59
msgid "Group"
msgstr "그룹"

#: ../lib/manage/do_rename.c:42
#, c-format
msgid "Rename %s <%s> to <%s>"
msgstr "%s <%s>를 <%s>으로 이름을 바꿉니다"

#: ../lib/manage/do_rename.c:62
#, c-format
msgid "Unable to rename vector map <%s> to <%s>"
msgstr "벡터지도 <%s>의 이름을 <%s>으로 바꿀 수 없습니다"

#: ../lib/manage/do_rename.c:83 ../lib/manage/do_rename.c:103
#, c-format
msgid "Unable to rename %s"
msgstr "%s의 이름을 바꿀 수 없습니다"

#: ../lib/manage/do_rename.c:87 ../lib/manage/do_rename.c:107
#: ../lib/manage/do_copy.c:63 ../lib/manage/do_remove.c:89
#: ../lib/manage/do_remove.c:109
#, c-format
msgid "%s is missing"
msgstr "%s이 없습니다"

#: ../lib/manage/do_rename.c:90 ../lib/manage/do_rename.c:110
#, c-format
msgid "%s renamed"
msgstr "%s의 이름을 바꾸었습니다"

#: ../lib/manage/do_rename.c:119
#, c-format
msgid "<%s> nothing renamed"
msgstr "<%s> 어떤 이름도 바꾸지 않았습니다"

#: ../lib/manage/do_copy.c:43
#, c-format
msgid "Copy %s <%s> to current mapset as <%s>"
msgstr "%s <%s>를 현재 지도세트의 <%s>으로 복사합니다"

#: ../lib/manage/do_copy.c:52
#, c-format
msgid "Unable to copy <%s> to current mapset as <%s>"
msgstr "<%s>를 현재 지도세트의 <%s>으로 복사 할 수 없습니다"

#: ../lib/manage/do_copy.c:72
#, c-format
msgid "%s copied"
msgstr "%s를 복사했습니다"

#: ../lib/manage/do_remove.c:42
#, c-format
msgid "Removing %s <%s>"
msgstr "%s <%s>를 지우고 있습니다"

#: ../lib/manage/do_remove.c:65
msgid "Unable to delete vector map"
msgstr "벡터지도를 지울 수 없습니다"

#: ../lib/manage/do_remove.c:85
#, c-format
msgid "Unable to remove %s element"
msgstr "%s 요소를 지울 수 없습니다"

#: ../lib/manage/do_remove.c:92 ../lib/manage/do_remove.c:112
#, c-format
msgid "%s removed"
msgstr "%s를 지웠습니다"

#: ../lib/manage/do_remove.c:105
#, c-format
msgid "Unable to remove %s"
msgstr "%s를 지울 수 없습니다"

#: ../lib/manage/do_remove.c:121
#, c-format
msgid "<%s> nothing removed"
msgstr "<%s> 아무 것도 지우지 않았습니다"

#: ../lib/manage/read_list.c:73
#, c-format
msgid "Unable to open data base element list '%s'"
msgstr "자료의 기본요소목록 '%s'를 열 수 없습니다"

#: ../lib/manage/read_list.c:134
#, c-format
msgid "Format error: file ('%s') line (%d) - %s"
msgstr "포맷오류: 파일('%s') 줄(%d) - %s"

#: ../lib/cairodriver/Text.c:46
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to convert from <%s> to UTF-8"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/cairodriver/Text.c:56
msgid "Some characters could not be converted to UTF-8"
msgstr ""

#: ../lib/cairodriver/Raster.c:72
#, fuzzy
msgid "Failed to create surface"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/cairodriver/write_ppm.c:27 ../lib/cairodriver/write_bmp.c:72
#, fuzzy, c-format
msgid "Cairo: unable to open output file <%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/cairodriver/write_ppm.c:34
#, fuzzy, c-format
msgid "Cairo: unable to open mask file <%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/cairodriver/read_bmp.c:88 ../lib/cairodriver/read_ppm.c:28
#, fuzzy, c-format
msgid "Cairo: unable to open input file <%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/cairodriver/read_bmp.c:92 ../lib/cairodriver/read_ppm.c:32
#, c-format
msgid "Cairo: invalid input file <%s>"
msgstr ""

#: ../lib/cairodriver/read_bmp.c:96
#, c-format
msgid "Cairo: Invalid BMP header for <%s>"
msgstr ""

#: ../lib/cairodriver/Draw_bitmap.c:47
msgid "Cairo_Bitmap: Failed to create source"
msgstr ""

#: ../lib/cairodriver/read_xid.c:14
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to open input file <%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/cairodriver/read_xid.c:17
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to read input file <%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/cairodriver/read_xid.c:20
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to parse input file <%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/cairodriver/read_ppm.c:38
#, c-format
msgid "Cairo: input file has incorrect dimensions: expected: %dx%d got: %dx%d"
msgstr ""

#: ../lib/cairodriver/read_ppm.c:46
#, fuzzy, c-format
msgid "Cairo: unable to open input mask file <%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/cairodriver/read_ppm.c:50
#, c-format
msgid "Cairo: invalid input mask file <%s>"
msgstr ""

#: ../lib/cairodriver/read_ppm.c:56
#, c-format
msgid ""
"Cairo: input mask file has incorrect dimensions: expected: %dx%d got: %dx%d"
msgstr ""

#: ../lib/cairodriver/Graph.c:67
#, fuzzy
msgid "Unable to open display"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/cairodriver/Graph.c:82
#, fuzzy
msgid "Unable to obtain visual"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/cairodriver/Graph.c:156
#, c-format
msgid "Unknown file extension: %s"
msgstr ""

#: ../lib/cairodriver/Graph.c:184
#, fuzzy, c-format
msgid "cairo: collecting to file '%s'"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/cairodriver/Graph.c:186
#, c-format
msgid "cairo: image size %dx%d"
msgstr ""

#: ../lib/cairodriver/Graph.c:353
#, fuzzy
msgid "Unknown Cairo surface type"
msgstr "알려지지 않은 벡터형입니다"

#: ../lib/cairodriver/Graph.c:358
#, fuzzy
msgid "Failed to initialize Cairo surface"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/cairodriver/write_xid.c:14
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to open output file <%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/cairodriver/write_xid.c:19
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to write output file <%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/pngdriver/Graph_set.c:84
#, c-format
msgid "png: truecolor status %s"
msgstr ""

#: ../lib/pngdriver/Graph_set.c:85 ../lib/psdriver/Graph_set.c:200
msgid "enabled"
msgstr ""

#: ../lib/pngdriver/Graph_set.c:85 ../lib/psdriver/Graph_set.c:200
msgid "disabled"
msgstr ""

#: ../lib/pngdriver/Graph_set.c:132
#, c-format
msgid "png: collecting to file '%s'"
msgstr ""

#: ../lib/pngdriver/Graph_set.c:133
#, c-format
msgid "png: image size %dx%d"
msgstr ""

#: ../lib/init/grass.py:74
msgid "WARNING"
msgstr ""

#: ../lib/init/grass.py:129 ../lib/gis/parser.c:587
msgid "ERROR"
msgstr "오류"

#: ../lib/init/grass.py:130
msgid "Exiting..."
msgstr ""

#: ../lib/init/grass.py:203
msgid "Usage"
msgstr ""

#: ../lib/init/grass.py:204 ../lib/gis/parser_html.c:144
#: ../lib/gis/parser_rest.c:146
msgid "Flags"
msgstr ""

#: ../lib/init/grass.py:205
msgid "print this help message"
msgstr ""

#: ../lib/init/grass.py:206
msgid "show version information and exit"
msgstr ""

#: ../lib/init/grass.py:207
msgid "create given database, location or mapset if it doesn't exist"
msgstr ""

#: ../lib/init/grass.py:208
msgid "exit after creation of location or mapset. Only with -c flag"
msgstr ""

#: ../lib/init/grass.py:209
msgid "use text based interface (skip welcome screen)"
msgstr ""

#: ../lib/init/grass.py:210 ../lib/init/grass.py:212 ../lib/init/grass.py:214
msgid "and set as default"
msgstr ""

#: ../lib/init/grass.py:211
msgid "use text based interface (show welcome screen)"
msgstr ""

#: ../lib/init/grass.py:213
msgid "use $DEFAULT_GUI graphical user interface"
msgstr ""

#: ../lib/init/grass.py:215
msgid "print GRASS configuration parameters"
msgstr ""

#: ../lib/init/grass.py:216
msgid "options: arch,build,compiler,path,revision"
msgstr ""

#: ../lib/init/grass.py:217 ../lib/gis/parser_html.c:187
#: ../lib/gis/parser_rest.c:179
msgid "Parameters"
msgstr ""

#: ../lib/init/grass.py:218
msgid "initial database (path to GIS data)"
msgstr ""

#: ../lib/init/grass.py:219
msgid "initial location"
msgstr ""

#: ../lib/init/grass.py:220
msgid "initial mapset"
msgstr ""

#: ../lib/init/grass.py:221
msgid "fully qualified initial mapset directory"
msgstr ""

#: ../lib/init/grass.py:222
msgid "Environment variables relevant for startup"
msgstr ""

#: ../lib/init/grass.py:223
msgid "select GUI (text, gui)"
msgstr ""

#: ../lib/init/grass.py:224
msgid "set html web browser for help pages"
msgstr ""

#: ../lib/init/grass.py:225
msgid "set additional path(s) to local GRASS modules or user scripts"
msgstr ""

#: ../lib/init/grass.py:226
msgid "set additional GISBASE for locally installed GRASS Addons"
msgstr ""

#: ../lib/init/grass.py:227
msgid "shell script to be processed as batch job"
msgstr ""

#: ../lib/init/grass.py:228
msgid "set python shell name to override 'python'"
msgstr ""

#: ../lib/init/grass.py:266
#, fuzzy, python-format
msgid ""
"Unable to create temporary directory <grass7-%(user)s-%(lock)s>! Exiting."
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/init/grass.py:350
#, python-format
msgid "GUI <%s> not supported in this version"
msgstr ""

#: ../lib/init/grass.py:499
msgid "Searched for a web browser, but none found"
msgstr ""

#: ../lib/init/grass.py:507
#, python-format
msgid ""
"\n"
"WELCOME TO GRASS %s\n"
"\n"
"   1) Have at your side all available GRASS GIS tutorials\n"
"\n"
"   2) When working on your location, the following materials\n"
"      are extremely useful:\n"
"      - A topographic map of your area\n"
"      - Current catalog of available computer maps\n"
"\n"
"   3) Check the GRASS GIS web pages for supporting mailing lists and more:\n"
"      http://grass.osgeo.org\n"
msgstr ""

#: ../lib/init/grass.py:523
#, fuzzy
msgid "Hit RETURN to continue"
msgstr "취소를 원하시면 RETURN을 누르세요\n"

#: ../lib/init/grass.py:552
msgid ""
"The python command does not work as expected!\n"
"Please check your GRASS_PYTHON environment variable.\n"
"Use the -help option for details.\n"
"Switching to text based interface mode.\n"
"\n"
"Hit RETURN to continue.\n"
msgstr ""

#: ../lib/init/grass.py:564
msgid ""
"It appears that the X Windows system is not active.\n"
"A graphical based user interface is not supported.\n"
"Switching to text based interface mode.\n"
"\n"
"Hit RETURN to continue"
msgstr ""

#: ../lib/init/grass.py:611 ../lib/gis/make_mapset.c:66
#, c-format, python-format
msgid "Location <%s> doesn't exist"
msgstr "로케이션 <%s>가 존재하지 않습니다"

#: ../lib/init/grass.py:616
#, python-format
msgid "ERROR: <%s> is not a valid GRASS location"
msgstr "오류: <%s>은 유효한 GRASS 로케이션이 아닙니다"

#: ../lib/init/grass.py:619
#, python-format
msgid ""
"Mapset <%s> doesn't exist in GRASS location <%s>. A new mapset can be "
"created by '-c' switch."
msgstr ""

#: ../lib/init/grass.py:638
#, python-format
msgid "Failed to create new location. The location <%s> already exists."
msgstr ""

#: ../lib/init/grass.py:666
msgid "Missing WIND file fixed"
msgstr ""

#: ../lib/init/grass.py:678
msgid ""
"GISDBASE, LOCATION_NAME and MAPSET variables not set properly.\n"
"Interactive startup needed."
msgstr ""

#: ../lib/init/grass.py:693
#, python-format
msgid ""
"Invalid user interface specified - <%s>. Use the --help option to see valid "
"interface names."
msgstr ""

#: ../lib/init/grass.py:706
msgid ""
"Error in GUI startup. If necessary, please report this error to the GRASS "
"developers.\n"
"Switching to text mode now.\n"
"\n"
"Hit RETURN to continue..."
msgstr ""

#: ../lib/init/grass.py:716
msgid ""
"Received EXIT message from GUI.\n"
"GRASS is not started. Bye."
msgstr ""

#: ../lib/init/grass.py:719
msgid ""
"Invalid return code from GUI startup script.\n"
"Please advise GRASS developers of this error."
msgstr ""

#: ../lib/init/grass.py:730
msgid ""
"Error reading data path information from g.gisenv.\n"
"GISDBASE=%(gisbase)s\n"
"LOCATION_NAME=%(location)s\n"
"MAPSET=%(mapset)s\n"
"\n"
"Check the <%s(file)> file."
msgstr ""

#: ../lib/init/grass.py:873
#, python-format
msgid "Path '%s' doesn't exist"
msgstr ""

#: ../lib/init/grass.py:881
#, python-format
msgid ""
"%(user)s is currently running GRASS in selected mapset (file %(file)s "
"found). Concurrent use not allowed."
msgstr ""

#: ../lib/init/grass.py:885
#, python-format
msgid ""
"Unable to properly access '%s'.\n"
"Please notify system personel."
msgstr ""

#: ../lib/init/grass.py:900
msgid "Building user fontcap..."
msgstr ""

#: ../lib/init/grass.py:945
#, python-format
msgid "Unsupported shell <%(sh)s>: %(env)s"
msgstr ""

#: ../lib/init/grass.py:950
msgid "The SHELL variable is not set"
msgstr ""

#: ../lib/init/grass.py:961
#, python-format
msgid ""
"Job file '%s' has been defined in the 'GRASS_BATCH_JOB' variable but not "
"found. Exiting.\n"
"\n"
"Use 'unset GRASS_BATCH_JOB' to disable batch job processing."
msgstr ""

#: ../lib/init/grass.py:966
#, python-format
msgid "Change file permission to 'executable' for '%s'"
msgstr ""

#: ../lib/init/grass.py:968
#, python-format
msgid "Executing '%s' ..."
msgstr ""

#: ../lib/init/grass.py:973
#, python-format
msgid "Execution of '%s' finished."
msgstr ""

#: ../lib/init/grass.py:979
#, python-format
msgid "GRASS GUI should be <%s>"
msgstr ""

#: ../lib/init/grass.py:1008
#, python-format
msgid "Welcome to GRASS %s"
msgstr "GRASS %s에 오신 것을 환영합니다"

#: ../lib/init/grass.py:1027
msgid "GRASS homepage:"
msgstr "GRASS 홈페이지:                          "

#: ../lib/init/grass.py:1028
msgid "This version running through:"
msgstr "다음 프로그램을 통해 실행됩니다:         "

#: ../lib/init/grass.py:1030
msgid "Help is available with the command:"
msgstr "도움말을 보실려면:                       "

#: ../lib/init/grass.py:1031
msgid "See the licence terms with:"
msgstr "라이센스를 보실려면:                     "

#: ../lib/init/grass.py:1034
msgid "If required, restart the GUI with:"
msgstr ""

#: ../lib/init/grass.py:1036
msgid "Start the GUI with:"
msgstr "GUI를 실행하실려면:                      "

#: ../lib/init/grass.py:1038
msgid "When ready to quit enter:"
msgstr "작업을 종료하실려면:                     "

#: ../lib/init/grass.py:1128
#, fuzzy
msgid "2D and 3D raster MASKs present"
msgstr "3차원 MASK 격자 적용"

#: ../lib/init/grass.py:1129
msgid "Raster MASK present"
msgstr "MASK 격자 적용"

#: ../lib/init/grass.py:1130
#, fuzzy
msgid "3D raster MASK present"
msgstr "3차원 MASK 격자 적용"

#: ../lib/init/grass.py:1162
#, fuzzy, python-format
msgid "Failed to start shell '%s'"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/init/grass.py:1167
#, python-format
msgid "Batch job '%s' (defined in GRASS_BATCH_JOB variable) was executed."
msgstr ""

#: ../lib/init/grass.py:1168 ../lib/init/grass.py:1173
msgid "Goodbye from GRASS GIS"
msgstr "GRASS GIS를 떠납니다"

#: ../lib/init/grass.py:1171
msgid "Done."
msgstr "작업완료했습니다."

#: ../lib/init/grass.py:1178
msgid "Cleaning up temporary files..."
msgstr "임시파일들을 정리합니다..."

#: ../lib/init/grass.py:1222
#, python-format
msgid "Parameter <%s> not supported"
msgstr ""

#: ../lib/init/grass.py:1344
msgid "Flag -e required also flag -c"
msgstr ""

#: ../lib/init/grass.py:1387
#, python-format
msgid ""
"Unable to start GRASS. You can:\n"
" - Launch GRASS with '-gui' switch (`grass71 -gui`)\n"
" - Create manually GISRC file (%s)\n"
" - Launch GRASS with path to the location/mapset as an argument (`grass71 /"
"path/to/location/mapset`)"
msgstr ""

#: ../lib/init/grass.py:1397
msgid "Creating new GRASS GIS location/mapset..."
msgstr ""

#: ../lib/init/grass.py:1399
msgid "Starting GRASS GIS..."
msgstr "GRASS GIS를 시작합니다..."

#: ../lib/init/grass.py:1457
#, python-format
msgid "Launching <%s> GUI in the background, please wait..."
msgstr "배경프로세스에서 <%s> GUI를 시작합니다. 기다려 주세요..."

#: ../lib/init/lock.c:38
#, c-format
msgid "Usage: %s file pid"
msgstr ""

#: ../lib/init/lock.c:42
msgid "Concurrent mapset locking is not supported on Windows"
msgstr ""

#: ../lib/init/lock.c:60
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to write lockfile %s (%s)"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/display/icon.c:80
#, c-format
msgid "Unsupported icon %d"
msgstr "지원하지 않는 아이콘 %d"

#: ../lib/display/tran_colr.c:107 ../lib/display/tran_colr.c:109
#, c-format
msgid "[%s]: No such color"
msgstr "[%s]: 존재하지 않는 색상"

#: ../lib/display/r_raster.c:118
#, c-format
msgid "%s variable defined, %s ignored"
msgstr "%s 변수가 정의되어 있으므로 %s는 무시합니다"

#: ../lib/display/r_raster.c:153
#, c-format
msgid "Unknown display driver <%s>"
msgstr "알려지지 않은 화면드라이버 <%s>"

#: ../lib/display/r_raster.c:154
#, c-format
msgid "Using display driver <%s>..."
msgstr "화면드라이버 <%s>를 씁니다..."

#: ../lib/display/r_raster.c:227
#, c-format
msgid "Unable to open file '%s'"
msgstr "파일 '%s'를 열 수 없습니다"

#: ../lib/symbol/read.c:211
#, c-format
msgid "Cannot read symbol line coordinates: %s"
msgstr "심볼의 좌표를 읽을 수 없습니다: %s"

#: ../lib/symbol/read.c:260
#, c-format
msgid ""
"Incorrect symbol name: '%s' (should be: group/name or group/name@mapset)"
msgstr ""
"잘못된 심볼이름: '%s' (group/name 또는 group/name@mapset 중 하나여야 합니다.)"

#: ../lib/symbol/read.c:284
#, c-format
msgid "Cannot find/open symbol: '%s'"
msgstr "심볼을 찾을 수 없거나 열 수 없습니다: '%s'"

#: ../lib/symbol/read.c:389 ../lib/symbol/read.c:407 ../lib/symbol/read.c:417
#: ../lib/symbol/read.c:435
#, c-format
msgid "Incorrect symbol color: '%s', using default."
msgstr "잘못된 심볼색상: %s, 기본값을 사용합니다."

#: ../lib/driver/parse_ftcap.c:84
#, c-format
msgid "%s: Unable to read font definition file; use the default"
msgstr "%s: 글꼴정의 파일을 읽을 수 없습니다. 기본값을 씁니다"

#: ../lib/driver/parse_ftcap.c:90
#, c-format
msgid "%s: No font definition file"
msgstr "%s: 글꼴정의 파일이 없습니다"

#: ../lib/raster3d/maskfn.c:77
#, c-format
msgid "Adding rule: %lf - %lf"
msgstr ""

#: ../lib/raster3d/maskfn.c:95
#, fuzzy, c-format
msgid "%s: illegal value spec"
msgstr "잘못된 row 값"

#: ../lib/raster3d/range.c:73
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to open range file for [%s in %s]"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/raster3d/range.c:88
#, fuzzy, c-format
msgid "Error reading range file for [%s in %s]"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/raster3d/range.c:150
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to open range file for <%s>"
msgstr "'%s' 디버그파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/raster3d/history.c:43
#, c-format
msgid "can't get history information for [%s] in mapset [%s]"
msgstr ""

#: ../lib/raster3d/close.c:47
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to write history for 3D raster map <%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/raster3d/close.c:62
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to move temp raster map <%s> to 3d data file <%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/raster3d/close.c:79
#, fuzzy
msgid "Unable to flush all tiles"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/raster3d/close.c:84
#, fuzzy
msgid "Unable to flush index"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/raster3d/close.c:94
#, fuzzy
msgid "Unable to position file"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/raster3d/close.c:99 ../lib/raster3d/close.c:105
#: ../lib/raster3d/close.c:191 ../lib/raster3d/header.c:217
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to write header for 3D raster map <%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/raster3d/close.c:110 ../lib/raster3d/close.c:153
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to create 3D raster map <%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/raster3d/close.c:169
msgid "Error in cache"
msgstr ""

#: ../lib/raster3d/test/test_main.c:98
#, fuzzy
msgid "raster3d"
msgstr "격자"

#: ../lib/raster3d/test/test_main.c:99
msgid "test"
msgstr ""

#: ../lib/raster3d/param.c:84
msgid "Rast3d_get_standard3d_params: precision value invalid"
msgstr ""

#: ../lib/raster3d/param.c:105
msgid "Rast3d_get_standard3d_params: tile dimension value invalid"
msgstr ""

#: ../lib/raster3d/param.c:129
msgid "Window replacing the default"
msgstr ""

#: ../lib/raster3d/color.c:354
#, c-format
msgid "mapset <%s> is not the current mapset"
msgstr ""

#: ../lib/raster3d/open.c:20
msgid "Rast3d_open_cell_old_no_header: error in Rast3d_mask_open_old"
msgstr ""

#: ../lib/raster3d/open.c:26
msgid "Rast3d_open_cell_old_no_header: error in Rast3d_malloc"
msgstr ""

#: ../lib/raster3d/open.c:37
msgid "Rast3d_open_cell_old_no_header: error in G_open_old"
msgstr ""

#: ../lib/raster3d/open.c:93
msgid "Rast3d_open_cell_old: error in Rast3d_open_cell_old_no_header"
msgstr ""

#: ../lib/raster3d/open.c:98
msgid "Rast3d_open_cell_old: can't rewind file"
msgstr ""

#: ../lib/raster3d/open.c:111
msgid "Rast3d_open_cell_old: error in Rast3d_read_header"
msgstr ""

#: ../lib/raster3d/open.c:119
msgid "Rast3d_open_cell_old: projection does not match window projection"
msgstr ""

#: ../lib/raster3d/open.c:123
msgid "Rast3d_open_cell_old: zone does not match window zone"
msgstr ""

#: ../lib/raster3d/open.c:135 ../lib/raster3d/open.c:152
msgid "Rast3d_open_cell_old: can't read header"
msgstr ""

#: ../lib/raster3d/open.c:141
msgid "Rast3d_open_cell_old: index does not fit into long"
msgstr ""

#: ../lib/raster3d/open.c:145
msgid "Rast3d_open_cell_old: error in Rast3d_malloc"
msgstr ""

#: ../lib/raster3d/open.c:172
msgid "Rast3d_open_cell_old: error in Rast3d_fill_header"
msgstr ""

#: ../lib/raster3d/open.c:219
msgid "Rast3d_open_cell_new: error in Rast3d_mask_open_old"
msgstr ""

#: ../lib/raster3d/open.c:228
msgid "Rast3d_open_cell_new: error in Rast3d_malloc"
msgstr ""

#: ../lib/raster3d/open.c:233
#, fuzzy, c-format
msgid "map <%s> is not in the current mapset"
msgstr "'%s' 디버그파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/raster3d/open.c:243
msgid "Rast3d_open_cell_new: could not open file"
msgstr ""

#: ../lib/raster3d/open.c:287 ../lib/raster3d/open.c:292
msgid "Rast3d_open_cell_new: can't write header"
msgstr ""

#: ../lib/raster3d/open.c:314
msgid "Rast3d_open_cell_new: error in Rast3d_fill_header"
msgstr ""

#: ../lib/htmldriver/Graph_Set.c:97
#, c-format
msgid "html: collecting to file '%s'"
msgstr "html: '%s' 파일로 모읍니다."

#: ../lib/htmldriver/Graph_Set.c:98
#, c-format
msgid "html: image size %dx%d"
msgstr "html: 그림크기 %dx%d"

#: ../lib/htmldriver/Graph_Set.c:111 ../lib/htmldriver/Graph_Set.c:115
#: ../lib/htmldriver/Graph_Set.c:119
#, c-format
msgid "html: type '%s'"
msgstr "html: 형 '%s'"

#: ../lib/gmath/solvers_direct.c:45
msgid "Starting direct gauss elimination solver"
msgstr ""

#: ../lib/gmath/solvers_direct.c:73
msgid "Starting direct lu decomposition solver"
msgstr ""

#: ../lib/gmath/solvers_direct.c:131
msgid "Starting cholesky decomposition solver"
msgstr ""

#: ../lib/gmath/solvers_direct.c:134 ../lib/gmath/solvers_krylov.c:254
#: ../lib/gmath/solvers_krylov.c:482 ../lib/gmath/solvers_krylov.c:646
msgid "Unable to solve the linear equation system"
msgstr ""

#: ../lib/gmath/del2g.c:50
msgid "    taking FFT of image..."
msgstr ""

#: ../lib/gmath/del2g.c:56
msgid "    computing del**2 g..."
msgstr ""

#: ../lib/gmath/del2g.c:59
msgid "    taking FFT of del**2 g..."
msgstr ""

#: ../lib/gmath/del2g.c:63
msgid "    multiplying transforms..."
msgstr ""

#: ../lib/gmath/del2g.c:66
msgid "    taking inverse FFT..."
msgstr ""

#: ../lib/gmath/la.c:60 ../lib/gmath/la.c:116
msgid "Matrix dimensions out of range"
msgstr ""

#: ../lib/gmath/la.c:149
msgid "Matrix is not initialised fully."
msgstr ""

#: ../lib/gmath/la.c:154
msgid "Unable to allocate space for matrix copy"
msgstr ""

#: ../lib/gmath/la.c:243
msgid "First scalar multiplier must be non-zero"
msgstr ""

#: ../lib/gmath/la.c:249 ../lib/gmath/la.c:257 ../lib/gmath/la.c:322
msgid "One or both input matrices uninitialised"
msgstr ""

#: ../lib/gmath/la.c:262 ../lib/gmath/la.c:327
msgid "Matrix order does not match"
msgstr ""

#: ../lib/gmath/la.c:268
msgid "Unable to allocate space for matrix sum"
msgstr ""

#: ../lib/gmath/la.c:332
msgid "Unable to allocate space for matrix product"
msgstr ""

#: ../lib/gmath/la.c:444
msgid "Input: one or both data matrices uninitialised"
msgstr ""

#: ../lib/gmath/la.c:449
msgid "Principal matrix is not properly dimensioned"
msgstr ""

#: ../lib/gmath/la.c:454
msgid "Input: you must have at least one array to solve"
msgstr ""

#: ../lib/gmath/la.c:460
msgid "Could not allocate space for solution matrix"
msgstr ""

#: ../lib/gmath/la.c:466 ../lib/gmath/la.c:474
msgid "Could not allocate space for working matrix"
msgstr ""

#: ../lib/gmath/la.c:527
msgid "Matrix (or submatrix is singular). Solution undetermined"
msgstr ""

#: ../lib/gmath/la.c:531
msgid "Problem in LA routine."
msgstr ""

#: ../lib/gmath/la.c:538
msgid "Procedure not yet available for selected matrix type"
msgstr ""

#: ../lib/gmath/la.c:572
msgid "Matrix is not square. Cannot determine inverse"
msgstr ""

#: ../lib/gmath/la.c:577
msgid "Unable to allocate space for matrix"
msgstr ""

#: ../lib/gmath/la.c:594
msgid "Matrix is singular"
msgstr ""

#: ../lib/gmath/la.c:599
msgid "Problem in LA procedure."
msgstr ""

#: ../lib/gmath/la.c:687
msgid "Element array has not been allocated"
msgstr ""

#: ../lib/gmath/la.c:692
msgid "Specified element is outside array bounds"
msgstr ""

#: ../lib/gmath/la.c:746
msgid "Specified matrix column index is outside range"
msgstr ""

#: ../lib/gmath/la.c:751 ../lib/gmath/la.c:792 ../lib/gmath/la.c:1105
#: ../lib/gmath/la.c:1157 ../lib/gmath/la.c:1232
msgid "Matrix is not initialised"
msgstr ""

#: ../lib/gmath/la.c:756 ../lib/gmath/la.c:797
msgid "Could not allocate space for vector structure"
msgstr ""

#: ../lib/gmath/la.c:787
msgid "Specified matrix row index is outside range"
msgstr ""

#: ../lib/gmath/la.c:827
msgid "Specified row index is outside range"
msgstr ""

#: ../lib/gmath/la.c:832
msgid "Specified column index is outside range"
msgstr ""

#: ../lib/gmath/la.c:852
msgid "Unknown vector type."
msgstr ""

#: ../lib/gmath/la.c:977
msgid "Output vector is uninitialized"
msgstr ""

#: ../lib/gmath/la.c:982
msgid "Vectors are not of the same type"
msgstr ""

#: ../lib/gmath/la.c:987
msgid "Output vector is of incorrect type"
msgstr ""

#: ../lib/gmath/la.c:992
msgid "Matrices not allowed"
msgstr ""

#: ../lib/gmath/la.c:998
msgid "Vectors have differing dimensions"
msgstr ""

#: ../lib/gmath/la.c:1004
msgid "Output vector has incorrect dimension"
msgstr ""

#: ../lib/gmath/la.c:1050
msgid "Vector dimensions out of range"
msgstr ""

#: ../lib/gmath/la.c:1055
msgid "Row/column out of range"
msgstr ""

#: ../lib/gmath/la.c:1270
msgid "Vector structure is not initialised"
msgstr ""

#: ../lib/gmath/la.c:1391 ../lib/gmath/la.c:1399 ../lib/gmath/la.c:1404
msgid "Input format error"
msgstr ""

#: ../lib/gmath/solvers_direct_cholesky_band.c:33
#, c-format
msgid "Decomposition failed at row %i and col %i"
msgstr ""

#: ../lib/gmath/solvers_krylov.c:262
#, c-format
msgid "Sparse PCG -- iteration %i error  %g\n"
msgstr ""

#: ../lib/gmath/solvers_krylov.c:264
#, c-format
msgid "PCG -- iteration %i error  %g\n"
msgstr ""

#: ../lib/gmath/solvers_krylov.c:490
#, c-format
msgid "Sparse CG -- iteration %i error  %g\n"
msgstr ""

#: ../lib/gmath/solvers_krylov.c:492
#, c-format
msgid "CG -- iteration %i error  %g\n"
msgstr ""

#: ../lib/gmath/solvers_krylov.c:695
#, c-format
msgid "Sparse BiCGStab -- iteration %i error  %g\n"
msgstr ""

#: ../lib/gmath/solvers_krylov.c:698
#, c-format
msgid "BiCGStab -- iteration %i error  %g\n"
msgstr ""

#: ../lib/gmath/solvers_classic_iter.c:84
#, c-format
msgid "sparse Jacobi -- iteration %5i error %g\n"
msgstr ""

#: ../lib/gmath/solvers_classic_iter.c:156
#, c-format
msgid "sparse SOR -- iteration %5i error %g\n"
msgstr ""

#: ../lib/gmath/solvers_classic_iter.c:218
#, c-format
msgid "Jacobi -- iteration %5i error %g\n"
msgstr ""

#: ../lib/gmath/solvers_classic_iter.c:275
#, c-format
msgid "SOR -- iteration %5i error %g\n"
msgstr ""

#: ../lib/gmath/test/test_main.c:61
msgid "The size of the matrices and vectors for benchmarking"
msgstr ""

#: ../lib/gmath/test/test_main.c:68
msgid "Choose solver benchmark"
msgstr ""

#: ../lib/gmath/test/test_main.c:75
msgid "Choose blas benchmark"
msgstr ""

#: ../lib/gmath/test/test_main.c:106
msgid "Performs benchmarks, unit and integration tests for the gmath library"
msgstr ""

#: ../lib/gmath/test/bench_solver_direct.c:34
msgid ""
"\n"
"++ Running direct solver benchmark ++"
msgstr ""

#: ../lib/gmath/test/test_blas2.c:38
msgid ""
"\n"
"++ Running blas level 2 unit tests ++"
msgstr ""

#: ../lib/gmath/test/test_blas2.c:44
msgid ""
"\n"
"-- blas level 2 unit tests failure --"
msgstr ""

#: ../lib/gmath/test/test_blas2.c:46
msgid ""
"\n"
"-- blas level 2 unit tests finished successfully --"
msgstr ""

#: ../lib/gmath/test/test_matrix_conversion.c:37
msgid ""
"\n"
"++ Running matrix conversion unit tests ++"
msgstr ""

#: ../lib/gmath/test/test_matrix_conversion.c:42
msgid ""
"\n"
"-- Matrix conversion unit tests failure --"
msgstr ""

#: ../lib/gmath/test/test_matrix_conversion.c:44
msgid ""
"\n"
"-- Matrix conversion unit tests finished successfully --"
msgstr ""

#: ../lib/gmath/test/bench_solver_krylov.c:34
msgid ""
"\n"
"++ Running krylov solver benchmark ++"
msgstr ""

#: ../lib/gmath/test/bench_blas2.c:35
msgid ""
"\n"
"++ Running blas level 2 benchmark ++"
msgstr ""

#: ../lib/gmath/test/bench_blas3.c:34
msgid ""
"\n"
"++ Running blas level 3 benchmark ++"
msgstr ""

#: ../lib/gmath/test/test_blas1.c:40
msgid ""
"\n"
"++ Running blas level 1 unit tests ++"
msgstr ""

#: ../lib/gmath/test/test_blas1.c:47
msgid ""
"\n"
"-- blas level 1 unit tests failure --"
msgstr ""

#: ../lib/gmath/test/test_blas1.c:49
msgid ""
"\n"
"-- blas level 1 unit tests finished successfully --"
msgstr ""

#: ../lib/gmath/test/test_solvers.c:37
msgid ""
"\n"
"++ Running solver unit tests ++"
msgstr ""

#: ../lib/gmath/test/test_solvers.c:42
msgid ""
"\n"
"-- Solver unit tests failure --"
msgstr ""

#: ../lib/gmath/test/test_solvers.c:44
msgid ""
"\n"
"-- Solver unit tests finished successfully --"
msgstr ""

#: ../lib/gmath/test/test_blas3.c:38
msgid ""
"\n"
"++ Running blas level 3 unit tests ++"
msgstr ""

#: ../lib/gmath/test/test_blas3.c:44
msgid ""
"\n"
"-- blas level 3 unit tests failure --"
msgstr ""

#: ../lib/gmath/test/test_blas3.c:46
msgid ""
"\n"
"-- blas level 3 unit tests finished successfully --"
msgstr ""

#: ../lib/gmath/test/test_ccmath_wrapper.c:37
msgid ""
"\n"
"++ Running ccmath wrapper unit tests ++"
msgstr ""

#: ../lib/gmath/test/test_ccmath_wrapper.c:42
msgid ""
"\n"
"-- ccmath wrapper unit tests failure --"
msgstr ""

#: ../lib/gmath/test/test_ccmath_wrapper.c:44
msgid ""
"\n"
"-- ccmath wrapper unit tests finished successfully --"
msgstr ""

#: ../lib/temporal/lib/default_name.c:86
msgid "Programmer error - only SQLite driver is currently supported"
msgstr "개발자 오류 - 현재 SQLite 드라이버만 지원합니다"

#: ../lib/gis/debug.c:80
#, c-format
msgid "Cannot open debug file '%s'"
msgstr "'%s' 디버그파일을 열 수 없습니다."

#: ../lib/gis/worker.c:72
msgid "Task already has a worker"
msgstr "작업은 이미 일꾼이 있습니다"

#: ../lib/gis/proj2.c:64
msgid "State Plane"
msgstr ""

#: ../lib/gis/proj2.c:66
msgid "Latitude-Longitude"
msgstr ""

#: ../lib/gis/proj2.c:68
msgid "Other Projection"
msgstr ""

#: ../lib/gis/parser_html.c:56 ../lib/gis/parser_rest.c:60
msgid "NAME"
msgstr ""

#: ../lib/gis/parser_html.c:69 ../lib/gis/parser_rest.c:73
msgid "KEYWORDS"
msgstr ""

#: ../lib/gis/parser_html.c:74 ../lib/gis/parser_rest.c:78
msgid "SYNOPSIS"
msgstr ""

#: ../lib/gis/parser_html.c:167 ../lib/gis/parser_rest.c:164
#: ../lib/gis/parser_interface.c:329 ../lib/gis/parser_help.c:197
msgid "Allow output files to overwrite existing files"
msgstr "존재하는 파일을 덮어 쓸 수 있게 허용합니다"

#: ../lib/gis/parser_html.c:171 ../lib/gis/parser_interface.c:337
#: ../lib/gis/parser_help.c:199
msgid "Print usage summary"
msgstr "사용법 요약을 출력합니다"

#: ../lib/gis/parser_html.c:174 ../lib/gis/parser_rest.c:168
#: ../lib/gis/parser_interface.c:344 ../lib/gis/parser_help.c:200
msgid "Verbose module output"
msgstr "모듈의 출력을 상세하게 합니다"

#: ../lib/gis/parser_html.c:177 ../lib/gis/parser_rest.c:171
#: ../lib/gis/parser_interface.c:351 ../lib/gis/parser_help.c:201
msgid "Quiet module output"
msgstr "모듈의 출력을 방지합니다"

#: ../lib/gis/parser_html.c:231 ../lib/gis/parser_rest.c:223
msgid "Options"
msgstr ""

#: ../lib/gis/parser_html.c:237 ../lib/gis/parser_rest.c:230
msgid "Default"
msgstr ""

#: ../lib/gis/color_rules.c:88
msgid "no description"
msgstr "설명 없음"

#: ../lib/gis/seek.c:52 ../lib/gis/seek.c:58
#, fuzzy
msgid "Unable to seek"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/gis/seek.c:56
msgid "Seek offset out of range"
msgstr ""

#: ../lib/gis/gisinit.c:52 ../lib/gis/gisinit.c:86
#, c-format
msgid ""
"Module built against version %s but trying to use version %s. You need to "
"rebuild GRASS GIS or untangle multiple installations."
msgstr ""

#: ../lib/gis/gisinit.c:64
#, c-format
msgid "MAPSET %s - permission denied"
msgstr ""

#: ../lib/gis/gisinit.c:67
#, fuzzy, c-format
msgid "MAPSET %s not found at %s"
msgstr "'%s' 디버그파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/gis/gisinit.c:101
msgid "System not initialized. Programmer forgot to call G_gisinit()."
msgstr ""

#: ../lib/gis/mapset_msc.c:61
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to make mapset element %s (%s): %s"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/gis/mapset_msc.c:65
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to access mapset element %s (%s): %s"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/gis/ls.c:103
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to open directory %s"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/gis/datum.c:160
#, c-format
msgid "unable to open datum table file: %s"
msgstr "데이텀 표파일 %s을 열 수 없습니다."

#: ../lib/gis/datum.c:182
#, c-format
msgid "error in datum table file, line %d"
msgstr "데이텀 표파일의 %d번째 줄에 오류"

#: ../lib/gis/adj_cellhd.c:42 ../lib/gis/adj_cellhd.c:191
msgid "Illegal n-s resolution value"
msgstr "잘못된 n-s 해상도값입니다."

#: ../lib/gis/adj_cellhd.c:46 ../lib/gis/adj_cellhd.c:197
msgid "Illegal row value"
msgstr "잘못된 row 값입니다."

#: ../lib/gis/adj_cellhd.c:50 ../lib/gis/adj_cellhd.c:203
msgid "Illegal e-w resolution value"
msgstr "잘못된 e-w 해상도값입니다."

#: ../lib/gis/adj_cellhd.c:54 ../lib/gis/adj_cellhd.c:209
msgid "Illegal col value"
msgstr "잘못된 col 값입니다."

#: ../lib/gis/adj_cellhd.c:74 ../lib/gis/adj_cellhd.c:239
#, c-format
msgid "Fixing subtle input data rounding error of north boundary (%g>%g)"
msgstr ""

#: ../lib/gis/adj_cellhd.c:79 ../lib/gis/adj_cellhd.c:244
msgid "Illegal latitude for North"
msgstr "북쪽경계를 위한 잘못된 위도입니다."

#: ../lib/gis/adj_cellhd.c:85 ../lib/gis/adj_cellhd.c:250
#, c-format
msgid "Fixing subtle input data rounding error of south boundary (%g>%g)"
msgstr ""

#: ../lib/gis/adj_cellhd.c:90 ../lib/gis/adj_cellhd.c:255
msgid "Illegal latitude for South"
msgstr "남쪽경계를 위한 잘못된 위도입니다."

#: ../lib/gis/adj_cellhd.c:102 ../lib/gis/adj_cellhd.c:267
#, c-format
msgid "Fixing subtle input data rounding error of west boundary (%g>%g)"
msgstr ""

#: ../lib/gis/adj_cellhd.c:113 ../lib/gis/adj_cellhd.c:278
#, c-format
msgid "Fixing subtle input data rounding error of east boundary (%g>%g)"
msgstr ""

#: ../lib/gis/adj_cellhd.c:126 ../lib/gis/adj_cellhd.c:291
msgid "North must be north of South"
msgstr "북쪽경계는 남쪽경계보다 위쪽이어야합니다."

#: ../lib/gis/adj_cellhd.c:128 ../lib/gis/adj_cellhd.c:293
msgid "North must be larger than South"
msgstr "북쪽경계는 남쪽경계보다 값이 커야합니다."

#: ../lib/gis/adj_cellhd.c:131 ../lib/gis/adj_cellhd.c:296
msgid "East must be larger than West"
msgstr "동쪽경계는 서쪽경계보다 값이 커야합니다."

#: ../lib/gis/adj_cellhd.c:150 ../lib/gis/adj_cellhd.c:340
msgid "Invalid coordinates"
msgstr "잘못된 좌표입니다."

#: ../lib/gis/adj_cellhd.c:193
msgid "Illegal n-s3 resolution value"
msgstr "잘못된 n-s3 해상도값입니다."

#: ../lib/gis/adj_cellhd.c:199
msgid "Illegal row3 value"
msgstr "잘못된 row3 값입니다."

#: ../lib/gis/adj_cellhd.c:205
msgid "Illegal e-w3 resolution value"
msgstr "잘못된 e-w3 해상도값입니다."

#: ../lib/gis/adj_cellhd.c:211
msgid "Illegal col3 value"
msgstr "잘못된 col3 값입니다."

#: ../lib/gis/adj_cellhd.c:215
msgid "Illegal t-b3 resolution value"
msgstr "잘못된 t-b3 해상도값입니다."

#: ../lib/gis/adj_cellhd.c:219
msgid "Illegal depths value"
msgstr "잘못된 depth 값입니다."

#: ../lib/gis/adj_cellhd.c:299
#, fuzzy
msgid "Top must be larger than Bottom"
msgstr "북쪽경계는 남쪽경계보다 값이 커야합니다"

#: ../lib/gis/home.c:37
msgid "Unable to determine user's home directory"
msgstr "사용자의 홈디렉토리를 결정할 수 없습니다"

#: ../lib/gis/home.c:118
#, c-format
msgid "Failed to create directory [%s]"
msgstr "[%s] 디렉토리를 생성하지 못 했습니다"

#: ../lib/gis/proj3.c:60 ../lib/gis/units.c:197
msgid "units"
msgstr "단위"

#: ../lib/gis/proj3.c:60 ../lib/gis/units.c:197
msgid "unit"
msgstr "단위"

#: ../lib/gis/proj3.c:109 ../lib/vector/Vlib/header.c:557
msgid "Unknown projection"
msgstr "알려지지 않은 투영"

#: ../lib/gis/view.c:176
#, c-format
msgid "Unable to open %s for writing"
msgstr ""

#: ../lib/gis/view.c:262 ../lib/gis/view.c:479
#, c-format
msgid "Unable to open %s for reading"
msgstr ""

#: ../lib/gis/view.c:465
#, c-format
msgid "GRASS window when view was saved:\n"
msgstr ""

#: ../lib/gis/view.c:545
#, c-format
msgid " Window saved in \"%s\" is completely outside of current GRASS window."
msgstr ""

#: ../lib/gis/view.c:549
#, c-format
msgid ""
" Only %d%% of window saved in \"%s\" overlaps with current GRASS window."
msgstr ""

#: ../lib/gis/error.c:358
msgid "WARNING: "
msgstr "경고: "

#: ../lib/gis/error.c:359
msgid "ERROR: "
msgstr "오류: "

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:142
msgid "SQL select statement"
msgstr ""

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:144
msgid "For example: 'select * from rybniky where kapri = 'hodne'"
msgstr ""

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:151
msgid "WHERE conditions of SQL statement without 'where' keyword"
msgstr ""

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:152
msgid "Example: income < 1000 and inhab >= 10000"
msgstr ""

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:160
#, fuzzy
msgid "Name of attribute table"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:169
#, fuzzy
msgid "Name of database driver"
msgstr "'%s' 디버그파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:178
#, fuzzy
msgid "Name of database"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:187
msgid "Database schema"
msgstr ""

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:188
msgid ""
"Do not use this option if schemas are not supported by driver/database server"
msgstr ""

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:197
msgid "Name of attribute column"
msgstr ""

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:206
msgid "Name of attribute column(s)"
msgstr ""

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:215
#, fuzzy
msgid "Name of key column"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:216
msgid "Must refer to an integer column"
msgstr ""

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:228
msgid "Name of input imagery group"
msgstr ""

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:236
msgid "Name of input imagery subgroup"
msgstr ""

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:246
msgid "Name of input raster map"
msgstr ""

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:255
msgid "Name of input raster map(s)"
msgstr ""

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:263
msgid "Name for output raster map"
msgstr ""

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:272
#, fuzzy
msgid "Name for output raster map(s)"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:280
msgid "Name of raster map"
msgstr "격자지도 이름"

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:289
#, fuzzy
msgid "Name of raster map(s)"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:297
msgid "Name of base raster map"
msgstr ""

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:305
msgid "Name of cover raster map"
msgstr ""

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:313
msgid "Name of input elevation raster map"
msgstr "입력 고도 격자지도의 이름"

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:322
#, fuzzy
msgid "Name of input elevation raster map(s)"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:328
msgid "Sampling interpolation method"
msgstr ""

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:332
msgid "Nearest-neighbor interpolation"
msgstr ""

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:333
msgid "Bilinear interpolation"
msgstr ""

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:334
msgid "Bicubic interpolation"
msgstr ""

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:343
#, fuzzy
msgid "Name of input basename raster map(s)"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:352
#, fuzzy
msgid "Name for output basename raster map(s)"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:362
#, fuzzy
msgid "Name of input 3D raster map"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:371
#, fuzzy
msgid "Name of input 3D raster map(s)"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:379
#, fuzzy
msgid "Name for output 3D raster map"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:387
#, fuzzy
msgid "Name of 3D raster map"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:396
#, fuzzy
msgid "Name of 3D raster map(s)"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:405
#, fuzzy
msgid "Data type used in the output raster3d map"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:414
msgid ""
"Number of digits used as mantissa in the internal map storage, 0 -23 for "
"float, 0 - 52 for double, max or default"
msgstr ""

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:424
msgid "The compression method used in the output raster3d map"
msgstr ""

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:434
msgid ""
"The dimensions of the tiles used in the output raster3d map (XxYxZ or "
"default: 16x16x8)"
msgstr ""

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:444
msgid "Name of input vector map"
msgstr ""

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:445
#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:472
msgid "Or data source for direct OGR access"
msgstr "또는 OGR 직접접근을 위한 자료원천"

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:454
msgid "Name of input vector map(s)"
msgstr ""

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:455
msgid "Or data source(s) for direct OGR access"
msgstr "또는 OGR 직접접근을 위한 자료원천"

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:463
msgid "Name for output vector map"
msgstr "출력 벡터지도 이름"

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:471
msgid "Name of vector map"
msgstr "벡터지도 이름"

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:481
#, fuzzy
msgid "Name of vector map(s)"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:490
#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:499
#, fuzzy
msgid "Input feature type"
msgstr "알려지지 않은 벡터형입니다"

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:506
msgid "Layer number or name"
msgstr "레이어 번호 또는 이름"

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:508
msgid ""
"Vector features can have category values in different layers. This number "
"determines which layer to use. When used with direct OGR access this is the "
"layer name."
msgstr ""
"벡터피쳐는 다른 레이어 안에 범주값을 가질 수 있습니다. 이 번호는 어떤 레이어"
"를 쓸지 결정합니다. OGR 직접접근과 함께 쓰일 경우 레이어 이름이 됩니다."

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:518
msgid "Layer number or name ('-1' for all layers)"
msgstr "레이어 번호 또는 이름 ('-1'은 모든 레이어)"

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:520
msgid ""
"A single vector map can be connected to multiple database tables. This "
"number determines which table to use. When used with direct OGR access this "
"is the layer name."
msgstr ""
"하나의 벡터지도가 여러개의 데이타베이스 표에 연결될 수 있습니다. 이 번호는 어"
"떤 표를 쓸지 결정합니다. OGR 직접접근과 함께 쓰일 경우 레이어 이름이 됩니다."

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:529
msgid "Category value"
msgstr ""

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:536
msgid "Category values"
msgstr ""

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:537
#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:551
msgid "Example: 1,3,7-9,13"
msgstr "예제: 1,3,7-9,13"

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:543
msgid "Feature id"
msgstr "피쳐 id"

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:550
msgid "Feature ids"
msgstr "피쳐 id"

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:561
msgid "Name of input file"
msgstr "입력파일 이름"

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:569
msgid "Name for output file"
msgstr "출력파일 이름"

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:578
msgid "Field separator"
msgstr "필드구분자"

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:579
msgid "Special characters: pipe, comma, space, tab, newline"
msgstr "특수문자: pipe, comma, space, tab, newline"

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:590
msgid "Color"
msgstr "색상"

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:591
msgid "Either a standard color name or R:G:B triplet"
msgstr "표준 색상이름이나 R:G:B 쌍"

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:600
msgid "Background color"
msgstr "배경색상"

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:602
msgid "Either a standard color name, R:G:B triplet, or \"none\""
msgstr "표준 색상이름이나 R:G:B 쌍, 또는 \"none\""

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:613
msgid "Name of input directory"
msgstr "입력 디렉토리이름"

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:623
msgid "Units"
msgstr "단위"

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:632
msgid "Data type(s)"
msgstr "자료형"

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:642
msgid "Name of mapset (default: current search path)"
msgstr "지도세트이름 (기본값: 현재 검색경로)"

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:643
msgid "'.' for current mapset"
msgstr "현재 지도세트는 '.'"

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:653
msgid "Coordinates"
msgstr "좌표"

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:662
msgid "Name of color table"
msgstr "색상표이름"

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:673
#, fuzzy
msgid "Name of saved region"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:683
#, fuzzy
msgid "Name of the input space time dataset"
msgstr "'%s' 디버그파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:692
#, fuzzy
msgid "Name of the input space time datasets"
msgstr "'%s' 디버그파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:700
msgid "Name of the output space time dataset"
msgstr ""

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:708
#, fuzzy
msgid "Name of the input space time raster dataset"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:717
#, fuzzy
msgid "Name of the input space time raster datasets"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:725
#, fuzzy
msgid "Name of the output space time raster dataset"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:733
#, fuzzy
msgid "Name of the input space time vector dataset"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:742
msgid "Name of the input space time vector datasets"
msgstr ""

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:750
msgid "Name of the output space time vector dataset"
msgstr ""

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:758
#, fuzzy
msgid "Name of the input space time raster3d dataset"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:767
#, fuzzy
msgid "Name of the input space time raster3d datasets"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:775
#, fuzzy
msgid "Name of the output space time raster3d dataset"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:784
#, fuzzy
msgid "Type of the input space time dataset"
msgstr "'%s' 디버그파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:792
#, fuzzy
msgid "Name of the input map"
msgstr "자동 MASK파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:801
#, fuzzy
msgid "Name of the input maps"
msgstr "자동 MASK파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:810
#, fuzzy
msgid "Type of the input map"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:819
#, fuzzy
msgid "The temporal type of the space time dataset"
msgstr "'%s' 디버그파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:826
msgid ""
"WHERE conditions of SQL statement without 'where' keyword used in the "
"temporal GIS framework"
msgstr ""

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:827
msgid "Example: start_time > '2001-01-01 12:30:00'"
msgstr ""

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:837
msgid "The method to be used for sampling the input dataset"
msgstr ""

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:871
msgid "Do not create attribute table"
msgstr "특성표를 생성하지 않습니다"

#: ../lib/gis/parser_standard_options.c:875
msgid "Do not build topology"
msgstr ""

#: ../lib/gis/legal_name.c:39
#, c-format
msgid "Illegal filename <%s>. Cannot be '.' or 'NULL'."
msgstr ""

#: ../lib/gis/legal_name.c:46
#, c-format
msgid "Illegal filename <%s>. Character <%c> not allowed.\n"
msgstr ""

#: ../lib/gis/legal_name.c:77 ../lib/gis/legal_name.c:81
#, c-format
msgid "Output raster map name <%s> is not valid map name"
msgstr ""

#: ../lib/gis/legal_name.c:118 ../lib/gis/legal_name.c:122
#, c-format
msgid "Output raster map <%s> is used as input"
msgstr ""

#: ../lib/gis/spawn.c:386
#, c-format
msgid "CreateProcess() failed: error = %d"
msgstr ""

#: ../lib/gis/spawn.c:421
#, c-format
msgid "G_spawn: unable to redirect descriptor %d"
msgstr ""

#: ../lib/gis/spawn.c:429 ../lib/gis/spawn.c:619
#, c-format
msgid "G_spawn: unable to open file %s"
msgstr ""

#: ../lib/gis/spawn.c:503 ../lib/gis/spawn.c:689
msgid "Unable to execute command"
msgstr ""

#: ../lib/gis/spawn.c:528 ../lib/gis/spawn.c:536
#, c-format
msgid "G_spawn: unable to restore signal %d"
msgstr ""

#: ../lib/gis/spawn.c:567
#, c-format
msgid "G_spawn: unable to reset signal %d"
msgstr ""

#: ../lib/gis/spawn.c:576
#, c-format
msgid "G_spawn: unable to ignore signal %d"
msgstr ""

#: ../lib/gis/spawn.c:587
#, c-format
msgid "G_spawn: unable to block signal %d"
msgstr ""

#: ../lib/gis/spawn.c:595
#, c-format
msgid "G_spawn: unable to unblock signal %d"
msgstr ""

#: ../lib/gis/spawn.c:624 ../lib/gis/spawn.c:633
#, c-format
msgid "G_spawn: unable to duplicate descriptor %d to %d"
msgstr "G_spwan: 디스크립터 %d를 %d로 복재하지 못 했습니다"

#: ../lib/gis/spawn.c:666
msgid "Unable to create a new process"
msgstr "새 프로세스를 생성하지 못 했습니다"

#: ../lib/gis/spawn.c:681
#, c-format
msgid "Unable to change directory to %s"
msgstr "%s로 디렉토리를 변경하지 못 했습니다"

#: ../lib/gis/units.c:195
msgid "square units"
msgstr "제곱단위"

#: ../lib/gis/units.c:195
msgid "square unit"
msgstr "제곱단위"

#: ../lib/gis/units.c:202
msgid "square meters"
msgstr "제곱미터"

#: ../lib/gis/units.c:202
msgid "square meter"
msgstr "제곱미터"

#: ../lib/gis/units.c:204
msgid "meters"
msgstr "미터"

#: ../lib/gis/units.c:204
msgid "meter"
msgstr "미터"

#: ../lib/gis/units.c:209
msgid "square kilometers"
msgstr "제곱킬로미터"

#: ../lib/gis/units.c:209
msgid "square kilometer"
msgstr "제곱킬로미터"

#: ../lib/gis/units.c:211
msgid "kilometers"
msgstr "킬로미터"

#: ../lib/gis/units.c:211
msgid "kilometer"
msgstr "킬로미터"

#: ../lib/gis/units.c:216
msgid "acres"
msgstr "에이커"

#: ../lib/gis/units.c:216
msgid "acre"
msgstr "에이커"

#: ../lib/gis/units.c:224
msgid "hectares"
msgstr "헥타르"

#: ../lib/gis/units.c:224
msgid "hectare"
msgstr "헥타르"

#: ../lib/gis/units.c:232
msgid "square miles"
msgstr "제곱마일"

#: ../lib/gis/units.c:232
msgid "square mile"
msgstr "제곱마일"

#: ../lib/gis/units.c:234
msgid "miles"
msgstr "마일"

#: ../lib/gis/units.c:234
msgid "mile"
msgstr "마일"

#: ../lib/gis/units.c:239
msgid "square feet"
msgstr "제곱피트"

#: ../lib/gis/units.c:239
msgid "square foot"
msgstr "제곱피트"

#: ../lib/gis/units.c:241
msgid "feet"
msgstr "피트"

#: ../lib/gis/units.c:241
msgid "foot"
msgstr "피트"

#: ../lib/gis/units.c:246
msgid "square degrees"
msgstr "제곱도"

#: ../lib/gis/units.c:246
msgid "square degree"
msgstr "제곱도"

#: ../lib/gis/units.c:248
msgid "degrees"
msgstr "도"

#: ../lib/gis/units.c:248
msgid "degree"
msgstr "도"

#: ../lib/gis/units.c:252
msgid "years"
msgstr "년"

#: ../lib/gis/units.c:252
msgid "year"
msgstr "년"

#: ../lib/gis/units.c:256
msgid "months"
msgstr "개월"

#: ../lib/gis/units.c:256
msgid "month"
msgstr "개월"

#: ../lib/gis/units.c:260
msgid "days"
msgstr "일"

#: ../lib/gis/units.c:260
msgid "day"
msgstr "일"

#: ../lib/gis/units.c:264
msgid "hours"
msgstr "시간"

#: ../lib/gis/units.c:264
msgid "hour"
msgstr "시간"

#: ../lib/gis/units.c:268
msgid "minutes"
msgstr "분"

#: ../lib/gis/units.c:268
msgid "minute"
msgstr "분"

#: ../lib/gis/units.c:272
msgid "seconds"
msgstr "초"

#: ../lib/gis/units.c:272
msgid "second"
msgstr "초"

#: ../lib/gis/lrand48.c:79
#, c-format
msgid "gettimeofday failed: %s"
msgstr ""

#: ../lib/gis/lrand48.c:108
msgid "Pseudo-random number generator not seeded"
msgstr ""

#: ../lib/gis/parser_wps.c:490
msgid "Multiple outputs are not supported by WPS 1.0.0"
msgstr ""

#: ../lib/gis/alloc.c:44 ../lib/gis/alloc.c:86 ../lib/gis/alloc.c:132
#, c-format
msgid "Current region rows: %d, cols: %d"
msgstr ""

#: ../lib/gis/alloc.c:47
#, c-format
msgid "G_malloc: unable to allocate %lu bytes of memory at %s:%d"
msgstr ""

#: ../lib/gis/alloc.c:89
#, c-format
msgid "G_calloc: unable to allocate %lu * %lu bytes of memory at %s:%d"
msgstr ""

#: ../lib/gis/alloc.c:135
#, c-format
msgid "G_realloc: unable to allocate %lu bytes of memory at %s:%d"
msgstr ""

#: ../lib/gis/done_msg.c:38
#, c-format
msgid "%s complete. %s"
msgstr "%s를 완료했습니다. %s"

#: ../lib/gis/env.c:260
msgid "GISRC - variable not set"
msgstr ""

#: ../lib/gis/env.c:292 ../lib/gis/env.c:318
#, c-format
msgid "Variable '%s' not set"
msgstr ""

#: ../lib/gis/list.c:83
#, c-format
msgid "no %s files available in current mapset\n"
msgstr "현재 지도세트 안에 유효한 %s 파일이 없습니다\n"

#: ../lib/gis/list.c:86
#, c-format
msgid "no %s files available in mapset <%s>\n"
msgstr "지도세트 <%2$s> 안에 유효한 %1$s 파일이 없습니다\n"

#: ../lib/gis/list.c:132
#, c-format
msgid "%s files available in mapset <%s>:\n"
msgstr "지도세트 <%2$s> 안에 유효한 %1$s 파일들:\n"

#: ../lib/gis/list.c:204
msgid "G_list: Unknown element type"
msgstr "G_list: 알려지지 않은 요소형"

#: ../lib/gis/mapset.c:38
msgid "MAPSET is not set"
msgstr "MAPSET이 설정되지 않았습니다"

#: ../lib/gis/mapset.c:80
#, c-format
msgid "MAPSET <%s> not available"
msgstr "MAPSET <%s>가 유효하지 않습니다"

#: ../lib/gis/mkstemp.c:132
#, fuzzy
msgid "Attempt to create read-only temporary file"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/gis/mkstemp.c:138
#, c-format
msgid "Unrecognised access mode: %o"
msgstr ""

#: ../lib/gis/find_file.c:79
#, c-format
msgid "'%s/%s' was found in more mapsets (also found in <%s>)"
msgstr ""

#: ../lib/gis/find_file.c:87
#, fuzzy, c-format
msgid "Using <%s@%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/gis/location.c:61
#, c-format
msgid "LOCATION <%s> not available"
msgstr ""

#: ../lib/gis/open_misc.c:47
#, c-format
msgid "G__open_misc(read): mapset <%s> doesn't match xmapset <%s>"
msgstr ""

#: ../lib/gis/open_misc.c:72
#, c-format
msgid "G__open_misc(write): xmapset <%s> != G_mapset() <%s>"
msgstr ""

#: ../lib/gis/get_ellipse.c:344 ../lib/gis/get_ellipse.c:367
#, c-format
msgid "Invalid a: field '%s' in file %s in <%s>"
msgstr ""

#: ../lib/gis/get_ellipse.c:356
#, c-format
msgid "Invalid ellipsoid '%s' in file %s in <%s>"
msgstr ""

#: ../lib/gis/get_ellipse.c:370
#, c-format
msgid "Invalid es: field '%s' in file %s in <%s>"
msgstr ""

#: ../lib/gis/get_ellipse.c:383
#, c-format
msgid "No ellipsoid info given in file %s in <%s>"
msgstr ""

#: ../lib/gis/parser.c:391
#, c-format
msgid "BUG in descriptions, option '%s' in <%s> does not exist"
msgstr ""

#: ../lib/gis/parser.c:507
msgid "Use either --quiet or --verbose flag, not both. Assuming --verbose."
msgstr ""

#: ../lib/gis/parser.c:521
msgid "Use either --quiet or --verbose flag, not both. Assuming --quiet."
msgstr ""

#: ../lib/gis/parser.c:552
#, c-format
msgid "Sorry <%s> is not a valid option"
msgstr ""

#: ../lib/gis/parser.c:824
msgid "Unable to determine program name"
msgstr ""

#: ../lib/gis/parser.c:840 ../lib/gis/parser.c:857
#, c-format
msgid "Sorry, <%c> is not a valid flag"
msgstr ""

#: ../lib/gis/parser.c:957
#, c-format
msgid "Sorry, <%s=> is ambiguous"
msgstr ""

#: ../lib/gis/parser.c:964
#, c-format
msgid "Sorry, <%s> is not a valid parameter"
msgstr ""

#: ../lib/gis/parser.c:972
#, c-format
msgid "Option <%s> does not accept multiple answers"
msgstr ""

#: ../lib/gis/parser.c:1043
#, c-format
msgid ""
"Illegal range syntax for parameter <%s>\n"
"\tPresented as: %s"
msgstr ""

#: ../lib/gis/parser.c:1049
#, c-format
msgid ""
"Value <%s> out of range for parameter <%s>\n"
"\tLegal range: %s"
msgstr ""

#: ../lib/gis/parser.c:1055
#, fuzzy, c-format
msgid "Missing value for parameter <%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/gis/parser.c:1061
#, c-format
msgid ""
"Value <%s> ambiguous for parameter <%s>\n"
"\tValid options: %s"
msgstr ""

#: ../lib/gis/parser.c:1216
#, c-format
msgid ""
"Required parameter <%s> not set:\n"
"\t(%s)"
msgstr ""

#: ../lib/gis/parser.c:1308
#, c-format
msgid ""
"Option <%s> must be provided in multiples of %d\n"
"\tYou provided %d item(s): %s"
msgstr ""

#: ../lib/gis/parser.c:1383
#, c-format
msgid "ERROR: option <%s>: <%s> exists.\n"
msgstr "오류: 옵션 <%s>: <%s>가 존재합니다.\n"

#: ../lib/gis/parser.c:1468
#, c-format
msgid "%s= is not a separator option"
msgstr ""

#: ../lib/gis/parser.c:1471
#, c-format
msgid "No separator given for %s="
msgstr ""

#: ../lib/gis/parser.c:1533 ../lib/gis/parser.c:1550
#, fuzzy, c-format
msgid "%s= is not a file option"
msgstr ""
"\n"
"**<%s> 잘못된 이름 **\n"

#: ../lib/gis/parser.c:1535
#, c-format
msgid "Opening multiple files not supported for %s="
msgstr ""

#: ../lib/gis/parser.c:1541
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to open %s file <%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/gis/parser.c:1547
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to create %s file <%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/gis/get_window.c:117
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to open element file <%s> for <%s@%s>"
msgstr "'%s' 디버그파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/gis/key_value3.c:33
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to open output file <%s>: %s"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/gis/key_value3.c:36
#, fuzzy, c-format
msgid "Error writing file <%s>: %s"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/gis/key_value3.c:39
#, fuzzy, c-format
msgid "Error closing output file <%s>: %s"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/gis/key_value3.c:60
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to open input file <%s>: %s"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/gis/key_value3.c:64
#, fuzzy, c-format
msgid "Error reading file <%s>: %s"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/gis/key_value3.c:67
#, fuzzy, c-format
msgid "Error closing input file <%s>: %s"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/gis/rd_cellhd.c:139 ../lib/gis/rd_cellhd.c:150
#: ../lib/gis/rd_cellhd.c:160 ../lib/gis/rd_cellhd.c:177
#: ../lib/gis/rd_cellhd.c:193 ../lib/gis/rd_cellhd.c:201
#: ../lib/gis/rd_cellhd.c:209 ../lib/gis/rd_cellhd.c:217
#: ../lib/gis/rd_cellhd.c:225 ../lib/gis/rd_cellhd.c:233
#: ../lib/gis/rd_cellhd.c:241 ../lib/gis/rd_cellhd.c:243
#: ../lib/gis/rd_cellhd.c:251 ../lib/gis/rd_cellhd.c:253
#: ../lib/gis/rd_cellhd.c:261 ../lib/gis/rd_cellhd.c:263
#: ../lib/gis/rd_cellhd.c:271 ../lib/gis/rd_cellhd.c:273
#: ../lib/gis/rd_cellhd.c:281 ../lib/gis/rd_cellhd.c:283
#: ../lib/gis/rd_cellhd.c:291 ../lib/gis/rd_cellhd.c:293
#: ../lib/gis/rd_cellhd.c:301 ../lib/gis/rd_cellhd.c:303
#: ../lib/gis/rd_cellhd.c:311 ../lib/gis/rd_cellhd.c:313
#: ../lib/gis/rd_cellhd.c:321 ../lib/gis/rd_cellhd.c:323
#: ../lib/gis/rd_cellhd.c:331 ../lib/gis/rd_cellhd.c:333
#: ../lib/gis/rd_cellhd.c:341 ../lib/gis/rd_cellhd.c:349
#: ../lib/gis/rd_cellhd.c:353
msgid "Syntax error in cell header"
msgstr "셀헤더에 문법오류"

#: ../lib/gis/rd_cellhd.c:147
msgid "Duplicate projection field"
msgstr "중복된 투영필드"

#: ../lib/gis/rd_cellhd.c:157
msgid "Duplicate zone field"
msgstr "중복된 구역필드"

#: ../lib/gis/rd_cellhd.c:167 ../lib/gis/rd_cellhd.c:169
#: ../lib/gis/rd_cellhd.c:358 ../lib/gis/rd_cellhd.c:360
#: ../lib/gis/rd_cellhd.c:362 ../lib/gis/rd_cellhd.c:364
#: ../lib/gis/rd_cellhd.c:366 ../lib/gis/rd_cellhd.c:368
#: ../lib/gis/rd_cellhd.c:379 ../lib/gis/rd_cellhd.c:381
#: ../lib/gis/rd_cellhd.c:383 ../lib/gis/rd_cellhd.c:385
#, c-format
msgid "Field <%s> missing"
msgstr "필드 <%s>가 없습니다"

#: ../lib/gis/rd_cellhd.c:191
msgid "Duplicate north field"
msgstr "중복된 북쪽 경계필드"

#: ../lib/gis/rd_cellhd.c:199
msgid "Duplicate south field"
msgstr "중복된 남쪽 경계필드"

#: ../lib/gis/rd_cellhd.c:207
msgid "Duplicate east field"
msgstr "중복된 동쪽 경계필드"

#: ../lib/gis/rd_cellhd.c:215
msgid "Duplicate west field"
msgstr "중복된 서쪽 경계필드"

#: ../lib/gis/rd_cellhd.c:223
msgid "Duplicate top field"
msgstr "중복된 천장 경계필드"

#: ../lib/gis/rd_cellhd.c:231
msgid "Duplicate bottom field"
msgstr "중복된 바닥 경계필드"

#: ../lib/gis/rd_cellhd.c:239
msgid "Duplicate e-w resolution field"
msgstr "중복된 동-서 해상도필드"

#: ../lib/gis/rd_cellhd.c:249
msgid "Duplicate 3D e-w resolution field"
msgstr "중복된 3차원 동-서 해상도필드"

#: ../lib/gis/rd_cellhd.c:259
msgid "Duplicate n-s resolution field"
msgstr "중복된 북-남 해상도필드"

#: ../lib/gis/rd_cellhd.c:269
msgid "Duplicate 3D n-s resolution field"
msgstr "중복된 3차원 북-남 해상도필드"

#: ../lib/gis/rd_cellhd.c:279
msgid "Duplicate t-b resolution field"
msgstr "중복된 천장-바닥 해상도필드"

#: ../lib/gis/rd_cellhd.c:289
msgid "Duplicate rows field"
msgstr "중복된 행필드"

#: ../lib/gis/rd_cellhd.c:299
msgid "Duplicate 3D rows field"
msgstr "중복된 3차원 행필드"

#: ../lib/gis/rd_cellhd.c:309
msgid "Duplicate cols field"
msgstr "중복된 열필드"

#: ../lib/gis/rd_cellhd.c:319
msgid "Duplicate 3D cols field"
msgstr "중복된 3차원 열필드"

#: ../lib/gis/rd_cellhd.c:329
msgid "Duplicate depths field"
msgstr "중복된 깊이필드"

#: ../lib/gis/rd_cellhd.c:339
msgid "Duplicate format field"
msgstr "중복된 형식필드"

#: ../lib/gis/rd_cellhd.c:347
msgid "Duplicate compressed field"
msgstr "중복된 압축필드"

#: ../lib/gis/paths.c:201
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to open file <%s> for reading"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/gis/paths.c:217
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to fetch security info for <%s>"
msgstr "'%s' 디버그파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/gis/timestamp.c:292
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to create timestamp file for %s map <%s@%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/gis/timestamp.c:301
#, fuzzy, c-format
msgid "Invalid timestamp specified for %s map <%s@%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/gis/timestamp.c:331
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to open timestamp file for %s map <%s@%s>"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/gis/timestamp.c:340
#, fuzzy, c-format
msgid "Invalid timestamp file for %s map <%s@%s>"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/gis/timestamp.c:479
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to open timestamp file for vector map <%s@%s>"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/gis/timestamp.c:488
#, fuzzy, c-format
msgid "Invalid timestamp file for vector map <%s@%s>"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/gis/timestamp.c:524
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to create timestamp file for vector map <%s@%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/gis/timestamp.c:533
#, fuzzy, c-format
msgid "Invalid timestamp specified for vector map <%s@%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/gis/get_projinfo.c:37 ../lib/gis/get_projinfo.c:66
#, c-format
msgid "<%s> file not found for location <%s>"
msgstr ""

#: ../lib/gis/myname.c:46
msgid "This location has no description."
msgstr "이 로케이션은 설명이 없습니다."

#: ../lib/gis/parser_help.c:79
msgid "Description:"
msgstr "설명:"

#: ../lib/gis/parser_help.c:89
msgid "Keywords:"
msgstr "핵심단어:"

#: ../lib/gis/parser_help.c:97
msgid "Usage:"
msgstr "사용법:"

#: ../lib/gis/parser_help.c:127
msgid "ERROR: Option key not defined"
msgstr "오류: 옵션키가 정의되지 않았습니다"

#: ../lib/gis/parser_help.c:174
msgid "Flags:"
msgstr "플래그:"

#: ../lib/gis/parser_help.c:209
msgid "Parameters:"
msgstr "매개변수:"

#: ../lib/gis/parser_help.c:232
#, c-format
msgid "  %*s   default: %s\n"
msgstr "  %*s   기본값: %s\n"

#: ../lib/gis/parser_help.c:258
#, c-format
msgid "  %*s   options: "
msgstr "  %*s   옵션: "

#: ../lib/gis/open.c:64
#, c-format
msgid "G__open(read): mapset <%s> doesn't match xmapset <%s>"
msgstr "G__open(read): mapset <%s>와 xmapset <%s>가 일치하지 않습니다"

#: ../lib/gis/open.c:80
#, fuzzy, c-format
msgid "G__open(read): Unable to open '%s': %s"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/gis/open.c:89
#, c-format
msgid "G__open(write): xmapset <%s> != G_mapset() <%s>"
msgstr ""

#: ../lib/gis/open.c:107
#, fuzzy, c-format
msgid "G__open(write): Unable to open '%s': %s"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/gis/distance.c:154
#, c-format
msgid "%s: shouldn't happen: code=%d P=(%f,%f) S=(%f,%f)(%f,%f)"
msgstr ""

#: ../lib/gis/parser_dependencies.c:111
msgid "Internal error: option or flag not found"
msgstr ""

#: ../lib/gis/parser_dependencies.c:168
#, c-format
msgid "%s or %s"
msgstr ""

#: ../lib/gis/parser_dependencies.c:168
#, c-format
msgid "%s and %s"
msgstr ""

#: ../lib/gis/parser_dependencies.c:195
#, fuzzy, c-format
msgid "Options %s are mutually exclusive"
msgstr "%s=와 %s=를 같이 지정할 수 없습니다"

#: ../lib/gis/parser_dependencies.c:214
#, c-format
msgid "At least one of %s is required"
msgstr ""

#: ../lib/gis/parser_dependencies.c:236
#, c-format
msgid "Option %s requires at least one of %s"
msgstr ""

#: ../lib/gis/parser_dependencies.c:258
#, c-format
msgid "Option %s requires all of %s"
msgstr ""

#: ../lib/gis/parser_dependencies.c:280
#, fuzzy, c-format
msgid "Option %s is mutually exclusive with all of %s"
msgstr "%s=와 %s=를 같이 지정할 수 없습니다"

#: ../lib/gis/parser_dependencies.c:301
#, c-format
msgid "Either all or none of %s must be given"
msgstr ""

#: ../lib/gis/parser_dependencies.c:333 ../lib/gis/parser_dependencies.c:369
#, c-format
msgid "Internal error: invalid rule type: %d"
msgstr ""

#: ../lib/arraystats/class.c:21
msgid "Discont algorithm currently not available because of bugs"
msgstr ""

#: ../lib/arraystats/class.c:23
#, c-format
msgid "%s: Unknown algorithm"
msgstr ""

#: ../lib/arraystats/class.c:26
#, c-format
msgid "%s: Error in classification algorithm"
msgstr ""

#: ../lib/arraystats/class.c:220
#, c-format
msgid ""
"There are classbreaks outside the range min-max. Number of classes reduced "
"to %i, but using probabilities for %i classes."
msgstr ""

#: ../lib/lidar/zones.c:473 ../lib/lidar/zones.c:510
#, fuzzy, c-format
msgid "<%s> created in database."
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/lidar/zones.c:477 ../lib/lidar/zones.c:514
#, c-format
msgid "<%s> has not been created in database."
msgstr ""

#: ../lib/lidar/raster.c:74 ../lib/lidar/raster.c:89 ../lib/lidar/raster.c:102
#: ../lib/lidar/raster.c:119 ../lib/lidar/raster.c:134
#: ../lib/lidar/raster.c:147 ../lib/lidar/raster.c:162
#: ../lib/lidar/raster.c:175
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to access table <%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/python/exceptions/__init__.py:53
#, python-format
msgid "Module run %s %s ended with error"
msgstr ""

#: ../lib/python/exceptions/__init__.py:54
#, python-format
msgid ""
"\n"
"Process ended with non-zero return code %s"
msgstr ""

#: ../lib/python/exceptions/__init__.py:56
#, python-format
msgid ""
". See the following errors:\n"
"%s"
msgstr ""

#: ../lib/python/exceptions/__init__.py:60
msgid ". See errors in the (error) output."
msgstr ""

#: ../lib/python/gunittest/gmodules.py:103
msgid "input='-' must be used when stdin is specified"
msgstr ""

#: ../lib/python/gunittest/gmodules.py:105
msgid "stdin must be string or buffer, not PIPE"
msgstr ""

#: ../lib/python/gunittest/gmodules.py:108
msgid "stdin must be used when input='-'"
msgstr ""

#: ../lib/python/gunittest/gmodules.py:110
msgid "You cannot merge stdout and stderr and not capture them"
msgstr ""

#: ../lib/python/gunittest/gmodules.py:112
msgid "stdout argument not allowed, it could be overridden"
msgstr ""

#: ../lib/python/gunittest/gmodules.py:114
msgid "stderr argument not allowed, it could be overridden"
msgstr ""

#: ../lib/python/temporal/c_libraries_interface.py:317
#: ../lib/python/temporal/c_libraries_interface.py:334
#, fuzzy
msgid "Unable to read range file"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/c_libraries_interface.py:410
#, fuzzy, python-format
msgid "Unable to load range of 3D raster map <%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/space_time_datasets.py:224
#, fuzzy, python-format
msgid "Unable to read timestamp file for raster map <%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/space_time_datasets.py:248
#, fuzzy, python-format
msgid "Unable to create timestamp file for raster map <%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/space_time_datasets.py:253
#, fuzzy, python-format
msgid "Invalid datetime in timestamp for raster map <%s>"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/space_time_datasets.py:258
#: ../lib/python/temporal/space_time_datasets.py:588
msgid "Internal error"
msgstr ""

#: ../lib/python/temporal/space_time_datasets.py:275
#: ../lib/python/temporal/space_time_datasets.py:602
#, fuzzy, python-format
msgid "Unable to remove timestamp for raster map <%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/space_time_datasets.py:554
#, fuzzy, python-format
msgid "Unable to read timestamp file for 3D raster map <%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/space_time_datasets.py:578
#, fuzzy, python-format
msgid "Unable to create timestamp file for 3D raster map <%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/space_time_datasets.py:583
#, fuzzy, python-format
msgid "Invalid datetime in timestamp for 3D raster map <%s>"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/space_time_datasets.py:844
#, fuzzy, python-format
msgid "Unable to read timestamp file for vector map <%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/space_time_datasets.py:867
#, fuzzy, python-format
msgid "Unable to create timestamp file for vector map <%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/space_time_datasets.py:872
#, fuzzy, python-format
msgid "Invalid datetime in timestamp for vector map <%s>"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/space_time_datasets.py:888
#, fuzzy, python-format
msgid "Unable to remove timestamp for vector map <%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/sampling.py:92 ../lib/python/temporal/sampling.py:96
#, fuzzy, python-format
msgid "Dataset <%s> not found in temporal database"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/core.py:514
msgid ""
"Unable to initialize the temporal DBMI interface. Please use t.connect to "
"specify the driver and the database string"
msgstr ""

#: ../lib/python/temporal/core.py:581
#, fuzzy, python-format
msgid ""
"Unable to receive temporal database metadata.\n"
"Current temporal database info:%(info)s"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/core.py:585
#, python-format
msgid ""
"Unsupported temporal database: version mismatch.\n"
" %(backup)sSupported temporal API version is: %(api)i.\n"
"Please update your GRASS GIS installation.\n"
"Current temporal database info:%(info)s"
msgstr ""

#: ../lib/python/temporal/core.py:591
#, fuzzy, python-format
msgid ""
"Unsupported temporal database: version mismatch.\n"
" %(backup)sSupported temporal database version is: %(tdb)i\n"
"Current temporal database info:%(info)s"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/core.py:675
#, fuzzy, python-format
msgid "Creating temporal database: %s"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/core.py:684
#, python-format
msgid ""
"Unable to create SQLite temporal database\n"
"Exception: %s\n"
"Please use t.connect to set a read- and writable temporal database path"
msgstr ""

#: ../lib/python/temporal/core.py:826
#, python-format
msgid ""
"Unable to connect to %(db)s database: %(string)s\n"
"Exception: \"%(ex)s\"\n"
"Please use t.connect to set a read- and writable temporal database backend"
msgstr ""

#: ../lib/python/temporal/core.py:974
#, fuzzy, python-format
msgid ""
"Unable to execute transaction:\n"
" %(sql)s"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/temporal_raster_algebra.py:85
msgid "Removing empty raster maps"
msgstr "빈 격자지도를 지우는 중입니다"

#: ../lib/python/temporal/base.py:378
#, python-format
msgid "Object <%s> not found in the temporal database"
msgstr "객체 <%s>를 시간 데이타베이스 안에서 찾지 못 했습니다"

#: ../lib/python/temporal/base.py:459 ../lib/python/temporal/base.py:509
msgid "Missing identifer"
msgstr "식별자가 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/base.py:615
msgid "Wrong identifier, the mapset is missing"
msgstr "틀린 식별자. 지도세트가 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/abstract_map_dataset.py:339
#, fuzzy, python-format
msgid ""
"Start time must be of type datetime for %(type)s map <%(id)s> with layer: "
"%(l)s"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/abstract_map_dataset.py:345
#, fuzzy, python-format
msgid "Start time must be of type datetime for %(type)s map <%(id)s>"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/abstract_map_dataset.py:352
#, fuzzy, python-format
msgid ""
"End time must be of type datetime for %(type)s map <%(id)s> with layer: %(l)s"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/abstract_map_dataset.py:358
#, fuzzy, python-format
msgid "End time must be of type datetime for %(type)s map <%(id)s>"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/abstract_map_dataset.py:366
#, fuzzy, python-format
msgid ""
"End time must be greater than start time for %(type)s map <%(id)s> with "
"layer: %(l)s"
msgstr "동쪽경계는 서쪽경계보다 값이 커야합니다"

#: ../lib/python/temporal/abstract_map_dataset.py:373
#: ../lib/python/temporal/abstract_map_dataset.py:462
#, fuzzy, python-format
msgid "End time must be greater than start time for %(type)s map <%(id)s>"
msgstr "동쪽경계는 서쪽경계보다 값이 커야합니다"

#: ../lib/python/temporal/abstract_map_dataset.py:408
#: ../lib/python/temporal/abstract_map_dataset.py:499
#: ../lib/python/temporal/abstract_space_time_dataset.py:2224
#: ../lib/python/temporal/abstract_dataset.py:420
#: ../lib/python/temporal/abstract_dataset.py:461
#, python-format
msgid ""
"Unable to update dataset <%(ds)s> of type %(type)s in the temporal database. "
"The mapset of the dataset does not match the current mapset"
msgstr ""

#: ../lib/python/temporal/abstract_map_dataset.py:443
#, fuzzy, python-format
msgid ""
"Unsupported relative time unit type for %(type)s map <%(id)s> with layer "
"%(l)s: %(u)s"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/abstract_map_dataset.py:448
#, fuzzy, python-format
msgid "Unsupported relative time unit type for %(type)s map <%(id)s>: %(u)s"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/abstract_map_dataset.py:457
#, fuzzy, python-format
msgid ""
"End time must be greater than start time for %(type)s map <%(id)s> with "
"layer %(l)s"
msgstr "동쪽경계는 서쪽경계보다 값이 커야합니다"

#: ../lib/python/temporal/abstract_map_dataset.py:766
#, python-format
msgid ""
"Map <%(id)s> with layer %(layer)s has incorrect time interval, start time is "
"greater than end time"
msgstr ""

#: ../lib/python/temporal/abstract_map_dataset.py:772
#, python-format
msgid ""
"Map <%s> has incorrect time interval, start time is greater than end time"
msgstr ""

#: ../lib/python/temporal/abstract_map_dataset.py:777
#, python-format
msgid "Map <%s> has incorrect start time"
msgstr ""

#: ../lib/python/temporal/abstract_map_dataset.py:805
#: ../lib/python/temporal/abstract_space_time_dataset.py:1917
#, python-format
msgid ""
"Unable to delete dataset <%(ds)s> of type %(type)s from the temporal "
"database. The mapset of the dataset does not match the current mapset"
msgstr ""

#: ../lib/python/temporal/abstract_map_dataset.py:821
#, fuzzy, python-format
msgid "Delete %s dataset <%s> from temporal database"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/abstract_map_dataset.py:870
#, python-format
msgid ""
"Unable to unregister dataset <%(ds)s> of type %(type)s from the temporal "
"database. The mapset of the dataset does not match the current mapset"
msgstr ""

#: ../lib/python/temporal/abstract_space_time_dataset.py:155
#: ../lib/python/temporal/abstract_space_time_dataset.py:289
#, fuzzy, python-format
msgid "Unknown temporal type \"%s\""
msgstr "알려지지 않은 벡터형입니다"

#: ../lib/python/temporal/abstract_space_time_dataset.py:282
#: ../lib/python/temporal/abstract_space_time_dataset.py:1054
#, python-format
msgid "Wrong granularity: \"%s\""
msgstr ""

#: ../lib/python/temporal/abstract_space_time_dataset.py:310
#, fuzzy, python-format
msgid "Unsupported temporal unit: %s"
msgstr "알려지지 않은 벡터형입니다"

#: ../lib/python/temporal/abstract_space_time_dataset.py:359
#, fuzzy, python-format
msgid "Created register table <%s> for space time %s  dataset <%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/abstract_space_time_dataset.py:678
#: ../lib/python/temporal/abstract_space_time_dataset.py:924
msgid "The space time datasets must be of the same temporal type"
msgstr ""

#: ../lib/python/temporal/abstract_space_time_dataset.py:683
#: ../lib/python/temporal/abstract_space_time_dataset.py:929
msgid "The temporal map type of the sample dataset must be interval"
msgstr ""

#: ../lib/python/temporal/abstract_space_time_dataset.py:1464
#, fuzzy, python-format
msgid "Unable to get map ids from register table <%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/abstract_space_time_dataset.py:1546
#: ../lib/python/temporal/abstract_space_time_dataset.py:1579
#: ../lib/python/temporal/datetime_math.py:447
#, python-format
msgid "Wrong granularity format: %s"
msgstr "틀린 입상도 형식: %s"

#: ../lib/python/temporal/abstract_space_time_dataset.py:1574
#, python-format
msgid ""
"Unable to shift dataset <%(ds)s> of type %(type)s in the temporal database. "
"The mapset of the dataset does not match the current mapset"
msgstr ""

#: ../lib/python/temporal/abstract_space_time_dataset.py:1741
#, python-format
msgid ""
"Unable to snap dataset <%(ds)s> of type %(type)s in the temporal database. "
"The mapset of the dataset does not match the current mapset"
msgstr ""

#: ../lib/python/temporal/abstract_space_time_dataset.py:1841
#, python-format
msgid ""
"Unable to rename dataset <%(ds)s> of type %(type)s in the temporal database. "
"The mapset of the dataset does not match the current mapset"
msgstr ""

#: ../lib/python/temporal/abstract_space_time_dataset.py:1848
msgid "Renaming of space time datasets is not supported for PostgreSQL."
msgstr ""

#: ../lib/python/temporal/abstract_space_time_dataset.py:1911
#, fuzzy, python-format
msgid "Delete space time %s  dataset <%s> from temporal database"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/abstract_space_time_dataset.py:1928
#, fuzzy, python-format
msgid "Drop map register table: %s"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/abstract_space_time_dataset.py:1983
#, fuzzy
msgid "Error in register table request"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/abstract_space_time_dataset.py:2011
#, fuzzy, python-format
msgid ""
"Unable to register map in dataset <%(ds)s> of type %(type)s. The mapset of "
"the dataset does not match the current mapset"
msgstr "'%s' 디버그파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/abstract_space_time_dataset.py:2019
msgid ""
"Only a map that was inserted in the temporal database can be registered in a "
"space time dataset"
msgstr ""

#: ../lib/python/temporal/abstract_space_time_dataset.py:2039
#, python-format
msgid "Map <%(id)s> with layer %(l)s has invalid time"
msgstr ""

#: ../lib/python/temporal/abstract_space_time_dataset.py:2042
#, python-format
msgid "Map <%s> has invalid time"
msgstr ""

#: ../lib/python/temporal/abstract_space_time_dataset.py:2060
#, fuzzy, python-format
msgid ""
"Temporal type of space time dataset <%(id)s> and map <%(map)s> with layer "
"%(l)s are different"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/abstract_space_time_dataset.py:2065
#, fuzzy, python-format
msgid ""
"Temporal type of space time dataset <%(id)s> and map <%(map)s> are different"
msgstr "'%s' 디버그파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/abstract_space_time_dataset.py:2079
#, fuzzy, python-format
msgid "Set temporal unit for space time %s dataset <%s> to %s"
msgstr "'%s' 디버그파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/abstract_space_time_dataset.py:2088
#, python-format
msgid ""
"Relative time units of space time dataset <%(id)s> and map <%(map)s> with "
"layer %(l)s are different"
msgstr ""

#: ../lib/python/temporal/abstract_space_time_dataset.py:2094
#, python-format
msgid ""
"Relative time units of space time dataset <%(id)s> and map <%(map)s> are "
"different"
msgstr ""

#: ../lib/python/temporal/abstract_space_time_dataset.py:2100
msgid "Only maps from the same mapset can be registered"
msgstr ""

#: ../lib/python/temporal/abstract_space_time_dataset.py:2105
#, fuzzy, python-format
msgid "Map <%(map)s> with layer %(l)s is already registered."
msgstr "'%s' 디버그파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/abstract_space_time_dataset.py:2109
#, python-format
msgid "Map <%s> is already registered."
msgstr ""

#: ../lib/python/temporal/abstract_space_time_dataset.py:2156
#, python-format
msgid ""
"Unable to unregister map from dataset <%(ds)s> of type %(type)s in the "
"temporal database. The mapset of the dataset does not match the current "
"mapset"
msgstr ""

#: ../lib/python/temporal/abstract_space_time_dataset.py:2167
#, fuzzy, python-format
msgid ""
"Map <%(map)s> with layer %(l)s is not registered in space time dataset <"
"%(base)s>"
msgstr "'%s' 디버그파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/abstract_space_time_dataset.py:2172
#, fuzzy, python-format
msgid "Map <%(map)s> is not registered in space time dataset <%(base)s>"
msgstr "'%s' 디버그파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/abstract_space_time_dataset.py:2228
#, python-format
msgid ""
"Update metadata, spatial and temporal extent from all registered maps of <%s>"
msgstr ""

#: ../lib/python/temporal/register.py:79 ../lib/python/temporal/register.py:82
#, python-format
msgid "%s= and %s= are mutually exclusive"
msgstr "%s=와 %s=를 같이 지정할 수 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/register.py:85
#, python-format
msgid "Please specify %s= and %s="
msgstr ""

#: ../lib/python/temporal/register.py:88
#, python-format
msgid "Please specify %s= or %s="
msgstr ""

#: ../lib/python/temporal/register.py:99
#, python-format
msgid ""
"Space time %(sp)s dataset <%(name)s> with relative time found, but no "
"relative unit set for %(sp)s maps"
msgstr ""

#: ../lib/python/temporal/register.py:165
msgid "Gathering map informations"
msgstr ""

#: ../lib/python/temporal/register.py:175
#, fuzzy, python-format
msgid "Unable to update %(t)s map <%(id)s>. The map does not exists."
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/register.py:194
#, fuzzy, python-format
msgid ""
"Unable to register %(t)s map <%(id)s> with layer %(l)s. The map has "
"timestamp and the start time is not set."
msgstr "'%s' 디버그파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/register.py:200
#, fuzzy, python-format
msgid ""
"Unable to register %(t)s map <%(id)s>. The map has no timestamp and the "
"start time is not set."
msgstr "'%s' 디버그파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/register.py:208
#, python-format
msgid "%(u)s= can only be set for relative time"
msgstr ""

#: ../lib/python/temporal/register.py:210
#, python-format
msgid "%(u)s= must be set in case of relative time stamps"
msgstr ""

#: ../lib/python/temporal/register.py:222
#, fuzzy, python-format
msgid ""
"Map is already registered in temporal database. Unable to update %(t)s map <"
"%(id)s> with layer %(l)s. Overwrite flag is not set."
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/register.py:229
#, fuzzy, python-format
msgid ""
"Map is already registered in temporal database. Unable to update %(t)s map <"
"%(id)s>. Overwrite flag is not set."
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/register.py:253
#, fuzzy, python-format
msgid ""
"Unable to update %(t)s map <%(id)s> with layer %(l)s. The temporal types are "
"different."
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/register.py:259
#, fuzzy, python-format
msgid "Unable to update %(t)s map <%(id)s>. The temporal types are different."
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/register.py:305
#, fuzzy
msgid "Register maps in the temporal database"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/register.py:312
#, fuzzy
msgid "Register maps in the space time raster dataset"
msgstr "'%s' 디버그파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/register.py:321
msgid "Update space time raster dataset"
msgstr ""

#: ../lib/python/temporal/register.py:374
#: ../lib/python/temporal/register.py:382
#, python-format
msgid "Unable to convert string \"%s\"into a datetime object"
msgstr ""

#: ../lib/python/temporal/register.py:390
#: ../lib/python/temporal/register.py:395
msgid "Error in increment computation"
msgstr ""

#: ../lib/python/temporal/register.py:398
#, fuzzy, python-format
msgid ""
"Set absolute valid time for map <%(id)s> with layer %(layer)s to %(start)s - "
"%(end)s"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/register.py:403
#, fuzzy, python-format
msgid "Set absolute valid time for map <%s> to %s - %s"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/register.py:420
#, fuzzy, python-format
msgid ""
"Set relative valid time for map <%s> with layer %s to %i - %s with unit %s"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/register.py:425
#, fuzzy, python-format
msgid "Set relative valid time for map <%s> to %i - %s with unit %s"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/abstract_dataset.py:383
#, python-format
msgid ""
"Unable to insert dataset <%(ds)s> of type %(type)s in the temporal database. "
"The mapset of the dataset does not match the current mapset"
msgstr ""

#: ../lib/python/temporal/stds_import.py:84
#, fuzzy, python-format
msgid "Unable to import/link raster map <%s> from file %s."
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/stds_import.py:94
#, fuzzy, python-format
msgid "Unable to set the color rules for raster map <%s>."
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/stds_import.py:118
#, fuzzy, python-format
msgid "Unable to unpack raster map <%s> from file %s."
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/stds_import.py:142
#, fuzzy, python-format
msgid "Unable to import vector map <%s> from file %s."
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/stds_import.py:166
#, fuzzy, python-format
msgid "Unable to unpack vector map <%s> from file %s."
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/stds_import.py:204
#, python-format
msgid "Space time raster dataset archive <%s> not found"
msgstr ""

#: ../lib/python/temporal/stds_import.py:207
#, fuzzy, python-format
msgid "Extraction directory <%s> not found"
msgstr "'%s' 디버그파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/stds_import.py:215
#, fuzzy, python-format
msgid "Unable to find init file <%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/stds_import.py:217
#, fuzzy, python-format
msgid "Unable to find list file <%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/stds_import.py:219
#, fuzzy, python-format
msgid "Unable to find projection file <%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/stds_import.py:244
msgid "Projection information does not match. Proceeding..."
msgstr ""

#: ../lib/python/temporal/stds_import.py:248
#, python-brace-format
msgid ""
"Difference between PROJ_INFO file of imported map and of current location:\n"
"{diff}"
msgstr ""

#: ../lib/python/temporal/stds_import.py:250
msgid "Projection information does not match. Aborting."
msgstr ""

#: ../lib/python/temporal/stds_import.py:266
#, fuzzy, python-format
msgid "Unable to create location %(l)s. Reason: %(e)s"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/stds_import.py:273
#, fuzzy, python-format
msgid "Unable to switch to location %s"
msgstr "'%s' 디버그파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/stds_import.py:277
#, fuzzy, python-format
msgid "Unable to create default temporal database in new location %s"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/stds_import.py:342
#, python-format
msgid "Key words %(t)s, %(s)s or %(n)s not found in init file."
msgstr ""

#: ../lib/python/temporal/stds_import.py:348
msgid "Number of maps mismatch in init and list file."
msgstr ""

#: ../lib/python/temporal/stds_import.py:359
msgid "The archive file is of wrong space time dataset type"
msgstr ""

#: ../lib/python/temporal/stds_import.py:366
#, fuzzy, python-format
msgid "Unable to find GeoTIFF raster file <%s> in archive."
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/stds_import.py:372
#, fuzzy, python-format
msgid "Unable to find AAIGrid raster file <%s> in archive."
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/stds_import.py:378
#, fuzzy, python-format
msgid "Unable to find GML vector file <%s> in archive."
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/stds_import.py:387
#, fuzzy, python-format
msgid "Unable to find GRASS package file <%s> in archive."
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/stds_import.py:390
#, fuzzy
msgid "Unsupported input format"
msgstr "알려지지 않은 벡터형입니다"

#: ../lib/python/temporal/stds_import.py:396
#, fuzzy, python-format
msgid ""
"Space time %(t)s dataset <%(sp)s> is already in the database. Use the "
"overwrite flag."
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/stds_import.py:416
#, fuzzy, python-format
msgid "Overwrite space time %(sp)s dataset <%(id)s> and unregister all maps."
msgstr "'%s' 디버그파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/stds_import.py:428
#, fuzzy, python-format
msgid "Key word %s not found in init file."
msgstr "'%s' 디버그파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/stds_import.py:432
#, fuzzy, python-format
msgid "Create space time %s dataset."
msgstr "'%s' 디버그파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/spatial_extent.py:125
msgid ""
"Projections are different. Unable to compute overlapping_2d for spatial "
"extents"
msgstr ""

#: ../lib/python/temporal/spatial_extent.py:536
msgid ""
"Projections are different. Unable to compute is_in_2d for spatial extents"
msgstr ""

#: ../lib/python/temporal/spatial_extent.py:676
msgid ""
"Projections are different. Unable to compute equivalent_2d for spatial "
"extents"
msgstr ""

#: ../lib/python/temporal/spatial_extent.py:783
msgid ""
"Projections are different. Unable to compute cover_2d for spatial extents"
msgstr ""

#: ../lib/python/temporal/spatial_extent.py:854
msgid "Projections are different. Unable to compute cover for spatial extents"
msgstr ""

#: ../lib/python/temporal/spatial_extent.py:1704
msgid "Volume computation is not supported for LL projections"
msgstr ""

#: ../lib/python/temporal/spatial_extent.py:1722
msgid "Area computation is not supported for LL projections"
msgstr ""

#: ../lib/python/temporal/temporal_vector_algebra.py:642
#, python-format
msgid ""
"Error vector maps with basename %s exist. Use --o flag to overwrite existing "
"file"
msgstr ""
"기본이름 %s를 가진 오류벡터지도가 존재합니다. 존재하는 파일을 덮어쓰려면 --o "
"플래그를 사용하세요"

#: ../lib/python/temporal/temporal_vector_algebra.py:674
#, python-format
msgid ""
"Error starting %s : \n"
"%s"
msgstr ""
"%s를 시작하는데 오류 : \n"
"%s"

#: ../lib/python/temporal/temporal_vector_algebra.py:722
#, python-format
msgid ""
"Error vector map %s exist in temporal database. Use overwrite flag.  : \n"
"%s"
msgstr ""
"시간 데이타베이스 안에 오류벡터지도 %s가 존재합니다. 덮어쓰기 플래그를 사용하"
"세요.  : \n"
"%s"

#: ../lib/python/temporal/factory.py:51
#, fuzzy, python-format
msgid "Unknown dataset type: %s"
msgstr "알려지지 않은 벡터형입니다"

#: ../lib/python/temporal/temporal_algebra.py:821
#, python-format
msgid "Space time %s dataset <%s> not found"
msgstr "시공간 %s 자료세트 <%s>를 찾지 못 했습니다"

#: ../lib/python/temporal/temporal_algebra.py:839
#: ../lib/python/temporal/temporal_algebra.py:843
#, python-format
msgid ""
"Wrong temporal type of space time dataset <"
"%s>                                       <%s> time is required"
msgstr ""
"시공간 자료세트 <%s>의 틀린 시간형                                       <"
"%s> 시간이 필요합니다"

#: ../lib/python/temporal/list_stds.py:178
#, fuzzy
msgid "Empty map list"
msgstr "빈 지도목록"

#: ../lib/python/temporal/list_stds.py:189
#, fuzzy
msgid "Empty entry in map list, this should not happen"
msgstr "지도목록에 빈 항목이 있을 수는 없습니다."

#: ../lib/python/temporal/aggregation.py:125
#, fuzzy, python-format
msgid "Aggregate %s raster maps"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/aggregation.py:139
#, fuzzy, python-format
msgid ""
"Raster map <%(name)s> is already in temporal database, use overwrite flag to "
"overwrite"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/aggregation.py:143
#, python-format
msgid "Compute aggregation of maps between %(st)s - %(end)s"
msgstr ""

#: ../lib/python/temporal/aggregation.py:168
msgid "Error while r.series computation"
msgstr ""

#: ../lib/python/temporal/aggregation.py:269
#, python-format
msgid "Aggregate %(len)i raster maps from %(start)s to %(end)s"
msgstr ""

#: ../lib/python/temporal/aggregation.py:286
#, python-format
msgid ""
"Unable to perform aggregation. Output raster map <%(name)s> exists and "
"overwrite flag is not set"
msgstr ""

#: ../lib/python/temporal/univar_statistics.py:54
#: ../lib/python/temporal/univar_statistics.py:149
#, python-format
msgid "Space time %(sp)s dataset <%(i)s> is empty"
msgstr "시공간 %(sp)s 자료세트 <%(i)s>가 비어있습니다"

#: ../lib/python/temporal/univar_statistics.py:87
#, python-format
msgid "Unable to get statistics for raster map <%s>"
msgstr "격자지도 <%s>를 위한 통계를 구할 수 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/univar_statistics.py:89
#, python-format
msgid "Unable to get statistics for 3d raster map <%s>"
msgstr "3차원 격자지도 <%s>를 위한 통계를 구할 수 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/univar_statistics.py:139
#, python-format
msgid "Space time %(sp)s dataset <%(i)s> not found"
msgstr "시공간 %(sp)s 자료세트 <%(i)s>를 찾지 못 했습니다"

#: ../lib/python/temporal/univar_statistics.py:190
#, python-format
msgid "Unable to get statistics for vector map <%s>"
msgstr "벡터지도 <%s>를 위한 통계를 구할 수 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/temporal_raster_base_algebra.py:316
#, python-format
msgid "Error computing map <%s>"
msgstr "<%s> 지도를 계산하는데 오류"

#: ../lib/python/temporal/mapcalc.py:105
msgid "Start spatio-temporal sampling"
msgstr "시공간 표본추출을 시작합니다"

#: ../lib/python/temporal/mapcalc.py:107
msgid "Start temporal sampling"
msgstr "시간 표본추출을 시작합니다"

#: ../lib/python/temporal/mapcalc.py:124
msgid "No samples found for map calculation"
msgstr "지도 계산을 위한 표본을 찾지 못 했습니다"

#: ../lib/python/temporal/mapcalc.py:151
msgid ""
"Found more than a single map in a sample granule. Only the first map is used "
"for computation. Use t.rast.aggregate.ds to create synchronous raster "
"datasets."
msgstr ""

#: ../lib/python/temporal/mapcalc.py:169
msgid "No maps in input dataset"
msgstr "입력 자료세트 안에 지도가 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/mapcalc.py:185
msgid "Start mapcalc computation"
msgstr "Mapcalc 계산을 시작합니다"

#: ../lib/python/temporal/mapcalc.py:235
#: ../lib/python/temporal/open_stds.py:205
#: ../lib/python/temporal/extract.py:112
#, python-format
msgid ""
"Map <%s> is already in temporal database, use overwrite flag to overwrite"
msgstr ""
"지도 <%s>가 시간 데이타베이스 안에 이미 존재합니다. 덮어쓰려면 덮어쓰기 플래"
"그를 사용하세요"

#: ../lib/python/temporal/mapcalc.py:255
#, python-format
msgid "Apply mapcalc expression: \"%s\""
msgstr "Mapcalc 표현을 적용합니다: \"%s\""

#: ../lib/python/temporal/mapcalc.py:274
msgid "Error while mapcalc computation"
msgstr "Mapcalc 계산중 오류"

#: ../lib/python/temporal/mapcalc.py:280
msgid "Start map registration in temporal database"
msgstr "시간 데이타베이스 안에 지도 등록을 시작합니다"

#: ../lib/python/temporal/mapcalc.py:430 ../lib/python/temporal/mapcalc.py:436
#: ../lib/python/temporal/mapcalc.py:442 ../lib/python/temporal/mapcalc.py:448
#: ../lib/python/temporal/mapcalc.py:454 ../lib/python/temporal/mapcalc.py:460
#: ../lib/python/temporal/mapcalc.py:466 ../lib/python/temporal/mapcalc.py:472
#: ../lib/python/temporal/mapcalc.py:478 ../lib/python/temporal/mapcalc.py:513
#: ../lib/python/temporal/mapcalc.py:522 ../lib/python/temporal/mapcalc.py:531
#: ../lib/python/temporal/mapcalc.py:540 ../lib/python/temporal/mapcalc.py:549
#: ../lib/python/temporal/mapcalc.py:558 ../lib/python/temporal/mapcalc.py:567
#: ../lib/python/temporal/mapcalc.py:576 ../lib/python/temporal/mapcalc.py:585
#, fuzzy, python-format
msgid "The temporal operators <%s> support only absolute time."
msgstr "시간 연산자 <%s>는 절대시간만 지원합니다"

#: ../lib/python/temporal/open_stds.py:60
#: ../lib/python/temporal/open_stds.py:115
#, python-format
msgid "Unkown type: %s"
msgstr "알려지지 않은 형: %s"

#: ../lib/python/temporal/open_stds.py:66
#, fuzzy, python-format
msgid "Space time %(sp)s dataset <%(name)s> no found"
msgstr "'%s' 디버그파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/open_stds.py:104
#, fuzzy
msgid "Space time datasets can only be created in the current mapset"
msgstr "'%s' 디버그파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/open_stds.py:121
#, fuzzy, python-format
msgid ""
"Space time %(sp)s dataset <%(name)s> is already in the database. Use the "
"overwrite flag."
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/open_stds.py:155
#, fuzzy, python-format
msgid ""
"Overwriting space time %(sp)s dataset <%(name)s> and unregistering all maps"
msgstr "'%s' 디버그파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/open_stds.py:163
#, fuzzy, python-format
msgid "Creating a new space time %s dataset"
msgstr "'%s' 디버그파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/datetime_math.py:254
#: ../lib/python/temporal/datetime_math.py:271
#, python-format
msgid "Wrong increment format: %s"
msgstr "틀린 증가 형식: %s"

#: ../lib/python/temporal/datetime_math.py:725
msgid "Time string seems to specify relative time"
msgstr "시간문자열이 상대적인 시간을 지정하는 것 같습니다"

#: ../lib/python/temporal/datetime_math.py:737
#, fuzzy
msgid "Dates Before Christ (BC) are not supported"
msgstr "기원전 날짜는 지원하지 않습니다"

#: ../lib/python/temporal/datetime_math.py:741
msgid "Time zones are not supported"
msgstr "시간대는 지원하지 않습니다"

#: ../lib/python/temporal/datetime_math.py:751
#, python-format
msgid "Unable to parse time string: %s"
msgstr "시간문자열을 구문분석할 수 없습니다: %s"

#: ../lib/python/temporal/gui_support.py:57 ../lib/python/script/core.py:1379
#, python-format
msgid "Invalid element '%s'"
msgstr "잘못된 요수 '%s'"

#: ../lib/python/temporal/temporal_raster3d_algebra.py:44
#, fuzzy
msgid "Removing empty 3D raster maps"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/stds_export.py:96
#, fuzzy, python-format
msgid "Unable to export raster map <%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/stds_export.py:106
#, fuzzy, python-format
msgid "Unable to export color rules for raster map <%s> r.out.gdal"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/stds_export.py:128
#, fuzzy, python-format
msgid "Unable to export raster map <%s> with r.pack"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/stds_export.py:154
#, fuzzy, python-format
msgid "Unable to export vector map <%s> as GML with v.out.ogr"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/stds_export.py:185
#, fuzzy, python-format
msgid "Unable to export vector map <%s> with v.pack"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/stds_export.py:210
#, fuzzy, python-format
msgid "Unable to export raster map <%s> with r3.pack"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/python/temporal/extract.py:54
msgid "You need to specify the base name of new created maps"
msgstr ""

#: ../lib/python/temporal/extract.py:119
#, fuzzy, python-format
msgid "Applying r.mapcalc expression: \"%s\""
msgstr "Mapcalc 표현을 적용합니다: \"%s\""

#: ../lib/python/temporal/extract.py:124
#, fuzzy, python-format
msgid "Applying r3.mapcalc expression: \"%s\""
msgstr "Mapcalc 표현을 적용합니다: \"%s\""

#: ../lib/python/temporal/extract.py:129
#, python-format
msgid "Applying v.extract where statement: \"%s\""
msgstr ""

#: ../lib/python/temporal/extract.py:157
#, fuzzy
msgid "Error in computation process"
msgstr "<%s> 지도를 계산하는데 오류"

#: ../lib/python/script/core.py:968
msgid "Mixing value types. Will try to compare after integer conversion"
msgstr "값형을 혼용했습니다. 정수로 변환한 후 비교를 시도할 것입니다"

#: ../lib/python/script/core.py:1186
#, python-format
msgid "Element type should be \"cell\" and not \"%s\""
msgstr "요소형이 \"%s\"이 아니라 \"cell\"이라야 합니다"

#: ../lib/python/script/core.py:1215 ../lib/python/script/core.py:1306
#: ../lib/python/script/core.py:1366
#, python-format
msgid "Element type should be \"rast\" and not \"%s\""
msgstr "요소형이 \"%s\"이 아니라 \"rast\"라야 합니다"

#: ../lib/python/script/core.py:1576
msgid "Unable to list mapsets"
msgstr "지도세트을 나열하지 못 했습니다"

#: ../lib/python/script/core.py:1612
#, python-format
msgid "Location <%s> already exists. Operation canceled."
msgstr "로케이션 <%s>가 이미 존재합니다. 작업을 취소합니다."

#: ../lib/python/script/core.py:1615
#, python-format
msgid "Location <%s> already exists and will be overwritten"
msgstr "로케이션 <%s>가 이미 존재하고 덮어 쓰여질 것입니다"

#: ../lib/python/script/core.py:1748
#, python-format
msgid "Illegal filename <%s>. Cannot be 'NULL' or start with '.'."
msgstr "잘못된 파일이름 <%s>. 'NULL'이나 '.'으로 시작할 수 없습니다."

#: ../lib/python/script/core.py:1757
#, python-format
msgid "Illegal filename <%(s)s>. <%(il)s> not allowed.\n"
msgstr "잘못된 파일이름 <%(s)s>. <%(il)s>는 허용되지 않습니다.\n"

#: ../lib/python/script/vector.py:88
#, python-format
msgid "Database connection not defined for layer %s"
msgstr "레이어 %s를 위한 자료베이스 연결이 정의되지 않았습니다"

#: ../lib/python/script/vector.py:238
#, python-format
msgid "Missing layer %(layer)d in vector map <%(map)s>"
msgstr "레이어 %(layer)d이 벡터지도 <%(map)s> 안에 없습니다"

#: ../lib/python/script/vector.py:256
msgid "vector_db_select() failed"
msgstr "vector_db_select()가 실패했습니다"

#: ../lib/python/script/raster3d.py:91
msgid "An error occurred while running r3.mapcalc"
msgstr "r3.mapcalc를 실행하는 도중 오류가 발생했습니다"

#: ../lib/python/script/db.py:142
#, python-format
msgid ""
"Programmer error: '%(sql)s', '%(filename)s', or '%(table)s' must be provided"
msgstr ""
"개발자 오류: '%(sql)s', '%(filename)s', 또는 '%(table)s'를 반드시 제공해야 합"
"니다"

#: ../lib/python/script/db.py:154
msgid "Fetching data failed"
msgstr "자료를 가져오는데 실패했습니다"

#: ../lib/python/script/task.py:52
msgid "unknown"
msgstr "알려지지 않은"

#: ../lib/python/script/task.py:166
#, python-format
msgid "Parameter element '%(element)s' not found: '%(value)s'"
msgstr "매개변수요소 '%(element)s'를 찾지 못 했습니다: '%(value)s'"

#: ../lib/python/script/task.py:181
#, python-format
msgid "Flag not found: %s"
msgstr "플래그를 찾지 못 했습니다: %s"

#: ../lib/python/script/task.py:200
#, python-format
msgid "Parameter '%(name)s' (%(desc)s) is missing."
msgstr "매개변수 '%(name)s' (%(desc)s)가 빠졌습니다."

#: ../lib/python/script/task.py:231
msgid "<required>"
msgstr "<필수>"

#: ../lib/python/script/task.py:486 ../lib/python/script/task.py:490
#, python-format
msgid ""
"Unable to fetch interface description for command '%(cmd)s'.\n"
"\n"
"Details: %(det)s"
msgstr ""

#: ../lib/python/script/raster.py:48
#, python-format
msgid ""
"Unable to write history for <%(map)s>. Raster map <%(map)s> not found in "
"current mapset."
msgstr ""
"<%(map)s>를 위한 히스토리를 쓰지 못 했습니다. 격자지도 <%(map)s>를 현재 지도"
"세트에서 찾지 못 했습니다."

#: ../lib/python/script/raster.py:116
msgid "An error occurred while running r.mapcalc"
msgstr "r.mapcalc를 실행하는 도중 오류가 발생했습니다"

#: ../lib/python/script/raster.py:186
msgid "No data"
msgstr "자료가 없습니다"

#: ../lib/python/script/raster.py:193
msgid "value"
msgstr "값"

#: ../lib/python/script/raster.py:193
msgid "label"
msgstr "레이블"

#: ../lib/python/script/raster.py:193
msgid "color"
msgstr "색상"

#: ../lib/python/pygrass/raster/abstract.py:240
#, python-brace-format
msgid "Mode type: {0} not supported ('r', 'w')"
msgstr "모드형: {0}를 지원하지 않습니다 ('r', 'w')"

#: ../lib/python/pygrass/raster/abstract.py:251
#, python-brace-format
msgid "Overwrite type: {0} not supported (True/False)"
msgstr "덮어쓰기형: {0}를 지원하지 않습니다 (True/False)"

#: ../lib/python/pygrass/raster/abstract.py:264
#: ../lib/python/pygrass/vector/abstract.py:108
#, python-brace-format
msgid "Map name {0} not valid"
msgstr "잘못된 지도이름 {0}"

#: ../lib/python/pygrass/raster/__init__.py:186
msgid "Raster type not defined"
msgstr "격자형을 정의하지 않았습니다"

#: ../lib/python/pygrass/raster/__init__.py:189
#, python-brace-format
msgid "Raster map <{0}> already exists"
msgstr "격자지도 <{0}>이 이미 존재합니다"

#: ../lib/python/pygrass/raster/__init__.py:195
msgid "The map does not exist, I can't open in 'r' mode"
msgstr "지도가 존재하지 않기 때문에 'r' 모드로 열 수 없습니다"

#: ../lib/python/pygrass/raster/__init__.py:282
#, python-brace-format
msgid "Mode type: {0} not supported ('r', 'w','rw')"
msgstr "모드형: {0}를 지원하지 않습니다 ('r', 'w', 'rw')"

#: ../lib/python/pygrass/raster/__init__.py:302
#, python-format
msgid "Index out of range: %r."
msgstr "범위를 벗어난 색인: %r."

#: ../lib/python/pygrass/raster/__init__.py:403
#, python-brace-format
msgid "Raster map <{0}> already exists. Use overwrite."
msgstr "격자지도 <{0}>이 이미 존재합니다. 덮어쓰기를 사용하세요."

#: ../lib/python/pygrass/raster/__init__.py:434
#, python-brace-format
msgid "Raster map <{0}> does not exists"
msgstr "격자지도 <{0}>이 존재하지 않습니다"

#: ../lib/python/pygrass/raster/__init__.py:543
#, python-brace-format
msgid "Mode type: {0} not supported."
msgstr "모드형: {0}를 지원하지 않습니다"

#: ../lib/python/pygrass/raster/__init__.py:578
#, python-brace-format
msgid "Invalid type {0}"
msgstr "잘못된 형 {0}"

#: ../lib/python/pygrass/raster/__init__.py:580
#, python-brace-format
msgid "Invalid size {0}"
msgstr "잘못된 크기 {0}"

#: ../lib/python/pygrass/raster/category.py:83
#, fuzzy, python-brace-format
msgid "Raster type: {0} not supported"
msgstr "격자형: {0}를 지원하지 않습니다"

#: ../lib/python/pygrass/raster/category.py:170
msgid "Error executing: Rast_get_ith_cat"
msgstr "실행오류: Rast_get_ith_cat"

#: ../lib/python/pygrass/raster/category.py:198
msgid "Null value detected"
msgstr "널값을 찾았습니다"

#: ../lib/python/pygrass/raster/category.py:200
msgid "Error executing: Rast_set_cat"
msgstr "실행오류: Rast_set_cat"

#: ../lib/python/pygrass/functions.py:240
msgid "Vector doesn't contain points"
msgstr "벡터가 점을 포함하고 있지 않습니다"

#: ../lib/python/pygrass/errors.py:22
msgid "The map is close!"
msgstr "지도가 닫혔습니다!"

#: ../lib/python/pygrass/vector/table.py:1012
#, python-format
msgid "Deleting table <%s> which is attached to following map(s):"
msgstr "다음 지도에 연결된 표 <%s>를 지우고 있습니다:"

#: ../lib/python/pygrass/vector/table.py:1016
msgid "You must use the force flag to actually remove it. Exiting."
msgstr "실제로 지우기 위해서는 강제플래그를 사용해야 합니다. 빠져나갑니다."

#: ../lib/rst/interp_float/interp2d.c:214
#, c-format
msgid ""
"Overshoot - increase in tension suggested. Overshoot occures at (%d,%d) "
"cell. Z-value %f, zmin %f, zmax %f."
msgstr ""

#: ../lib/rst/interp_float/resout2d.c:77
msgid "Temporarily changing the region to desired resolution..."
msgstr ""

#: ../lib/rst/interp_float/resout2d.c:103
#, c-format
msgid "First change your rows number(%d) to %d"
msgstr ""

#: ../lib/rst/interp_float/resout2d.c:110
#, c-format
msgid "First change your columns number(%d) to %d"
msgstr ""

#: ../lib/rst/interp_float/resout2d.c:264
msgid "No color table for input raster map -- will not create color table"
msgstr ""

#: ../lib/rst/interp_float/resout2d.c:458
msgid "Changing the region back to initial..."
msgstr ""

#: ../lib/rst/interp_float/segmen2d.c:118
msgid ""
"Taking too long to find points for interpolation - please change the region "
"to area where your points are. Continuing calculations..."
msgstr ""

#: ../lib/rst/interp_float/write2d.c:40 ../lib/rst/interp_float/write2d.c:51
#: ../lib/rst/interp_float/write2d.c:66 ../lib/rst/interp_float/write2d.c:75
#: ../lib/rst/interp_float/write2d.c:83 ../lib/rst/interp_float/write2d.c:91
#, fuzzy
msgid "Cannot write files"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/rst/interp_float/input2d.c:48
#, c-format
msgid "Mask raster map <%s> not found"
msgstr ""

#: ../lib/rst/interp_float/input2d.c:70
msgid "Bitmap mask created"
msgstr ""

#: ../lib/rst/interp_float/output2d.c:106
#, c-format
msgid "First change your rows number to nsizr! %d %d"
msgstr ""

#: ../lib/rst/interp_float/output2d.c:113
#, c-format
msgid "First change your cols number to nsizc %d %d"
msgstr ""

#: ../lib/rst/interp_float/vinput2d.c:73
#, fuzzy, c-format
msgid "Vector map <%s> is not 3D"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/rst/interp_float/vinput2d.c:76
msgid "Loading data from attribute table ..."
msgstr ""

#: ../lib/rst/interp_float/vinput2d.c:97
#: ../lib/rst/interp_float/vinput2d.c:110
#, c-format
msgid "Data type of column <%s> must be numeric"
msgstr ""

#: ../lib/rst/interp_float/vinput2d.c:121
#, fuzzy
msgid "Reading features from vector map ..."
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/rst/interp_float/vinput2d.c:153
#, c-format
msgid "Database record for cat %d not found"
msgstr ""

#: ../lib/rst/interp_float/vinput2d.c:171
msgid "Negative value of smoothing detected: sm must be >= 0"
msgstr ""

#: ../lib/rst/interp_float/vinput2d.c:235
msgid "Strip exists with insufficient data"
msgstr ""

#: ../lib/rst/interp_float/vinput2d.c:249
#, c-format
msgid "There are points outside specified 2D/3D region - %d points ignored"
msgstr ""

#: ../lib/rst/interp_float/vinput2d.c:252
#, c-format
msgid "Ignoring %d points (too dense)"
msgstr ""

#: ../lib/rst/interp_float/vinput2d.c:256
#, c-format
msgid ""
"%d points given for interpolation (after thinning) is less than given NPMIN="
"%d"
msgstr ""

#: ../lib/rst/interp_float/vinput2d.c:261
msgid "Zero points in the given region"
msgstr ""

#: ../lib/rst/interp_float/vinput2d.c:266
#, c-format
msgid ""
"Segmentation parameters set to invalid values: npmin= %d, segmax= %d for "
"smooth connection of segments, npmin > segmax (see manual)"
msgstr ""

#: ../lib/rst/interp_float/vinput2d.c:272
#, c-format
msgid ""
"There are less than %d points for interpolation. No segmentation is "
"necessary, to run the program faster set segmax=%d (see manual)"
msgstr ""

#: ../lib/rst/interp_float/vinput2d.c:276
#, fuzzy, c-format
msgid "Number of points from vector map %d"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/rst/interp_float/vinput2d.c:277
#, fuzzy, c-format
msgid "Number of points outside of 2D/3D region %d"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/rst/interp_float/vinput2d.c:279
#, fuzzy, c-format
msgid "Number of points being used %d"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/rst/interp_float/vinput2d.c:312
msgid "Some points outside of region (ignored)"
msgstr ""

#: ../lib/rst/interp_float/vinput2d.c:318
#, fuzzy
msgid "Unable to allocate memory"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/rst/interp_float/vinput2d.c:326
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to insert %f,%f,%f a = %d"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/imagery/iclass.c:83
#, fuzzy, c-format
msgid "No areas in category %d"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/imagery/iclass.c:127
#, fuzzy, c-format
msgid "Raster map <%s@%s> in subgroup <%s> does not exist"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/imagery/iclass.c:131
#, fuzzy, c-format
msgid "Raster map <%s@%s> in group <%s> does not exist"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/imagery/iclass.c:143
#, c-format
msgid "Subgroup <%s> does not have enough files (it has %d files)"
msgstr ""

#: ../lib/imagery/iclass.c:147
#, c-format
msgid "Group <%s> does not have enough files (it has %d files)"
msgstr ""

#: ../lib/imagery/iclass_perimeter.c:109
#, c-format
msgid "Get area %d failed"
msgstr ""

#: ../lib/imagery/iclass_perimeter.c:116
msgid "Perimeter computation failed"
msgstr ""

#: ../lib/imagery/iclass_perimeter.c:208
msgid "Absurd polygon."
msgstr ""

#: ../lib/imagery/iclass_perimeter.c:253
msgid "Outlined area is too large."
msgstr ""

#: ../lib/imagery/fopen.c:23
#, c-format
msgid "Unable to create file [%s] of group [%s in %s]"
msgstr ""

#: ../lib/imagery/fopen.c:36 ../lib/imagery/fopen.c:57
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to open file [%s] of group [%s in %s]"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/imagery/fopen.c:49
#, c-format
msgid "Unable to find file [%s] of group [%s in %s]"
msgstr ""

#: ../lib/imagery/fopen.c:79
#, c-format
msgid "Unable to create file [%s] for subgroup [%s] of group [%s in %s]"
msgstr ""

#: ../lib/imagery/fopen.c:101 ../lib/imagery/fopen.c:127
#, c-format
msgid "Unable to open file [%s] for subgroup [%s] of group [%s in %s]"
msgstr ""

#: ../lib/imagery/fopen.c:116
#, c-format
msgid "Unable to find file [%s] for subgroup [%s] of group [%s in %s]"
msgstr ""

#: ../lib/imagery/georef_tps.c:219
msgid "Calculating forward transformation coefficients"
msgstr ""

#: ../lib/imagery/georef_tps.c:236
msgid "Calculating backward transformation coefficients"
msgstr ""

#: ../lib/imagery/georef_tps.c:279 ../lib/imagery/georef_tps.c:282
#: ../lib/imagery/georef_tps.c:285 ../lib/imagery/georef_tps.c:290
#: ../lib/imagery/georef_tps.c:293
#, c-format
msgid "%s: out of memory"
msgstr ""

#: ../lib/imagery/target.c:38
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to read target file for group [%s]"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/imagery/list_subgp.c:72
#, c-format
msgid "subgroup <%s> of group <%s> is empty\n"
msgstr ""

#: ../lib/imagery/list_subgp.c:85
#, c-format
msgid "subgroup <%s> of group <%s> references the following raster maps\n"
msgstr ""

#: ../lib/imagery/sigsetfile.c:41
#, c-format
msgid ""
"Unable to create signature file <%s> for subgroup <%s> of group <%s> - <%s> "
"is not current mapset"
msgstr ""

#: ../lib/imagery/sigsetfile.c:57
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to create signature file <%s> for subgroup <%s> of group <%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/imagery/points.c:124
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to open control point file for group [%s in %s]"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/imagery/points.c:132
#, fuzzy, c-format
msgid "Bad format in control point file for group [%s in %s]"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/imagery/points.c:159
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to create control point file for group [%s in %s]"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/imagery/iclass_statistics.c:218
msgid "prepare_signature: outline has odd number of points."
msgstr ""

#: ../lib/imagery/iclass_statistics.c:227 ../lib/imagery/iscatt_core.c:972
#, c-format
msgid "prepare_signature: scan line %d has odd number of points."
msgstr ""

#: ../lib/imagery/iclass_statistics.c:237 ../lib/imagery/iscatt_core.c:981
msgid "signature: perimeter points out of order."
msgstr ""

#: ../lib/imagery/iclass_statistics.c:248
#, c-format
msgid "Data error preparing signatures: value (%d) > num of cats (%d)"
msgstr ""

#: ../lib/imagery/iclass_statistics.c:561
#: ../lib/imagery/iclass_statistics.c:584
#: ../lib/imagery/iclass_statistics.c:607
#: ../lib/imagery/iclass_statistics.c:630
#: ../lib/imagery/iclass_statistics.c:653
#: ../lib/imagery/iclass_statistics.c:680
#: ../lib/imagery/iclass_statistics.c:712
#: ../lib/imagery/iclass_statistics.c:735
#: ../lib/imagery/iclass_statistics.c:758
msgid "Band index out of range"
msgstr ""

#: ../lib/imagery/iclass_statistics.c:684
msgid "Cell category value out of range"
msgstr ""

#: ../lib/imagery/list_gp.c:34
#, c-format
msgid "group <%s> is empty\n"
msgstr ""

#: ../lib/imagery/list_gp.c:44
#, c-format
msgid "group <%s> references the following raster maps\n"
msgstr ""

#: ../lib/imagery/iclass_signatures.c:120
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to open output signature file '%s'"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/imagery/iscatt_core.c:81
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to write header into category raster condition file <%s>."
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/imagery/iscatt_core.c:98
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to write into category raster condition file <%s>."
msgstr "'%s' 디버그파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/imagery/iscatt_core.c:255
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to open category raster condtions file <%s>."
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/imagery/iscatt_core.c:263
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to find patch raster <%s>."
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/imagery/iscatt_core.c:280
#, c-format
msgid "Resolutions of patch <%s> and patched file <%s> are not same."
msgstr ""

#: ../lib/imagery/iscatt_core.c:307 ../lib/imagery/iscatt_core.c:349
#, c-format
msgid "Corrupted  category raster conditions file <%s> (fseek failed)"
msgstr ""

#: ../lib/imagery/iscatt_core.c:338
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to write into category raster conditions file <%s>"
msgstr "'%s' 디버그파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/imagery/iscatt_core.c:526
#, fuzzy
msgid "Unable to read from category raster condtition file."
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/imagery/iscatt_core.c:533
msgid "Invalid size of category raster conditions file."
msgstr ""

#: ../lib/imagery/iscatt_core.c:579
msgid ""
"Data inconsistent. Value computed for scatter plot is out of initialized "
"range."
msgstr ""

#: ../lib/imagery/iscatt_core.c:745
#, fuzzy, c-format
msgid "Unbale to read find raster <%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/imagery/iscatt_core.c:755
#, fuzzy, c-format
msgid "Unbale to open raster <%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/imagery/iscatt_core.c:761
#, fuzzy, c-format
msgid "Raster <%s> type is not <%s>"
msgstr "'%s' 디버그파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/imagery/iscatt_core.c:775
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to read range of raster <%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/imagery/iscatt_core.c:803
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to open category raster condtition file <%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/imagery/iscatt_core.c:817
msgid "Corrupted category raster conditions file (fseek failed)"
msgstr ""

#: ../lib/psdriver/Graph_set.c:199
#, c-format
msgid "ps: truecolor status %s"
msgstr ""

#: ../lib/psdriver/Graph_set.c:214
#, c-format
msgid "ps: collecting to file '%s'"
msgstr ""

#: ../lib/psdriver/Graph_set.c:215
#, c-format
msgid "ps: image size %dx%d"
msgstr ""

#: ../lib/vector/diglib/plus_node.c:214
#, c-format
msgid ""
"Attempt to read line angle for the line which is not connected to the node: "
"node %d, line %d"
msgstr ""

#: ../lib/vector/diglib/plus.c:222
#, fuzzy
msgid "Unable read topology for nodes"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/diglib/plus.c:227
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to read topology for node %d"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/diglib/plus.c:232
#, fuzzy
msgid "Unable read topology for lines"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/diglib/plus.c:237
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to read topology for line %d"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/diglib/plus.c:242
#, fuzzy
msgid "Unable to read topo for areas"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/diglib/plus.c:247
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable read topology for area %d"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/diglib/plus.c:252
#, fuzzy
msgid "Unable to read topology for isles"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/diglib/plus.c:257
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to read topology for isle %d"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/diglib/plus.c:279 ../lib/vector/diglib/plus.c:305
#, fuzzy
msgid "Unable to write head to plus file"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/diglib/plus.c:284
#, fuzzy
msgid "Unable to write nodes to plus file"
msgstr "자동 MASK파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/diglib/plus.c:289
#, fuzzy
msgid "Unable to write lines to plus file"
msgstr "자동 MASK파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/diglib/plus.c:294
#, fuzzy
msgid "Unable to write areas to plus file"
msgstr "자동 MASK파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/diglib/plus.c:299
#, fuzzy
msgid "Unable to write isles to plus file"
msgstr "자동 MASK파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/diglib/cindex_rw.c:156
#, c-format
msgid ""
"This version of GRASS (%d.%d) is too old to read this category index format. "
"Try to rebuild topology or upgrade GRASS to at least version %d."
msgstr ""

#: ../lib/vector/diglib/port_init.c:158
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to find '%x' in %s"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/diglib/portable.c:208 ../lib/vector/diglib/portable.c:241
#: ../lib/vector/diglib/portable.c:683 ../lib/vector/diglib/plus_struct.c:563
msgid "Vector exceeds supported file size limit"
msgstr ""

#: ../lib/vector/diglib/spindex.c:450
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to delete node %d from spatial index"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/diglib/spindex.c:493
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to delete line %d from spatial index"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/diglib/spindex.c:529
#, fuzzy
msgid "Attempt to delete sidx for dead area"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/diglib/spindex.c:546
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to delete area %d from spatial index"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/diglib/spindex.c:595
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to delete isle %d from spatial index"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/diglib/test.c:58
#, fuzzy
msgid "Unable to open test.tmp file"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/diglib/test.c:75
#, c-format
msgid ""
"Error in read/write portable double, byte_order = %d Written: %.16e3E Read: "
"%.16e3E"
msgstr ""

#: ../lib/vector/diglib/test.c:89
#, c-format
msgid ""
"Error in read/write portable float, byte_order = %d Written: %.8e3E Read: "
"%.8e3E"
msgstr ""

#: ../lib/vector/diglib/test.c:104
#, c-format
msgid ""
"Error in read/write portable off_t, byte_order = %d Written: %lu Read: %lu"
msgstr ""

#: ../lib/vector/diglib/test.c:119
#, c-format
msgid ""
"Error in read/write portable long, byte_order = %d Written: %lu Read: %lu"
msgstr ""

#: ../lib/vector/diglib/test.c:134
#, c-format
msgid "Error in read/write portable int, byte_order = %d Written: %d Read: %d"
msgstr ""

#: ../lib/vector/diglib/test.c:150
#, c-format
msgid ""
"Error in read/write portable short, byte_order = %d Written: %d Read: %d"
msgstr ""

#: ../lib/vector/diglib/test.c:165
#, c-format
msgid "Error in read/write portable char, byte_order = %d Written: %d Read: %d"
msgstr ""

#: ../lib/vector/diglib/plus_struct.c:523
#, c-format
msgid ""
"This version of GRASS (%d.%d) is too old to read this topology format. Try "
"to rebuild topology or upgrade GRASS to at least version %d."
msgstr ""

#: ../lib/vector/diglib/plus_struct.c:529
#, c-format
msgid ""
"Your GRASS version does not fully support topology format %d.%d of the "
"vector. Consider to rebuild topology or upgrade GRASS."
msgstr ""

#: ../lib/vector/diglib/plus_struct.c:539
#, c-format
msgid ""
"Old topology format version %d.%d is not supported by this release. Try to "
"rebuild topology."
msgstr ""

#: ../lib/vector/diglib/frmt.c:45 ../lib/vector/diglib/frmt.c:70
#, fuzzy, c-format
msgid "Vector format not recognized: %s"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/diglib/frmt.c:79 ../lib/vector/diglib/frmt.c:88
#, fuzzy, c-format
msgid "Vector format '%s' not supported"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/diglib/frmt.c:97
#, c-format
msgid "Format definition is not correct: %s"
msgstr ""

#: ../lib/vector/diglib/file.c:159
msgid "Writing to file loaded to memory not supported"
msgstr ""

#: ../lib/vector/diglib/file.c:197
#, fuzzy
msgid "Unable to load file to memory, file not open"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/diglib/file.c:212
msgid "Vector memory mode not supported, using 'AUTO'"
msgstr ""

#: ../lib/vector/diglib/spindex_rw.c:98 ../lib/vector/diglib/spindex_rw.c:106
#, fuzzy
msgid "Topology file must be written before spatial index file"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/diglib/spindex_rw.c:302
#, c-format
msgid ""
"This version of GRASS (%d.%d) is too old to read this spatial index format. "
"Try to rebuild topology or upgrade GRASS to at least version %d."
msgstr ""

#: ../lib/vector/diglib/spindex_rw.c:308
#, c-format
msgid ""
"Your GRASS version does not fully support spatial index format %d.%d of the "
"vector. Consider to rebuild topology or upgrade GRASS."
msgstr ""

#: ../lib/vector/diglib/spindex_rw.c:317
#, c-format
msgid ""
"Spatial index format version %d.%d is not supported by this release. Please "
"rebuild topology."
msgstr ""

#: ../lib/vector/diglib/plus_area.c:217 ../lib/vector/diglib/plus_area.c:719
#, c-format
msgid "Line %d already has area/isle %d to left"
msgstr ""

#: ../lib/vector/diglib/plus_area.c:227 ../lib/vector/diglib/plus_area.c:727
#, c-format
msgid "Line %d already has area/isle %d to right"
msgstr ""

#: ../lib/vector/diglib/plus_area.c:281
msgid "Isle already registered in area"
msgstr ""

#: ../lib/vector/diglib/plus_area.c:315
msgid "Attempt to delete isle from dead area"
msgstr ""

#: ../lib/vector/diglib/plus_area.c:332
#, c-format
msgid "Attempt to delete not registered isle %d from area %d"
msgstr ""

#: ../lib/vector/diglib/plus_area.c:371
msgid "Attempt to delete dead area"
msgstr ""

#: ../lib/vector/diglib/plus_area.c:412
#, c-format
msgid "Dead centroid %d registered for area (bug in the vector library)"
msgstr ""

#: ../lib/vector/diglib/plus_area.c:437
#, fuzzy, c-format
msgid "Attempt to delete area %d info from dead isle %d"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/diglib/plus_area.c:787
#, fuzzy, c-format
msgid "Attempt to delete isle %d info from dead area %d"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/diglib/struct_alloc.c:491
msgid "Out of memmory"
msgstr ""

#: ../lib/vector/rtree/test_suite/test_basics.c:40
msgid ""
"\n"
"++ Running basic unit tests ++"
msgstr ""

#: ../lib/vector/rtree/test_suite/test_basics.c:48
msgid ""
"\n"
"-- Basic rtree unit tests failure --"
msgstr ""

#: ../lib/vector/rtree/test_suite/test_basics.c:50
msgid ""
"\n"
"-- Basic rtree unit tests finished successfully --"
msgstr ""

#: ../lib/vector/rtree/test_suite/test_main.c:61
msgid "Unit tests for the vector rtree library"
msgstr ""

#: ../lib/vector/neta/spanningtree.c:104
msgid "Computing minimum spanning tree..."
msgstr ""

#: ../lib/vector/neta/flow.c:310 ../lib/vector/Vlib/graph.c:105
#: ../lib/vector/Vlib/net_build.c:661 ../lib/vector/Vlib/net_build.c:1064
msgid "GngFlatten error"
msgstr ""

#: ../lib/vector/neta/timetables.c:46 ../lib/vector/neta/timetables.c:203
#: ../lib/vector/neta/timetables.c:244 ../lib/vector/neta/timetables.c:286
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to open select cursor: %s"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/neta/utils.c:195
#, fuzzy, c-format
msgid "Point %d is not connected!"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/neta/utils.c:230
#, c-format
msgid "'%s' must be > 0"
msgstr ""

#: ../lib/vector/neta/utils.c:239
msgid "'where' and 'cats' parameters were supplied, cat will be ignored"
msgstr ""

#: ../lib/vector/neta/utils.c:242
#, fuzzy
msgid "Unable to load data from database"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/neta/utils.c:249
#, fuzzy
msgid "Problem loading category values"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/snap.c:213
msgid "Snap vertices Pass 1: select points"
msgstr "정점 끌어붙이기 1단계: 점을 선택합니다"

#: ../lib/vector/Vlib/snap.c:267
msgid "Snap vertices Pass 2: assign anchor vertices"
msgstr "정점 끌어붙이기 2단계: 닻정점을 할당합니다"

#: ../lib/vector/Vlib/snap.c:336
msgid "Snap vertices Pass 3: snap to assigned points"
msgstr "정점 끌어붙이기 3단계: 할당된 점으로 끌어붙입니다"

#: ../lib/vector/Vlib/snap.c:518
#, c-format
msgid "Snapped vertices: %d"
msgstr "끌어붙여진 정점: %d"

#: ../lib/vector/Vlib/snap.c:519
#, fuzzy, c-format
msgid "New vertices: %d"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/snap.c:546
msgid "Reading features..."
msgstr "피쳐를 읽는 중..."

#: ../lib/vector/Vlib/intersect.c:127
msgid "3D not supported by Vect_segment_intersection()"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/intersect.c:313
msgid "Vect_segment_intersection() ERROR (collinear vertical segments)"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/intersect.c:407
msgid "Vect_segment_intersection() ERROR (collinear non vertical segments)"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/intersect.c:1157 ../lib/vector/Vlib/intersect.c:1163
#: ../lib/vector/Vlib/intersect.c:1165 ../lib/vector/Vlib/intersect.c:1219
#: ../lib/vector/Vlib/intersect.c:1228 ../lib/vector/Vlib/intersect.c:1249
#: ../lib/vector/Vlib/intersect.c:1266
msgid "Error while adding point to array. Out of memory"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/map.c:106 ../lib/vector/Vlib/map.c:253
msgid "Vector map name is not SQL compliant"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/map.c:110
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to find vector map <%s> in <%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/map.c:122 ../lib/vector/Vlib/map.c:257
#: ../lib/vector/Vlib/open.c:812
#, c-format
msgid "Vector map <%s> already exists and will be overwritten"
msgstr "벡터지도 <%s>가 이미 존재하고 덮어 쓰여질 것입니다"

#: ../lib/vector/Vlib/map.c:126 ../lib/vector/Vlib/open.c:806
#: ../lib/vector/Vlib/open.c:817
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to delete vector map <%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/map.c:146 ../lib/vector/Vlib/map.c:275
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to copy vector map <%s> to <%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/map.c:197 ../lib/vector/Vlib/map.c:325
#: ../lib/vector/Vlib/copy.c:620 ../lib/vector/Vlib/copy.c:767
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to copy table <%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/map.c:213 ../lib/vector/Vlib/map.c:354
#: ../lib/vector/Vlib/copy.c:633
#, c-format
msgid "Unable to create index for table <%s>, key <%s>"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/map.c:339 ../lib/vector/Vlib/map.c:470
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to delete table <%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/map.c:410
#, c-format
msgid "Ignoring invalid mapset: %s"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/map.c:415
#, fuzzy, c-format
msgid "Invalid vector map name <%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/map.c:425
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to open header file for vector map <%s>"
msgstr "'%s' 디버그파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/map.c:457
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to find table <%s> linked to vector map <%s>"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/map.c:480
#, fuzzy, c-format
msgid "Table <%s> linked to vector map <%s> does not exist"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/map.c:494
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to open directory '%s'"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/map.c:508
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to delete file '%s'"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/map.c:522
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to rename directory '%s' to '%s'"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/map.c:531
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to remove directory '%s'"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/read_nat.c:144 ../lib/vector/Vlib/write_nat.c:265
#: ../lib/vector/Vlib/write_nat.c:362 ../lib/vector/Vlib/write_nat.c:595
#: ../lib/vector/Vlib/write_pg.c:235 ../lib/vector/Vlib/write_pg.c:375
#: ../lib/vector/Vlib/write_pg.c:390 ../lib/vector/Vlib/box.c:213
#: ../lib/vector/Vlib/read.c:173 ../lib/vector/Vlib/write_sfa.c:155
#: ../lib/vector/Vlib/write_sfa.c:204 ../lib/vector/Vlib/read_pg.c:331
#: ../lib/vector/Vlib/read_sfa.c:50 ../lib/vector/Vlib/write.c:233
#: ../lib/vector/Vlib/write.c:278 ../lib/vector/Vlib/write.c:319
#, fuzzy, c-format
msgid "Attempt to access feature with invalid id (%d)"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/read_nat.c:150 ../lib/vector/Vlib/write_nat.c:271
#: ../lib/vector/Vlib/write_nat.c:601 ../lib/vector/Vlib/write_pg.c:241
#: ../lib/vector/Vlib/write_pg.c:396 ../lib/vector/Vlib/write_pg.c:2564
#: ../lib/vector/Vlib/write_pg.c:2661 ../lib/vector/Vlib/read_pg.c:337
#: ../lib/vector/Vlib/read_sfa.c:56
#, fuzzy, c-format
msgid "Attempt to access dead feature %d"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/open_pg.c:85 ../lib/vector/Vlib/open_pg.c:232
#: ../lib/vector/Vlib/write_pg.c:1062
msgid "Connection string not defined"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/open_pg.c:90 ../lib/vector/Vlib/open_pg.c:237
#: ../lib/vector/Vlib/write_pg.c:1067 ../lib/vector/Vlib/write_pg.c:1205
#: ../lib/vector/Vlib/write_pg.c:1348
#, fuzzy
msgid "PostGIS feature table not defined"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/open_pg.c:109 ../lib/vector/Vlib/open_pg.c:267
#, fuzzy
msgid "No feature tables found in database."
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/open_pg.c:133
#, fuzzy, c-format
msgid "Feature table <%s> not found in 'geometry_columns'"
msgstr "'%s' 디버그파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/open_pg.c:143 ../lib/vector/Vlib/open_pg.c:200
#: ../lib/vector/Vlib/open_pg.c:299 ../lib/vector/Vlib/open_pg.c:349
#: ../lib/vector/Vlib/write_pg.c:123 ../lib/vector/Vlib/write_pg.c:157
#: ../lib/vector/Vlib/write_pg.c:196 ../lib/vector/Vlib/write_pg.c:288
#: ../lib/vector/Vlib/write_pg.c:348 ../lib/vector/Vlib/write_pg.c:466
#: ../lib/vector/Vlib/area.c:94 ../lib/vector/Vlib/area.c:495
#: ../lib/vector/Vlib/write_sfa.c:299 ../lib/vector/Vlib/build_sfa.c:718
#: ../lib/vector/Vlib/simple_features.c:336 ../lib/vector/Vlib/close.c:275
#: ../lib/vector/Vlib/header_finfo.c:47 ../lib/vector/Vlib/header_finfo.c:86
#: ../lib/vector/Vlib/header_finfo.c:123 ../lib/vector/Vlib/header_finfo.c:171
#: ../lib/vector/Vlib/read_pg.c:91 ../lib/vector/Vlib/read_pg.c:214
#: ../lib/vector/Vlib/read_pg.c:298 ../lib/vector/Vlib/read_pg.c:416
#: ../lib/vector/Vlib/close_pg.c:99 ../lib/vector/Vlib/close_pg.c:147
#: ../lib/vector/Vlib/copy.c:404 ../lib/vector/Vlib/build_pg.c:117
#: ../lib/vector/Vlib/rewind_pg.c:56 ../lib/vector/Vlib/rewind_pg.c:81
msgid "GRASS is not compiled with PostgreSQL support"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/open_pg.c:181
msgid "Topology schema not found."
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/open_pg.c:193 ../lib/vector/Vlib/open_ogr.c:145
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to open feature index file for vector map <%s>"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/open_pg.c:273
#, c-format
msgid "PostGIS layer <%s.%s> already exists and will be overwritten"
msgstr "PostGIS 레이어 <%s.%s>가 이미 존재하고 덮어 쓰여질 것입니다"

#: ../lib/vector/Vlib/open_pg.c:276
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to delete PostGIS layer <%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/open_pg.c:282
#, fuzzy, c-format
msgid "PostGIS layer <%s.%s> already exists in database '%s'"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/open_pg.c:390
#, fuzzy
msgid "No key column detected."
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/open_pg.c:462 ../lib/vector/Vlib/open_pg.c:474
#, c-format
msgid "Execution failed: %s"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/open_pg.c:476
#, c-format
msgid "PostGIS topology schema <%s> dropped"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/open_pg.c:549
msgid ""
"Connection to PostgreSQL database failed. Try to set up username/password by "
"db.login."
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/open_pg.c:556
#, fuzzy
msgid "Unable to get database name"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/open_pg.c:561
#, c-format
msgid "<%s> is not PostGIS database. DB table 'spatial_ref_sys' not found."
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/open_pg.c:570
#, fuzzy, c-format
msgid "PostGIS Topology extension not found in the database <%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/open_pg.c:657
msgid "Empty bounding box"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/open_pg.c:758
#, c-format
msgid "Inconsistency in topology: unable to read node %d"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/open_pg.c:824
#, fuzzy, c-format
msgid "Inconsistency in topology: node %d - unexpected feature type %d"
msgstr "알려지지 않은 벡터형입니다"

#: ../lib/vector/Vlib/open_pg.c:994
#, fuzzy, c-format
msgid "Area %d without boundary detected"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/open_pg.c:1052
#, c-format
msgid "Isle %d without boundary detected"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/open_pg.c:1119
#, fuzzy
msgid "Unable to get map bounding box from topology"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/open_pg.c:1126
#, fuzzy, c-format
msgid ""
"Unable to parse map bounding box:\n"
"%s"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/open_pg.c:1150
#, c-format
msgid "Different number of nodes detected (%d, %d)"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/open_pg.c:1178 ../lib/vector/Vlib/open_pg.c:1200
#, c-format
msgid "Different number of areas detected (%d, %d)"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/open_pg.c:1371
msgid "To be implemented: isles not attached in Topo-Geo-only mode"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/open_pg.c:1476 ../lib/vector/Vlib/build_pg.c:212
#, c-format
msgid "Inconsistency in topology: number of nodes %d (should be %d)"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/open_pg.c:1560
#, c-format
msgid "Inconsistency in topology: number of points %d (should be %d)"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/open_pg.c:1605
#, c-format
msgid "Inconsistency in topology: number of lines %d (should be %d)"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/open_pg.c:1659
#, c-format
msgid "Inconsistency in topology: number of centroids %d (should be %d)"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/array.c:96
#, c-format
msgid "%d errors in category string"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/array.c:142 ../lib/vector/Vlib/array.c:267
msgid "Mixed area and other type requested for vector array"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/array.c:152 ../lib/vector/Vlib/array.c:175
#: ../lib/vector/Vlib/array.c:304 ../lib/vector/Vlib/array.c:336
msgid "Not enough space in vector array"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/array.c:292
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to select record from table <%s> (key %s, where %s)"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/legal_vname.c:43
#, c-format
msgid "Illegal vector map name <%s>. May not contain '.' or 'NULL'."
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/legal_vname.c:50
#, c-format
msgid "Illegal vector map name <%s>. Must start with a letter."
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/legal_vname.c:58
#, c-format
msgid "Illegal vector map name <%s>. Character '%c' not allowed."
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/legal_vname.c:65
#, c-format
msgid ""
"Illegal vector map name <%s>. SQL keyword cannot be used as vector map name."
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/legal_vname.c:97 ../lib/vector/Vlib/legal_vname.c:101
#, c-format
msgid "Output vector map name <%s> is not valid map name"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/legal_vname.c:144 ../lib/vector/Vlib/legal_vname.c:148
#, c-format
msgid "Output vector map <%s> is used as input"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/write_nat.c:368
#, fuzzy, c-format
msgid "Attempt to access alive feature %d"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/write_nat.c:510 ../lib/vector/Vlib/write_nat.c:546
#, c-format
msgid "%s: Area %d does not exist"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/write_nat.c:700
#, fuzzy, c-format
msgid "Attempt to access dead area %d"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/merge_lines.c:240
#, c-format
msgid "%d boundaries merged"
msgstr "%d개의 경계를 병합했습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/merge_lines.c:241
#, c-format
msgid "%d new boundaries"
msgstr "%d개의 새경계"

#: ../lib/vector/Vlib/write_pg.c:187 ../lib/vector/Vlib/write_pg.c:249
#: ../lib/vector/Vlib/write_sfa.c:161 ../lib/vector/Vlib/write_ogr.c:96
#, fuzzy
msgid "Unable to rewrite feature (incompatible feature types)"
msgstr "자동 MASK파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/write_pg.c:279
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to rewrite feature %d"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/write_pg.c:315 ../lib/vector/Vlib/write_pg.c:801
#: ../lib/vector/Vlib/write_pg.c:1201 ../lib/vector/Vlib/write_pg.c:1344
#: ../lib/vector/Vlib/simple_features.c:324
msgid "No connection defined"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/write_pg.c:320
#, fuzzy, c-format
msgid "Invalid offset (%ld)"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/write_pg.c:341 ../lib/vector/Vlib/write_ogr.c:140
#, fuzzy
msgid "Unable to delete feature"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/write_pg.c:442
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to delete feature (%s) %d"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/write_pg.c:544 ../lib/vector/Vlib/write_pg.c:1278
#: ../lib/vector/Vlib/write_sfa.c:342
msgid "Boundary is not closed. Skipping."
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/write_pg.c:602 ../lib/vector/Vlib/write_pg.c:870
#: ../lib/vector/Vlib/build_pg.c:411 ../lib/vector/Vlib/open.c:1354
#, fuzzy
msgid "Unable to open PG file"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/write_pg.c:727 ../lib/vector/Vlib/write_pg.c:1164
#: ../lib/vector/Vlib/write_pg.c:1262 ../lib/vector/Vlib/write_pg.c:1770
#: ../lib/vector/Vlib/write_pg.c:1947 ../lib/vector/Vlib/write_pg.c:2305
#: ../lib/vector/Vlib/read_pg.c:884 ../lib/vector/Vlib/read_pg.c:1190
#: ../lib/vector/Vlib/read_pg.c:1345 ../lib/vector/Vlib/read_pg.c:1438
#: ../lib/vector/Vlib/copy.c:100
#, fuzzy, c-format
msgid "Unsupported feature type %d"
msgstr "알려지지 않은 벡터형입니다"

#: ../lib/vector/Vlib/write_pg.c:763
#, fuzzy, c-format
msgid "Building spatial index on <%s>..."
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/write_pg.c:831
#, c-format
msgid "Schema <%s> doesn't exist, created"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/write_pg.c:910
#, fuzzy, c-format
msgid "Creating topology schema <%s>..."
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/write_pg.c:924
#, fuzzy, c-format
msgid "Adding new topology column <%s>..."
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/write_pg.c:1093 ../lib/vector/Vlib/write_ogr.c:304
#, c-format
msgid "Unsupported geometry type (%d)"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/write_pg.c:1106 ../lib/vector/Vlib/write_ogr.c:338
#, c-format
msgid "More layers defined, using driver <%s> and database <%s>"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/write_pg.c:1111 ../lib/vector/Vlib/write_ogr.c:344
msgid "Database connection not defined. Unable to write attributes."
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/write_pg.c:1118
#, fuzzy
msgid "Unable to create new PostGIS feature table"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/write_pg.c:1132
#, fuzzy
msgid "Unable to create new PostGIS topology schema"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/write_pg.c:1221 ../lib/vector/Vlib/write_pg.c:1376
#: ../lib/vector/Vlib/write_ogr.c:408
#, c-format
msgid "No category defined for layer %d"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/write_pg.c:1223 ../lib/vector/Vlib/write_pg.c:1378
#: ../lib/vector/Vlib/write_ogr.c:410
#, c-format
msgid "Feature has more categories, using category %d (from layer %d)"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/write_pg.c:1234
#, fuzzy, c-format
msgid "Point skipped (output feature type: %s)"
msgstr "알려지지 않은 벡터형입니다"

#: ../lib/vector/Vlib/write_pg.c:1241
#, fuzzy, c-format
msgid "Line skipped (output feature type: %s)"
msgstr "알려지지 않은 벡터형입니다"

#: ../lib/vector/Vlib/write_pg.c:1248
#, c-format
msgid "Boundary/centroid skipped (output feature type: %s)"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/write_pg.c:1250 ../lib/vector/Vlib/write_ogr.c:439
msgid "Feature is not a polygon. Skipping."
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/write_pg.c:1256
#, fuzzy, c-format
msgid "Face skipped (output feature type: %s)"
msgstr "알려지지 않은 벡터형입니다"

#: ../lib/vector/Vlib/write_pg.c:1338
#, fuzzy, c-format
msgid "Invalid feature type (%d) for nodes"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/write_pg.c:1352
#, fuzzy
msgid "PostGIS topology schema not defined"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/write_pg.c:1852
msgid "Trying to insert 3D data into feature table which store 2D data only"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/write_pg.c:1857
msgid "Trying to insert 2D data into feature table which store 3D data only"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/write_pg.c:1882
#, fuzzy
msgid "Unable to insert topological element into PostGIS Topology schema"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/write_pg.c:1985 ../lib/vector/Vlib/write_ogr.c:579
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to select attributes for category %d"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/write_pg.c:1994 ../lib/vector/Vlib/write_ogr.c:591
#, c-format
msgid "No database record for category %d, no attributes will be written"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/write_pg.c:2020
#, c-format
msgid "FID column must be integer, column <%s> ignored!"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/write_pg.c:2054 ../lib/vector/Vlib/write_ogr.c:653
#, fuzzy, c-format
msgid "Unsupported column type %d"
msgstr "알려지지 않은 벡터형입니다"

#: ../lib/vector/Vlib/write_pg.c:2061
msgid "Invalid value for FID column: NULL"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/write_pg.c:2153
#, fuzzy, c-format
msgid "Invalid feature %d (max: %d)"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/write_pg.c:2167
#, fuzzy, c-format
msgid "Invalid feature type (%d) for node"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/write_pg.c:2171
#, fuzzy, c-format
msgid "Invalid node %d (%d)"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/write_pg.c:2249
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to determine next left/right edge for edge %d"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/write_pg.c:2254
#, fuzzy
msgid "Unable to insert new edge. Topology not available."
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/write_pg.c:2353 ../lib/vector/Vlib/write_pg.c:2360
msgid "Invalid topology"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/write_pg.c:2559 ../lib/vector/Vlib/write_pg.c:2656
#, fuzzy, c-format
msgid "Attempt to access non-existing feature %d"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/write_pg.c:2590
#, fuzzy
msgid "Unable to determine next left/right edge"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/write_pg.c:2676
#, fuzzy
msgid "Unable to create new face"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/write_pg.c:2814 ../lib/vector/Vlib/write_pg.c:2826
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to delete node %d"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/field.c:91
msgid "Layer number must be 1 or greater"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/field.c:96
#, fuzzy
msgid "Unable to add attribute link, vector map is not opened in WRITE mode"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/field.c:103
#, fuzzy
msgid "Unable to add attribute link"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/field.c:109
#, fuzzy
msgid "Unable to write attribute links"
msgstr "자동 MASK파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/field.c:154
#, fuzzy
msgid "Unable to write database links"
msgstr "자동 MASK파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/field.c:178
msgid "Database connection not defined. Skipping."
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/field.c:185
msgid ""
"More DB links defined for input vector map. Using only first DB link for "
"output."
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/field.c:261
#, c-format
msgid "Layer number %d or name <%s> already exists"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/field.c:345
#, c-format
msgid ""
"Default driver / database set to:\n"
"driver: %s\n"
"database: %s"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/field.c:352
msgid "Default driver is not set"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/field.c:355
msgid "Default database is not set"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/field.c:412
#, c-format
msgid "Requested dblink %d, maximum link number %d"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/field.c:599 ../lib/vector/Vlib/field.c:607
#, fuzzy, c-format
msgid "Error in rule on row %d in <%s>"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/field.c:675 ../lib/vector/Vlib/open_ogr.c:77
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to open OGR data source '%s'"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/field.c:692
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to open OGR layer <%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/field.c:719
#, fuzzy
msgid "Unable to open OGR DBMI driver"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/field.c:758
msgid ""
"All FID tests failed. Neither 'FID' nor 'ogc_fid' nor 'ogr_fid' nor 'gid' "
"available in OGR DB table"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/field.c:825
#, c-format
msgid ""
"Feature table <%s> has no primary key defined. Unable to define DB links."
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/field.c:845
msgid "GRASS not compiled with PostgreSQL support"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/field.c:877
#, fuzzy
msgid "Unknown vector map format"
msgstr "알려지지 않은 벡터형입니다"

#: ../lib/vector/Vlib/field.c:911
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to create database definition file for vector map <%s>"
msgstr "'%s' 디버그파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/field.c:1006
msgid "Bug: attempt to update map which is not in current mapset"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/graph.c:138
#, fuzzy
msgid "Unable to add network arc"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/graph.c:226 ../lib/vector/Vlib/net_analyze.c:198
#, c-format
msgid "dglShortestPath error: %s"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/build_nat.c:74 ../lib/vector/Vlib/build_sfa.c:339
#: ../lib/vector/Vlib/build_sfa.c:629
msgid "Registering primitives..."
msgstr "원형자료를 등록하고 있습니다..."

#: ../lib/vector/Vlib/build_nat.c:84
#, fuzzy
msgid "Unable to read vector map"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/build_nat.c:117 ../lib/vector/Vlib/build_sfa.c:385
#: ../lib/vector/Vlib/build_sfa.c:661
#, c-format
msgid "One primitive registered"
msgid_plural "%d primitives registered"
msgstr[0] "1개의 원형자료를 등록했습니다"
msgstr[1] "%d개의 원형자료를 등록했습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/build_nat.c:118 ../lib/vector/Vlib/build_sfa.c:386
#: ../lib/vector/Vlib/build_sfa.c:662
#, c-format
msgid "One vertex registered"
msgid_plural "%d vertices registered"
msgstr[0] "1개의 꼭지점을 등록했습니다"
msgstr[1] "%d개의 꼭지점을 등록했습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/build_nat.c:129
msgid "Building areas..."
msgstr "면을 생성하고 있습니다..."

#: ../lib/vector/Vlib/build_nat.c:152
#, c-format
msgid "One area built"
msgid_plural "%d areas built"
msgstr[0] "1개의 면을 생성했습니다"
msgstr[1] "%d개의 면을 생성했습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/build_nat.c:153
#, c-format
msgid "One isle built"
msgid_plural "%d isles built"
msgstr[0] "1개의 섬을 생성했습니다"
msgstr[1] "%d개의 섬을 생성했습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/build_nat.c:162
msgid "Attaching islands..."
msgstr "섬을 연결하고 있습니다..."

#: ../lib/vector/Vlib/build_nat.c:178
msgid "Attaching centroids..."
msgstr "중심점을 연결하고 있습니다..."

#: ../lib/vector/Vlib/open_nat.c:57
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to open coor file for vector map <%s>"
msgstr "'%s' 디버그파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/open_nat.c:154
#, c-format
msgid ""
"Coor file of vector map <%s@%s> is larger than it should be (%ld bytes "
"excess)"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/open_nat.c:158
#, c-format
msgid ""
"Coor file of vector <%s@%s> is shorter than it should be (%ld bytes missing)."
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/box.c:228
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to determine bbox for feature %d"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/box.c:277 ../lib/vector/Vlib/box.c:323
#, fuzzy, c-format
msgid "Attempt to access area with invalid id (%d)"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/box.c:289
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to determine bbox for area %d"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/box.c:335
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to determine bbox for isle %d"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/net_build.c:101 ../lib/vector/Vlib/net_build.c:727
msgid "Building graph..."
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/net_build.c:143 ../lib/vector/Vlib/net_build.c:772
#, fuzzy
msgid "Unable to build network graph"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/net_build.c:149 ../lib/vector/Vlib/net_build.c:778
msgid "Forward costs column not specified"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/net_build.c:156
msgid "Turntable field < 1"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/net_build.c:172
#, fuzzy, c-format
msgid "Turntable column <%s> not found in table <%s>"
msgstr "'%s' 디버그파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/net_build.c:182 ../lib/vector/Vlib/net_build.c:223
#: ../lib/vector/Vlib/net_build.c:508 ../lib/vector/Vlib/net_build.c:526
#: ../lib/vector/Vlib/net_build.c:806 ../lib/vector/Vlib/net_build.c:824
#: ../lib/vector/Vlib/net_build.c:985
#, c-format
msgid "Data type of column <%s> not supported (must be numeric)"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/net_build.c:202 ../lib/vector/Vlib/net_build.c:964
msgid "Setting node costs..."
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/net_build.c:216 ../lib/vector/Vlib/net_build.c:501
#: ../lib/vector/Vlib/net_build.c:519 ../lib/vector/Vlib/net_build.c:799
#: ../lib/vector/Vlib/net_build.c:817 ../lib/vector/Vlib/net_build.c:978
#: ../lib/vector/Vlib/ascii.c:730
#, fuzzy, c-format
msgid "Column <%s> not found in table <%s>"
msgstr "'%s' 디버그파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/net_build.c:277 ../lib/vector/Vlib/net_build.c:1029
#, c-format
msgid "Database record for node %d (cat = %d) not found (cost set to 0)"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/net_build.c:332 ../lib/vector/Vlib/net_build.c:352
#, fuzzy
msgid "Cannot add network arc for virtual node connection."
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/net_build.c:364
#, c-format
msgid ""
"There exists more than one point of node <%d> with unique category field  <"
"%d>.\n"
"The unique categories layer is not valid therefore you will probably get "
"incorrect results."
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/net_build.c:393
#, c-format
msgid ""
"Unable to find point representing intersection <%d> in unique categories "
"field <%d>.\n"
"Cost for the intersection was set to 0.\n"
"The unique categories layer is not valid therefore you will probably get "
"incorrect results."
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/net_build.c:407
#, c-format
msgid ""
"Unable to find node for point representing intersection <%d> in unique "
"categories field <%d>.\n"
"Cost for the intersection was set to 0.\n"
"The unique categories layer is not valid therefore you will probably get "
"incorrect results."
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/net_build.c:432
#, c-format
msgid ""
"Database record for turn with cat = %d in not found. (The turn was skipped."
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/net_build.c:465
#, fuzzy
msgid "Cannot add network arc representing turn."
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/net_build.c:487 ../lib/vector/Vlib/net_build.c:785
msgid "Arc field < 1"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/net_build.c:539 ../lib/vector/Vlib/net_build.c:837
msgid "Registering arcs..."
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/net_build.c:558
#, c-format
msgid ""
"Line with id <%d> has more unique categories defined in field <%d>.\n"
"The unique categories layer is not valid therefore you will probably get "
"incorrect results."
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/net_build.c:579
#, c-format
msgid ""
"Database record for line %d (cat = %d, forward/both direction(s)) not found "
"(cost was set to 0)"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/net_build.c:596
#, c-format
msgid ""
"Database record for line %d (cat = %d, backword direction) not found(cost "
"was set to 0)"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/net_build.c:658 ../lib/vector/Vlib/net_build.c:1061
msgid "Flattening the graph..."
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/net_build.c:667 ../lib/vector/Vlib/net_build.c:1070
msgid "Graph was built"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/net_build.c:866
#, c-format
msgid ""
"Database record for line %d (cat = %d, forward/both direction(s)) not found "
"(forward/both direction(s) of line skipped)"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/net_build.c:885
#, c-format
msgid ""
"Database record for line %d (cat = %d, backword direction) not "
"found(direction of line skipped)"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/net_build.c:934
#, fuzzy
msgid "Cannot add network arc"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/cats.c:45
msgid "Vect_new_cats_struct(): Out of memory"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/cats.c:127
#, c-format
msgid "Too many categories (%d), unable to set cat %d (layer %d)"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/cats.c:419
#, c-format
msgid "Unable to convert category string '%s' (from '%s') to category range"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/cats.c:572 ../lib/vector/Vlib/cats.c:668
msgid "Layer number must be > 0 for category constraints"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/cats.c:585
#, c-format
msgid "'%s' and '%s' parameters were supplied, cats will be ignored"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/cats.c:593
#, fuzzy, c-format
msgid "Loading categories from table <%s>..."
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/cats.c:605
#, fuzzy, c-format
msgid "One category loaded"
msgid_plural "%d categories loaded"
msgstr[0] "카테고리 정보가 없습니다."
msgstr[1] "카테고리 정보가 없습니다."

#: ../lib/vector/Vlib/cats.c:627
#, c-format
msgid "No categories selected with '%s' option"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/cats.c:637
#, c-format
msgid "%d errors in '%s' option"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/remove_areas.c:109 ../lib/vector/Vlib/remove_areas.c:274
msgid "Area is composed of dead boundary"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/remove_areas.c:196 ../lib/vector/Vlib/remove_areas.c:598
#, c-format
msgid "%d areas of total size %g removed"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/remove_areas.c:401
#, fuzzy
msgid "Could not delete line from coor"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/remove_areas.c:458 ../lib/vector/Vlib/remove_areas.c:492
#, fuzzy
msgid "Failed to build new area"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/remove_areas.c:463 ../lib/vector/Vlib/remove_areas.c:496
msgid "Dissolve with neighbour area: corrupt topology"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/remove_areas.c:477 ../lib/vector/Vlib/remove_areas.c:560
msgid "Neighbor boundaries should be complete"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/remove_areas.c:541 ../lib/vector/Vlib/remove_areas.c:568
#, fuzzy
msgid "Failed to build new isle"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/remove_areas.c:546 ../lib/vector/Vlib/remove_areas.c:573
msgid "Dissolve with outer isle: corrupt topology"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/remove_areas.c:579
#, fuzzy
msgid "Area merging failed"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/clean_nodes.c:248
#, c-format
msgid "Modifications: %d"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/constraint.c:150
msgid "Layer constraint ignored for non-native vector formats"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/bridges.c:213
#, c-format
msgid "Removed lines: %d"
msgstr "지워진 선: %d"

#: ../lib/vector/Vlib/bridges.c:214
#, c-format
msgid "Removed bridges: %d"
msgstr "지워진 다리: %d"

#: ../lib/vector/Vlib/read_ogr.c:215 ../lib/vector/Vlib/read_ogr.c:224
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to get feature geometry, fid %ld"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/read_ogr.c:344 ../lib/vector/Vlib/read_ogr.c:578
#: ../lib/vector/Vlib/build_sfa.c:603
#, c-format
msgid "OGR feature type %d not supported"
msgstr "OGR 피쳐형 %d를 지원하지 않습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/read_ogr.c:382 ../lib/vector/Vlib/read_pg.c:482
msgid "Feature without geometry. Skipped."
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/read_ogr.c:390
msgid "OGR feature without ID"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/read_ogr.c:514
#, c-format
msgid "OGR feature type '%s' not supported"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/line.c:184 ../lib/vector/Vlib/line.c:217
#: ../lib/vector/Vlib/line.c:250
msgid "Index out of range in"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/line.c:550
msgid "Segment outside line, no segment created"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/remove_duplicates.c:199
#, fuzzy, c-format
msgid "Removed duplicates: %d"
msgstr "지워진 선: %d"

#: ../lib/vector/Vlib/rewind.c:29 ../lib/vector/Vlib/read.c:32
#: ../lib/vector/Vlib/close.c:38 ../lib/vector/Vlib/write.c:56
#: ../lib/vector/Vlib/write.c:62 ../lib/vector/Vlib/open.c:59
#: ../lib/vector/Vlib/build.c:37
msgid "Requested format is not compiled in this version"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/read.c:25 ../lib/vector/Vlib/write.c:30
#: ../lib/vector/Vlib/write.c:36 ../lib/vector/Vlib/write.c:42
#: ../lib/vector/Vlib/write.c:49
msgid "for this format/level not supported"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/read.c:93 ../lib/vector/Vlib/read.c:129
#: ../lib/vector/Vlib/read.c:168
#, fuzzy
msgid "Vector map is not open for reading"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/read.c:136 ../lib/vector/Vlib/read.c:180
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to read feature %d from vector map <%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/area.c:50
#, fuzzy
msgid "Attempt to read points of nonexistent area"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/area.c:81
#, fuzzy
msgid "Attempt to read points of nonexistent isle"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/area.c:121 ../lib/vector/Vlib/area.c:153
#: ../lib/vector/Vlib/area.c:219 ../lib/vector/Vlib/area.c:248
#, fuzzy, c-format
msgid "Attempt to read topo for dead area (%d)"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/area.c:189 ../lib/vector/Vlib/area.c:275
#, fuzzy, c-format
msgid "Attempt to read topo for dead isle (%d)"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/write_sfa.c:113
#, fuzzy
msgid "Unable to calculate centroid for area"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/write_sfa.c:127 ../lib/vector/Vlib/write_sfa.c:170
#: ../lib/vector/Vlib/write_sfa.c:266 ../lib/vector/Vlib/read_sfa.c:124
msgid "GRASS is not compiled with OGR/PostgreSQL support"
msgstr "GRASS가 OGR/PostgreSQL의 지원없이 컴파일되었습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/write_sfa.c:212
#, fuzzy
msgid "Attempt to delete dead feature"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/write_sfa.c:304
#, fuzzy, c-format
msgid "Unsupported vector map format (%d)"
msgstr "알려지지 않은 벡터형입니다"

#: ../lib/vector/Vlib/build_sfa.c:279 ../lib/vector/Vlib/build_sfa.c:546
#, c-format
msgid "Unable to calculate centroid for area %d"
msgstr "면 %d를 위한 중심점을 계산할 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/build_sfa.c:305
#, c-format
msgid "Feature type %d not supported"
msgstr "피쳐형 %d를 지원하지 않습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/build_sfa.c:354 ../lib/vector/Vlib/build_sfa.c:364
#: ../lib/vector/Vlib/read_pg.c:378
#, c-format
msgid "Feature %d without geometry skipped"
msgstr "지형이 없는 피쳐 %d를 넘어갑니다"

#: ../lib/vector/Vlib/build_sfa.c:665
#, fuzzy, c-format
msgid "One feature without geometry skipped"
msgid_plural "%d features without geometry skipped"
msgstr[0] "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"
msgstr[1] "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/build_sfa.c:722
#, c-format
msgid "%s: Native format unsupported"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/build_sfa.c:748
msgid "Feature index is built only for non-native formats. Nothing to dump."
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/geos.c:52
#, fuzzy
msgid "vector map is not opened"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/geos.c:55
#, c-format
msgid ""
"Vect_read_line_geos(): feature id %d is not reasonable (max features in "
"vector map <%s>: %d)"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/geos.c:60
msgid "only native format supported"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/geos.c:65 ../lib/vector/Vlib/geos.c:256
#, fuzzy
msgid "Attempt to read dead line"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/geos.c:90
#, c-format
msgid "Vect_read_area_geos(): unable to read area id %d"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/geos.c:104
#, c-format
msgid "Vect_read_area_geos(): unable to read isle id %d of area id %d"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/geos.c:203
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to read line offset %ld"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/geos.c:410
#, fuzzy, c-format
msgid "Attempt to read points of nonexistent area id %d"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/geos.c:470
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to read feature id %d"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/level_two.c:23
#, fuzzy, c-format
msgid "Vector map <%s> is not open at topological level"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/level_two.c:284
#, fuzzy, c-format
msgid "Invalid node id: %d"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/level_two.c:316
#, fuzzy, c-format
msgid "Nodes not available for line %d"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/level_two.c:357
#, fuzzy, c-format
msgid "Areas not available for line %d"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/level_two.c:362
#, fuzzy, c-format
msgid "Line %d is not a boundary"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/level_two.c:445
#, fuzzy, c-format
msgid "Topology info not available for feature %d"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/build_ogr.c:69
msgid "Empty OGR layer, nothing to build"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/build_ogr.c:80 ../lib/vector/Vlib/build_pg.c:93
#, c-format
msgid "Feature table <%s> has no primary key defined"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/build_ogr.c:82
msgid ""
"Random read is not supported by OGR for this layer. Unable to build topology."
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/build_ogr.c:88 ../lib/vector/Vlib/build_pg.c:101
#, c-format
msgid "Using external data format '%s' (feature type '%s')"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/build_ogr.c:132
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to open fidx file for write <%s>"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/cindex.c:32
msgid "Category index is not up to date"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/cindex.c:38
msgid "Layer index out of range"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/cindex.c:268
#, fuzzy
msgid "Category index out of range"
msgstr "카테고리는 정수여야 합니다."

#: ../lib/vector/Vlib/cindex.c:489
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to create category index file for vector map <%s>"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/cindex.c:498
#, fuzzy
msgid "Error writing out category index file"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/cindex.c:542 ../lib/vector/Vlib/open.c:380
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to open category index file for vector map <%s>"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/ascii.c:84
#, fuzzy, c-format
msgid "Error reading ASCII file: (bad type) [%s]"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/ascii.c:123
#, fuzzy, c-format
msgid "Error reading ASCII file: (unknown type) [%s]"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/ascii.c:143
msgid "End of ASCII file reached before end of coordinates"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/ascii.c:155
#, fuzzy, c-format
msgid "Error reading ASCII file: (bad point) [%s]"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/ascii.c:160
#, fuzzy, c-format
msgid "Unparsable longitude value: [%s]"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/ascii.c:165
#, c-format
msgid "Unparsable latitude value: [%s]"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/ascii.c:201
msgid "End of ASCII file reached before end of categories"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/ascii.c:212
#, fuzzy, c-format
msgid "Error reading categories: [%s]"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/ascii.c:225
#, fuzzy
msgid "Unable to copy points"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/ascii.c:238
#, c-format
msgid "Vector map <%s> is 2D. %d 3D features (faces or kernels) skipped."
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/ascii.c:270
#, c-format
msgid ""
"Unexpected data in vector header:\n"
"[%s]"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/ascii.c:306
#, c-format
msgid "Unknown keyword <%s> in vector head"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/ascii.c:486
#, c-format
msgid "Unknown type of column <%s>, export cancelled"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/ascii.c:610
#, fuzzy, c-format
msgid "Unknown feature type %d"
msgstr "알려지지 않은 벡터형입니다"

#: ../lib/vector/Vlib/ascii.c:645
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to select record from table <%s> (key %s, column %s)"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/ascii.c:675
#, c-format
msgid "Feature has more categories. Only one category (%d) is exported."
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/ascii.c:692
#, fuzzy, c-format
msgid "Cannot select attributes for cat = %d"
msgstr "'%s' 디버그파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/ascii.c:698
#, fuzzy
msgid "Unable to fetch data from table"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/ascii.c:732
#, fuzzy, c-format
msgid "Column <%s>: unsupported data type"
msgstr "'%s' 디버그파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/ascii.c:813
#, fuzzy
msgid "Unknown format"
msgstr "알려지지 않은 벡터형입니다"

#: ../lib/vector/Vlib/ascii.c:823
msgid "Topology not available, unable to process areas"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/ascii.c:836
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to get boundary of area id %d"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/ascii.c:848
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to get boundary of isle id %d (area id %d)"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/ascii.c:860
#, c-format
msgid ""
"%d features without category skipped. To export also features without "
"category use '%s=-1'."
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/net_analyze.c:288 ../lib/vector/Vlib/net_analyze.c:329
#, c-format
msgid "Unable to find point with defined unique category for node <%d>."
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/net_analyze.c:292 ../lib/vector/Vlib/net_analyze.c:333
#, c-format
msgid ""
"There exists more than one point on node <%d> with unique category in field  "
"<%d>.\n"
"The unique category layer may not be valid."
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/net_analyze.c:449
msgid "Wrong line direction in Vect_net_get_line_cost()"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/simple_features.c:225
#, fuzzy, c-format
msgid "Unknown Simple Features type (%d)"
msgstr "알려지지 않은 벡터형입니다"

#: ../lib/vector/Vlib/simple_features.c:332
#, fuzzy
msgid "Unable to get number of simple features"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/simple_features.c:341
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to report simple features for vector map <%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/close.c:108
#, fuzzy
msgid "Copying features failed"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/close.c:141
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to open %s file"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/close.c:226
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to close vector <%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/close.c:257
#, c-format
msgid "Invalid request for writing frmt file - map format is %d"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/close.c:289
#, fuzzy, c-format
msgid "Link to vector map <%s> created"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/overlay.c:72
msgid "unknown operator"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/overlay.c:124
msgid "Overlay: line/boundary types not supported by AND operator"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/overlay.c:127
msgid "Overlay: area x area types not supported by AND operator"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/open_ogr.c:60
msgid "OGR datasource not defined"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/open_ogr.c:65 ../lib/vector/Vlib/write_ogr.c:129
msgid "OGR layer not defined"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/open_ogr.c:97
#, fuzzy, c-format
msgid "OGR layer <%s> not found"
msgstr "'%s' 디버그파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/open_ogr.c:191
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to get OGR driver <%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/open_ogr.c:199
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to create OGR data source '%s'"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/open_ogr.c:211
#, c-format
msgid "OGR layer <%s> already exists and will be overwritten"
msgstr "OGR 레이어 <%s>가 이미 존재하고 덮어 쓰여질 것입니다"

#: ../lib/vector/Vlib/open_ogr.c:215
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to delete OGR layer <%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/open_ogr.c:221
#, fuzzy, c-format
msgid "OGR layer <%s> already exists in datasource '%s'"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/open_ogr.c:279
#, c-format
msgid ""
"Feature index format version %d.%d is not supported by this release. Try to "
"rebuild topology or upgrade GRASS."
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/open_ogr.c:284
#, c-format
msgid ""
"Your GRASS version does not fully support feature index format %d.%d of the "
"vector. Consider to rebuild topology or upgrade GRASS."
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/level.c:34
msgid "Map structure was never initialized"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/level.c:36
msgid "Map structure has been closed"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/close_ogr.c:104 ../lib/vector/Vlib/close_pg.c:140
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to save feature index file for vector map <%s>"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/break_lines.c:563
#, c-format
msgid "Intersections: %d"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/read_pg.c:192 ../lib/vector/Vlib/read_sfa.c:117
#, c-format
msgid "Unexpected feature type (%d) - should be (%d)"
msgstr "기대하지 않았던 피쳐형 (%d) - (%d)라야 합니다"

#: ../lib/vector/Vlib/read_pg.c:272 ../lib/vector/Vlib/read_pg.c:471
#, fuzzy, c-format
msgid "Feature %ld without geometry skipped"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/read_pg.c:365
#, c-format
msgid ""
"Requesting invalid feature from cache (%d). Number of features in cache: %d"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/read_pg.c:368
#, fuzzy, c-format
msgid "Feature %d: unexpected type (%d) - should be %d"
msgstr "알려지지 않은 벡터형입니다"

#: ../lib/vector/Vlib/read_pg.c:575
msgid "No geometry or topo geometry column defined"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/read_pg.c:585
msgid "Random access not supported. Primary key not defined."
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/read_pg.c:652
msgid "Inconsistency in topology: detected centroid (should be point)"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/read_pg.c:662
msgid "Inconsistency in topology: detected boundary (should be line)"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/read_pg.c:787
#, c-format
msgid "Invalid WKB content: %d bytes"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/read_pg.c:803
msgid "Reading EWKB with 4-dimensional coordinates (XYZM) is not supported"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/read_pg.c:996 ../lib/vector/Vlib/read_pg.c:1064
#: ../lib/vector/Vlib/read_pg.c:1135
msgid "Length of input WKB is too small"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/read_pg.c:1075
#, c-format
msgid "Invalid cache index %d (max: %d)"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/read_pg.c:1213
#, c-format
msgid "Corrupted data. %s."
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/read_pg.c:1215
msgid "Corrupted data"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/read_pg.c:1403 ../lib/vector/Vlib/close_pg.c:66
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to close cursor %s"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/read_pg.c:1508 ../lib/vector/Vlib/read_pg.c:1539
#, fuzzy, c-format
msgid ""
"Execution failed: %s\n"
"Reason: %s"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/read_pg.c:1668
#, fuzzy, c-format
msgid ""
"Unable to read features. Reason:\n"
"%s"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/read_sfa.c:90
#, c-format
msgid "Unable to construct centroid for area %d. Skipped."
msgstr "면 %d를 위한 중심점을 생성하지 못 해서 넘어갑니다."

#: ../lib/vector/Vlib/read_sfa.c:95
#, c-format
msgid "Centroid %d: invalid area %d"
msgstr "중심점 %d: 잘못된 면 %d"

#: ../lib/vector/Vlib/copy.c:81
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to copy features. Input vector map <%s> is not open"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/copy.c:104
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to create PostGIS layer <%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/copy.c:133
#, fuzzy, c-format
msgid "Vector map <%s> not open on topological level. Areas will be skipped!"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/copy.c:229 ../lib/vector/Vlib/copy.c:234
msgid "Copying features..."
msgstr "피쳐를 복사하는 중..."

#: ../lib/vector/Vlib/copy.c:231
#, c-format
msgid "Copying features (%s)..."
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/copy.c:334
msgid "Writing new feature failed"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/copy.c:340
#, fuzzy, c-format
msgid "%d features without category or from different layer skipped"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/copy.c:372
msgid "Exporting nodes..."
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/copy.c:400
#, fuzzy, c-format
msgid "Writing node %d failed"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/copy.c:478
msgid "Exporting areas..."
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/copy.c:505
#, c-format
msgid "No centroid defined for area %d. Area not exported."
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/copy.c:534 ../lib/vector/Vlib/copy.c:542
#, fuzzy, c-format
msgid "Writing area %d failed"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/copy.c:550
#, c-format
msgid "%d areas without category or from different layer skipped"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/copy.c:611 ../lib/vector/Vlib/copy.c:752
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to add database link for vector map <%s>"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/dgraph.c:432
msgid ""
"Trying to add more edges to the planar_graph than the initial allocation "
"size allows"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/select.c:116
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to delete item %d from spatial index"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/build_pg.c:88
msgid "No DB connection"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/build_pg.c:95
msgid "Random read is not supported for this layer. Unable to build topology."
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/build_pg.c:105
#, fuzzy
msgid "Building pseudo-topology over simple features..."
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/build_pg.c:107
#, fuzzy, c-format
msgid "Building topology from PostGIS topology schema <%s>..."
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/build_pg.c:237
#, fuzzy
msgid "Cleaning-up topology schema..."
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/build_pg.c:282
#, fuzzy
msgid "Updating faces..."
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/build_pg.c:314
#, fuzzy
msgid "Updating edges..."
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/build_pg.c:323
msgid "Inconsistency in topology detected. Dead line found."
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/build_pg.c:377
msgid "Updating TopoGeometry data..."
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/build_pg.c:462
#, fuzzy, c-format
msgid "Unsupported topo geometry type %d"
msgstr "알려지지 않은 벡터형입니다"

#: ../lib/vector/Vlib/build_pg.c:491
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to create <%s.%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/build_pg.c:642
#, fuzzy
msgid "Unable to write nodes, offset array mismatch"
msgstr "자동 MASK파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/build_pg.c:671
#, fuzzy
msgid "Unable to write nodes"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/build_pg.c:716
#, fuzzy, c-format
msgid "Inconsistency in topology: number of boundaries %d (should be %d)"
msgstr "알려지지 않은 벡터형입니다"

#: ../lib/vector/Vlib/build_pg.c:739
#, fuzzy
msgid "Unable to write lines"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/build_pg.c:790
#, fuzzy, c-format
msgid "Topology for centroid %d not available. Area %d skipped"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/build_pg.c:1000
msgid "Create simple features topology from topogeometry data..."
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/build_pg.c:1018
#, c-format
msgid ""
"Unable to build simple features from topogeometry data. Unsupported type %d."
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/buffer2.c:361
#, fuzzy
msgid "Line is not looped"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/buffer2.c:443
#, c-format
msgid "Unexpected result of line_intersection() res = %d"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/buffer2.c:589
msgid ""
"Next edge was visited (right) but it is not the first one !!! breaking loop"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/buffer2.c:600
msgid ""
"Next edge was visited (left) but it is not the first one !!! breaking loop"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/buffer2.c:648
msgid "side != 0 feature not implemented"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/buffer2.c:890 ../lib/vector/Vlib/buffer2.c:937
msgid "zero area size"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/buffer2.c:896 ../lib/vector/Vlib/buffer2.c:943
#, fuzzy
msgid "Line was not closed"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/buffer2.c:909 ../lib/vector/Vlib/buffer2.c:960
msgid "Vect_get_point_in_poly() failed"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/write.c:187 ../lib/vector/Vlib/write.c:339
#, fuzzy, c-format
msgid "Vector map <%s> is not opened"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/write.c:200
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to write feature in vector map <%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/write.c:250
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to rewrite feature %d in vector map <%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/write.c:289
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to delete feature %d from vector map <%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/write.c:330
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to restore feature %d in vector map <%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/write.c:344
#, fuzzy, c-format
msgid "Vector map <%s> is not opened on topology level"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/write.c:350
#, fuzzy, c-format
msgid "Vector map <%s> is not opened in write mode"
msgstr "'%s' 디버그파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/break_polygons.c:102
msgid "Break polygons: Bug in binary tree!"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/break_polygons.c:156
#: ../lib/vector/Vlib/break_polygons.c:435
msgid "Breaking polygons (pass 1: select break points)..."
msgstr "다각형을 분해하는 중 (1차: 분해점 선택)..."

#: ../lib/vector/Vlib/break_polygons.c:286
#: ../lib/vector/Vlib/break_polygons.c:552
msgid "Breaking polygons (pass 2: break at selected points)..."
msgstr "다각형을 분해하는 중 (2차: 선택된 점에서 분해)..."

#: ../lib/vector/Vlib/break_polygons.c:398
#: ../lib/vector/Vlib/break_polygons.c:650
#, c-format
msgid "Breaks: %d"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/break_polygons.c:592
msgid "Point not in search tree!"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/header.c:87
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to create header file for vector map <%s>"
msgstr "'%s' 디버그파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/header.c:131
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to open header file of vector <%s>"
msgstr "'%s' 디버그파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/header.c:139
#, c-format
msgid "Corrupted row in head: %s"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/header.c:177
#, c-format
msgid "Unknown keyword '%s' in vector head"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/poly.c:224
msgid "Unable to find point in polygon"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/poly.c:642
msgid "conditions failed"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/dangles.c:148
msgid "Changed"
msgstr "바뀌었습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/dangles.c:151
msgid "Removed"
msgstr "지워졌습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/dangles.c:154
msgid "Selected"
msgstr "선택했습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/dangles.c:262
#, c-format
msgid "%s lines: %d"
msgstr "%2$d개의 선을 %1$s"

#: ../lib/vector/Vlib/dangles.c:263
#, c-format
msgid "%s dangles: %d"
msgstr "%2$d개의 댕글을 %1$s"

#: ../lib/vector/Vlib/write_ogr.c:134
#, fuzzy, c-format
msgid "Invalid offset (%d)"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/write_ogr.c:239
#, fuzzy, c-format
msgid "Creating field <%s> failed"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/write_ogr.c:326
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to create OGR layer <%s> in '%s'"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/write_ogr.c:424
msgid "Feature is not a point. Skipping."
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/write_ogr.c:432
msgid "Feature is not a line. Skipping."
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/write_ogr.c:446
msgid "Feature is not a face. Skipping."
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/write_ogr.c:452
#, fuzzy, c-format
msgid "Unsupported feature type (%d)"
msgstr "알려지지 않은 벡터형입니다"

#: ../lib/vector/Vlib/write_ogr.c:471
msgid "Boundary is not closed. Feature skipped."
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/write_ogr.c:500
#, fuzzy
msgid "Unable to writes feature attributes"
msgstr "자동 MASK파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/write_ogr.c:565
#, c-format
msgid "Feature without category of layer %d"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/write_ogr.c:624
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to create field <%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/open.c:138
#, c-format
msgid "Programmer requested unknown access level %d"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/open.c:232
#, fuzzy, c-format
msgid "Vector map <%s> not found in current mapset"
msgstr "'%s' 디버그파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/open.c:250
#, fuzzy
msgid "Temporary vector maps can be accessed only in the current mapset"
msgstr "'%s' 디버그파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/open.c:264
msgid ""
"Vector map which is not in the current mapset cannot be opened for update"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/open.c:298
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to read header file of vector map <%s>"
msgstr "'%s' 디버그파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/open.c:339
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to open topology file for vector map <%s>"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/open.c:354 ../lib/vector/Vlib/open.c:863
#: ../lib/vector/Vlib/build.c:843
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to open spatial index file for vector map <%s>"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/open.c:406 ../lib/vector/Vlib/open.c:428
#, fuzzy, c-format
msgid ""
"Unable to open vector map <%s> on level %d. Try to rebuild vector topology "
"by v.build."
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/open.c:437
#, fuzzy, c-format
msgid "Building topology for OGR layer <%s> from datasource '%s'..."
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/open.c:445
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to open vector map <%s> on level %d"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/open.c:499
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to open history file for vector map <%s>"
msgstr "'%s' 디버그파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/open.c:771
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to create new vector map: <%s> is not the current mapset (%s)"
msgstr "'%s' 디버그파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/open.c:780
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to create vector map <%s>. Name is not SQL compliant."
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/open.c:838
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to open history file of vector map <%s>"
msgstr "'%s' 디버그파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/open.c:879
#, c-format
msgid "Using OGR/%s format"
msgstr "OGR/%s 포맷을 씀"

#: ../lib/vector/Vlib/open.c:883
msgid "Using PostGIS Topology format"
msgstr "PostGIS 위상포맷을 씀"

#: ../lib/vector/Vlib/open.c:885
msgid "Using PostGIS format"
msgstr "PostGIS 포맷을 씀"

#: ../lib/vector/Vlib/open.c:888
msgid "Using native format"
msgstr "자체포맷을 씀"

#: ../lib/vector/Vlib/open.c:979
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to stat file <%s>"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/open.c:1043
#, c-format
msgid "unknown %d (update Vect_maptype_info)"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/open.c:1135
msgid "Size of 'coor' file differs from value saved in topology file"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/open.c:1146 ../lib/vector/Vlib/open.c:1247
#, fuzzy, c-format
msgid "Please rebuild topology for vector map <%s@%s>"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/open.c:1236
msgid "Size of 'coor' file differs from value saved in sidx file"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/open.c:1316
#, fuzzy
msgid "Unable to open OGR file"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/open.c:1342
msgid "OGR output also detected, using OGR"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/build.c:115
msgid "Area of size = 0.0 (less than 4 vertices) ignored"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/build.c:131
msgid "Unable to add area (map closed, topo saved)"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/build.c:139
msgid "Unable to add isle (map closed, topo saved)"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/build.c:149
msgid "Area of size = 0.0 ignored"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/build.c:197
msgid "Request to find area outside nonexistent isle"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/build.c:338
msgid "Larger bbox but smaller area!!!"
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/build.c:584
msgid "Checking for topological errors..."
msgstr ""

#: ../lib/vector/Vlib/build.c:619
#, fuzzy, c-format
msgid "Number of lines of length zero: %d"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/build.c:621
#, fuzzy, c-format
msgid "Number of boundaries of length zero: %d"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/build.c:630
#, fuzzy, c-format
msgid "Number of boundary intersections: %d"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/build.c:654
#, fuzzy
msgid "Skipping further checks because of incorrect boundaries"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/build.c:704
#, fuzzy, c-format
msgid "Number of redundant holes: %d"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/build.c:849
#, c-format
msgid "Building topology for vector map <%s>..."
msgstr "벡터지도 <%s>를 위한 위상을 생성하고 있습니다..."

#: ../lib/vector/Vlib/build.c:867
msgid "Topology was built"
msgstr "위상을 생성했습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/build.c:878
#, c-format
msgid "Number of nodes: %d"
msgstr "정점 개수: %d"

#: ../lib/vector/Vlib/build.c:879
#, c-format
msgid "Number of primitives: %d"
msgstr "원형자료 개수: %d"

#: ../lib/vector/Vlib/build.c:880
#, c-format
msgid "Number of points: %d"
msgstr "점 개수: %d"

#: ../lib/vector/Vlib/build.c:881
#, c-format
msgid "Number of lines: %d"
msgstr "선 개수: %d"

#: ../lib/vector/Vlib/build.c:882
#, c-format
msgid "Number of boundaries: %d"
msgstr "경계 개수: %d"

#: ../lib/vector/Vlib/build.c:883
#, c-format
msgid "Number of centroids: %d"
msgstr "중심점 개수: %d"

#: ../lib/vector/Vlib/build.c:886
#, c-format
msgid "Number of faces: %d"
msgstr "페이스 개수: %d"

#: ../lib/vector/Vlib/build.c:889
#, c-format
msgid "Number of kernels: %d"
msgstr "커널 개수: %d"

#: ../lib/vector/Vlib/build.c:935
#, c-format
msgid "Number of areas: %d"
msgstr "면 개수: %d"

#: ../lib/vector/Vlib/build.c:936
#, c-format
msgid "Number of isles: %d"
msgstr "섬 개수: %d"

#: ../lib/vector/Vlib/build.c:941
#, c-format
msgid "Number of areas without centroid: %d"
msgstr "중심점 없는 면 개수: %d"

#: ../lib/vector/Vlib/build.c:946
#, c-format
msgid "Number of centroids exceeds number of areas: %d > %d"
msgstr "중심점의 개수가 면의 개수보다 많습니다: %d > %d"

#: ../lib/vector/Vlib/build.c:950
#, c-format
msgid "Number of incorrect boundaries: %d"
msgstr "잘못된 경계 개수: %d"

#: ../lib/vector/Vlib/build.c:954
#, c-format
msgid "Number of centroids outside area: %d"
msgstr "면 바깥의 중심점 개수: %d"

#: ../lib/vector/Vlib/build.c:958
#, c-format
msgid "Number of duplicate centroids: %d"
msgstr "중복된 중심점 개수: %d"

#: ../lib/vector/Vlib/build.c:962
msgid "Number of areas: -"
msgstr "면 개수: -"

#: ../lib/vector/Vlib/build.c:963
msgid "Number of isles: -"
msgstr "섬 개수: -"

#: ../lib/vector/Vlib/build.c:992
#, c-format
msgid "Unable to create topo file for vector map <%s>"
msgstr "벡터지도 <%s>를 위한 위상파일을 생성할 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/build.c:1000
msgid "Error writing out topo file"
msgstr "위상파일을 저장하지 못 했습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/build.c:1189
msgid ""
"Unable to build spatial index from topology, vector map is not opened at "
"topology level 2"
msgstr ""
"벡터지도가 위상수준 2에서 열리지 않았기 때문에 위상으로부터 공간색인을 만들"
"지 못 했습니다."

#: ../lib/vector/Vlib/build.c:1212
#, c-format
msgid "%s is no longer supported"
msgstr "%s를 더 이상 지원하지 않습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/build.c:1235
msgid "Spatial index not available, can not be saved"
msgstr "공간색인이 없어서 저장할 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/build.c:1248
#, c-format
msgid "Unable to create spatial index file for vector map <%s>"
msgstr "벡터지도 <%s>를 위한 공간색인파일을 생성할 수 없습니다"

#: ../lib/vector/Vlib/build.c:1257
msgid "Error writing out spatial index file"
msgstr "공간색인파일을 쓰는 중 오류"

#: ../lib/vector/vedit/cats.c:63
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to set category %d for (feature id %d)"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/vedit/delete.c:40
#, fuzzy, c-format
msgid "Attempt to delete dead feature (%d)"
msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/vedit/delete.c:72
#, fuzzy, c-format
msgid "No area found for centroid %d"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/vedit/delete.c:76
#, c-format
msgid "Duplicate centroid %d, unable to delete area"
msgstr ""

#: ../lib/vector/vedit/delete.c:105
#, fuzzy, c-format
msgid "Area %d without centroid"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/vedit/delete.c:121
#, fuzzy, c-format
msgid "Area %d has no boundaries"
msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#: ../lib/vector/vedit/select.c:231
msgid "Unknown query tool"
msgstr ""

#, fuzzy
#~ msgid "Error reading raster data"
#~ msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#, fuzzy
#~ msgid "Error reading raster data via GDAL"
#~ msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#, fuzzy
#~ msgid "Unable to allocate stream"
#~ msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#, fuzzy
#~ msgid "Unable to open codec"
#~ msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#, fuzzy
#~ msgid "Unable to allocate picture"
#~ msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#, fuzzy
#~ msgid "Unable to allocate temporary picture"
#~ msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#, fuzzy
#~ msgid "Error while writing video frame"
#~ msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#, fuzzy
#~ msgid "Unable to find suitable output format"
#~ msgstr "임시파일을 열 수 없습니다"

#, fuzzy
#~ msgid "Invalid output format parameters"
#~ msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"

#, fuzzy
#~ msgid "Unable to open <%s>"
#~ msgstr "Datum %s 표파일을 열 수 없습니다"
